<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Resumen - Curso Introducción</title>
        <description>&lt;p&gt;#Nutricionenergetica#cocinamacrobiotica#saludnatural#
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/saludzen.estilodevida/videos/2518125218419100/&quot;&gt;VIDEO-RESUMEN CURSO INTRODUCCIÓN NUTRICION ENERGETICA &amp;amp; COCINA MACROBIOTICA. SEPTIEMBRE 2019&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/resumen/2019/09/30/resumen-curso-introducion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/resumen/2019/09/30/resumen-curso-introducion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - Jornada Bienestar</title>
        <description>&lt;p&gt;#Sexo#amor#tantra#amorsanador#taosexual#alquimiasexualtaoista#amorplacerysalud#bienestar#chikung#energiasexual
Os animáis a venir a la:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/10/05/curso-jornada-bienestar.html&quot;&gt;JORNADA DE BIENESTAR &amp;amp; SALUD NATURAL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habrá una conferencia sobre: SEXO, AMOR &amp;amp;TANTRA y una práctica individual de ALQUIMIA SEXUAL TAOISTA donde a través de una Meditación en Movimiento (CHI KUNG) fortaleceremos nuestro Aparato Genital, nuestros Riñones y nuestra Energía Sexual!! La Energía más poderosa del Ser Humano ya que a través de ella somos capaces de crear una vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SABADO 5 de Octubre de 9h a 14h &lt;br /&gt;
No te la puedes perder!!&lt;br /&gt;
Ven sólo o compartela con tu pareja o amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para reserva de plaza.
Gracias!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/25/cursos-jornada-bienestar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/25/cursos-jornada-bienestar.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Nuestra Despensa</title>
        <description>&lt;p&gt;#Nutricion#Verdurasbio#saludnatural#alimentacionconsciente#agricultoresecologicos#sostenibilidad#sentidocomun&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La principal despensa que debemos tener en la nevera son las verduras que necesitan un lugar más fresco. En función de la forma, el color, el sabor y la manera de cocinarlas tienen un efecto distinto sobre todo nuestro organismo. La col kale, el repollo, la lombarda, la col lisa, la col picuda rosa, la chirivía, la cebolleta, las zanahorias… cada una de estas verduras crece de una manera determinada y nos proporciona una energía distinta fortaleciendo y nutriendo cada una de ellas diferentes órganos y vísceras. Las verduras que nos brinda la naturaleza muy sabiamente en cada estación, en cada clima y en cada país actúan en nosotros como un medicamento si los comemos cada día. Haz de tu alimentación tu propia medicina!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nutrición que estudia esto es la Macrobiótica!!
Recuperar los ciclos de cultivo de las verduras y aprender el arte de cocinarlas contribuye a mantener y recuperar nuestra salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz semana!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/23/reflexiones-la-despensa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/23/reflexiones-la-despensa.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Cámbiate de cola</title>
        <description>&lt;p&gt;#Medicinanatural#medicinaintegrativa#educacionparalaconciencia#nutricion#estilodevida#gestionemocional#controlmental#estilodevida&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tipo de medicina que tenemos la elegimos nosotros en función de nuestra demanda. El sistema sanitario público español es un reflejo del nivel de conciencia de la sociedad. Los recursos que nos ofrece la medicina oficial son totalmente válidos pero muy limitados, artificiales, tratando el síntoma con una mirada muy análitica y especializada. Si crees que en vez de tratar únicamente la enfermedad con fármacos y cirugías se debe potenciar la salud con alimentación , complementos nutricionales y terapias naturales; Si crees que tu estilo de vida tiene que ver con lo que te pasa; Si crees que tu manera de ser, el manejo de tus emociones y tus pensamientos están detrás de tu proceso de enfermedad; Si crees que salirse de la alimentación industrial, artificial, acidificante, proinflamatoria y transgénica te puede ayudar; Si crees que llevar una alimentación natural, orgánica, sostenible y respetuosa con tu cuerpo y con la naturaleza…. entonces…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡¡CAMBIATE DE COLA!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez somos más los que estamos despertando y demandando una medicina más natural que potencie nuestra salud y que no trate únicamente nuestra enfermedad, nuestros síntomas y la etiqueta que nos han colocado. Somos personas, somos seres biológicos, cada vez somos más los que queremos y creemos en una medicina biológica que respete nuestro programa de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este cambio no es una moda, es una necesidad!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las enfermedades degenerativas, crónicas e inflamatorias aumentan drásticamente. La industria alimenticia y farmacéutica crecen espectacularmente. Los casos de cáncer aumentan estrepitosamente la última década. La contaminación del aire es mayor, el tratamiento que se le da al agua cada vez es más agresivo, el efecto invernadero y el cambio climático hace estragos, las energías renovables y sostenibles brillan por su ausencia mientras las hidroeléctricas siguen creciendo. La contaminación electromagnética nos invade alterando nuestro sistema energético, nuestro campo electromagnético y vibracional afectándose los niveles celulares. No es posible que estemos tan ciegos, que nos dejemos llevar por la inercia social, por el escaparate y apariencia social, por el estatus social. Es hora de demandar lo que necesitamos nosotros y el planeta en el que vivimos. Aportemos nuestro granito de arena. Se el cambio que quieres ver en el mundo!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/20/reflexiones-cambiate-de-cola.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/20/reflexiones-cambiate-de-cola.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Entrevista - Sistemas de Sanación</title>
        <description>&lt;p&gt;En el siguiente enlace podeis encontrar la &lt;a href=&quot;https://www.ivoox.com/salud-zen-txiki-soto-audios-mp3_rf_41494663_1.html&quot;&gt;entrevista&lt;/a&gt; que me hicieron para la radio, radionuevaera.es. En ella hablo de los cursos y terapias que impartimos en la escuela y de cómo pueden mejorar la salud de las personas.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/entrevistas/2019/09/18/entrevistas-sistemas-sanacion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/entrevistas/2019/09/18/entrevistas-sistemas-sanacion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Volver al Corazón</title>
        <description>&lt;p&gt;#ubicacion#corazon#amor#ser#emocion#energia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí os recuerdo la ubicación común donde estamos todos. Volver al corazón es recordar de donde venimos y sentir que somos amor!! 💚🧡💛&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/16/reflexiones-volver-al-corazon.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/16/reflexiones-volver-al-corazon.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias - Todo preparado en AcaiBioFood para la Conferencia Gratuita</title>
        <description>&lt;p&gt;En AcaiBioFood ya está todo preparado para la Conferencia Gratuita sobre:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/09/13/conferencia-medicina-integrativa.html&quot;&gt;MEDICINA INTEGRATIVA. Sentido Común, Ciencia y Filosofía Oriental&lt;/a&gt;.
Esta tarde a las 19h en Arroyomolinos!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By Txiki Soto.
Director &amp;amp; Profesor de Salud Zen&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2019/09/13/noticias-preparados-conferencia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2019/09/13/noticias-preparados-conferencia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso - Introducción</title>
        <description>&lt;p&gt;#macrobiotica#cocinacurativa#nutricionenergetica#cocinaenergetica#medicinanatural#medicinaoriental#saludnatural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CURSO DE INTRODUCCION: NUTRICION ENERGETICA, SALUD Y COCINA MACROBIOTICA&lt;br /&gt;
Sábado 21 Septiembre&lt;br /&gt;
De 9h a 19h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para reserva de plaza. Para más información e inscripciones:   &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/09/21/curso-introduccion.html&quot;&gt;NUTRICION ENERGETICA, SALUD Y COCINA MACROBIOTICA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz fin de semana!!! 🤗&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/12/cursos-introduccion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/12/cursos-introduccion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia-Medicina Integrativa</title>
        <description>&lt;p&gt;Empezamos la temporada con esta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡¡Conferencia Gratuita!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viernes día 13 de Septiembre de 19h a 21h en la Ecotienda de Arroyomolinos: Acaibiofood , C/ del Potro n°7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te quedes sin plaza!!😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva obligatoria&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Miercoles!!🤗&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/04/conferencia-medicina-integrativa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2019/09/04/conferencia-medicina-integrativa.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Conexión con tu mundo interior</title>
        <description>&lt;p&gt;#educacionparalaconciencia#saludmental#saludemocional#cuerpoymente#saludnatural#autocontrol#amorpropio#meditacion#qigonghealing#chikungmedicinal
En nuestro afán de conocer y experimentar el mundo exterior, hemos perdido la conexión con el mundo interior. Incluso a veces nos atrevemos a juzgar a quienes dedican unas prácticas espirituales o unos momentos de silencio al día para conectar con su Yo. Estas prácticas de qi gong o meditación nos sitúan en el momento presente dándonos calma, paz interna y sosiego mental, nos despiertan nuestro potencial genético y la consciencia para no dejarnos llevar por la marea humana hacia el deseo de crecer y crecer o hacia el deseo de placer y comodidad a cualquier precio, desafiando a las propias leyes de la naturaleza. Crecimiento, placer y comodidad por supuesto que si pero no a cualquier precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no ponemos la mirada hacia dentro seguiremos destruyendo el medio que nos da la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/03/reflexiones-conexion-mundo-interior.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/09/03/reflexiones-conexion-mundo-interior.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
