<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://salud-zen.tk/</link>
    <atom:link href="http://salud-zen.tk//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Artículo - El Mundo de los Cambios</title>
        <description>&lt;p&gt;EL MUNDO DE LOS CAMBIOS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo está en constante cambio, en constante movimiento. El universo se transforma, cada momento es único y distinto del anterior. El sol, las estrellas y los planetas de nuestro sistema solar cambian, arrastrando y dando movimiento a nuestra galaxia. La tierra tiene un movimiento de rotación alrededor de ella y uno de traslación alrededor del sol. La luna se muestra distinta en función de sus fases lunares. El mar cambia, subiendo y bajando su marea.  El interior de nuestro cuerpo es una continua transformación. La sangre circula sin parar un solo instante, el corazón late, los pulmones respiran, los impulsos nerviosos recorren nuestro cuerpo, el hígado juega a ser nuestro laboratorio, los riñones filtran, los intestinos seleccionan lo que vale y lo que no vale. Y todos estos cambios se produce en perfecta sincronía de manera involuntaria. Esto simplemente refleja la belleza del cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL movimiento de las cosas es lo que permite el cambio. No se puede cambiar nada sin movimiento. La naturaleza cambia cada día, dando lugar a las estaciones y a los climas. A su vez, cada año es diferente del anterior. Cada ciclo biológico es auténtico y único. Los seres vivos y los animales se transforman.  Los gusanos se convierten en mariposas. Las semillas en plantas. El agua si hace frío se congela y si hace calor se evapora. Si quemamos un papel en la hoguera se convertirá en cenizas. Si miramos a nuestro alrededor descubrimos que la vida está hecha de cambios, de transformaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros nacemos siendo bebés, nos hacemos niños, crecemos y maduramos hasta hacernos mayores y viejos. Nos cargamos de experiencias, de cambios que nos van transformando por fuera y por dentro. A través de las relaciones sociales compartimos nuestros cambios y descubrimos como cambian nuestros hijos, nuestra familia y amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre todos estos cambios que nos rodean y llenan nuestras vidas, existen cambios pequeños y otros más grandes pero siempre hay alguno muy importante que nos deja huella. Un cambio que nos hace despertar, madurar emocionalmente o darnos cuenta de algo bello. Un cambio que marca nuestro corazón, da un giro a nuestro rumbo, nos hace redescubrirnos u orienta nuestras vidas en otro sentido. Quizás hasta hayamos vivido cambios que nos conecten con un propósito nuevo en la vida, algo que no esperábamos pero que la magia de los cambios y esta trasformación de la energía te pone en el sitio de la vida en el que debes de estar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para fluir y nadar en este río de cambios y que puedan llegar a convertirse en cambios más profundos y reveladores en nuestras vidas, tengo que permitir la posibilidad de que eso suceda. Al igual que el miedo nos paraliza, nos tensa, no nos deja expresarnos y ser nosotros mismos; son el amor y la confianza los que generan movimiento en nuestras vidas, permitiéndonos aceptar los cambios que van llegando  y proporcionándonos la capacidad para gestionarlos. El cómo los vivimos es lo que permite la consecución de los cambios y nuestro fluir por ellos. El universo se encarga de que nos convirtamos en lo que necesitamos ser en cada momento, en función de las posibilidades que generamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Tao dice: “lo que viene conviene”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dependiendo de si vivimos desde el amor o desde el miedo fluiremos por el mundo de los cambios de una manera o de otra. En cualquier caso el humor, la risa o una sonrisa verdadera que nazca de lo más profundo de nosotros hará que los cambios sepan mucho más bonitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mira a tu alrededor… todo es energía, la energía no se crea ni se destruye, sólo se trasforma. Por eso es el movimiento el que permite la vida, la posibilidad del cambio. Vivimos en el mundo de los cambios, nada es permanente, todo es pura trasformación, pura vibración y energía en movimiento. Formamos parte de un cambio global y universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios son la suma de muchas cosas. Son el efecto de lo que hemos vivido. ¡¡Compártelos!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Pinta los cambios de los colores con los que necesites verlos para atravesarlos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Confía en ti y el cambio te hará grande!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Súbete a él y fluye. Adopta el cambio. Sólo intentarlo ya merece la pena!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No te resistas a él. Crecer es cambiar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vida de cada ser es especial, mi vida es única y  distinta a la de cualquier otro y por eso nos toca vivir a cada uno una aventura diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Desde dónde eliges vivir la tuya…?&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;Terapeuta Holístico - Coach de Salud&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Escuela de Macrobiótica, Medicina Natural y Oriental
&lt;br /&gt;Escuela de Terapias Naturales y Artes Orientales
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2018 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/2018-06-30-articulo-el-mundo-de-los-cambios.pdf&quot;&gt;EL MUNDO DE LOS CAMBIOS.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 15:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/30/articulo-el-mundo-de-los-cambios.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/30/articulo-el-mundo-de-los-cambios.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡¡Frutos Rojos!! -Cuándo y cómo tomarlos, cuáles son y que beneficios nos aportan desde un enfoque holístico</title>
        <description>&lt;p&gt;¡¡FRUTOS ROJOS!!&lt;br /&gt;
-Cuándo y cómo tomarlos, cuáles son y que beneficios nos aportan desde un enfoque holístico-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El verano es la temporada de estos frutos tan deliciosos y saludables. Son las fresas, arándanos, ciruelas, cerezas, frambuesas, moras y grosellas. Son ideales para hacer mermeladas, compotas, tartas, bizcochos o servir en nuestras ensaladas, junto a nuestro desayuno cremoso de cereales o incluso en infusión!! Tienen un alto contenido en antioxidantes naturales, ayudandonos a neutralizar los radicales libres causantes del estrés oxidativo celular. Son fuente de agua, vitaminas, minerales y fibra. Tienen propiedades antiinflamatorias y neuroprotectoras. Mejoran la circulación y la digestión, ayudan a combatir infecciones urinarias, reducen el ácido úrico y el colesterol. Son también llamados FRUTOS DEL BOSQUE o FRUTA DE LA PASIÓN por su color rojo. Cuanto más intenso este color rojo, más antioxidantes y mejor para nuestra sangre. Nos ayudan a crear sangre de la serie roja y a mejorar nuestra salud cardiovascular. A nivel energético refrescan, abren la energía del cuerpo, siendo propias de esta época del año ayudandonos a pasar el verano nutriendo la energía del corazón!! ❤ Por su sabor agridulce también regulan la energia Madera (hígado) y la energía tierra (estomago-bazo-pancreas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Toca nutrirse del poder del fuego rojo de estos riquísimos frutos de la pasión!! 😋😋😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizá nutriendo esta energía atraigamos un alma bella a nuestras vidas!! 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
-Alma de Tao-&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 12:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/27/FrutosRojos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/27/FrutosRojos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Cocina Macrobiótica de Verano</title>
        <description>&lt;p&gt;Ahí van unas fotos con el resumen del curso de COCINA MACROBIOTICA DE VERANO. Toda la sabiduría ancestral para adaptar nuestra forma de comer al clima de cada estación!!
Fue un éxito, muchas gracias a todos por vuestro interes y entusiasmo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado el auge de los cursos voy ampliar la cocina estos meses.
Después del verano os espero con muchos más monográficos de Cocina Macrobiótica, Medicina Natural, Oriental y Cursos de Terapias Naturales y Artes Orientales!!! 💆💆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Verano!!! 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ensalada de verano de arroz rojo y sojanesa de menta!!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Ensalada.jpg&quot; alt=&quot;Ensalada de verano de arroz rojo y sojanesa de menta!!&quot; title=&quot;Ensalada de verano de arroz rojo y sojanesa de menta!!&quot; /&gt;
-Gazpacho Macrobiótico!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Gazpacho.jpg&quot; alt=&quot;Gazpacho Macrobiótico!&quot; title=&quot;Gazpacho Macrobiótico!&quot; /&gt;
-Licuado Saludable de verduras y fruta!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Licuado.jpg&quot; alt=&quot;Licuado Saludable de verduras y fruta!&quot; title=&quot;Licuado Saludable de verduras y fruta!&quot; /&gt;
-Gelatina de uva roja con frutas, batido de frutos rojos y licuado verde!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Gelatina.jpg&quot; alt=&quot;Gelatina de uva roja con frutas, batido de frutos rojos y licuado verde!&quot; title=&quot;Gelatina de uva roja con frutas, batido de frutos rojos y licuado verde!&quot; /&gt;
-Flan de platano, cerezas al vapor glaseadas, helado de fresa y amasake de mijo y helado de jengibre con canela!! 😋
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Flan.jpg&quot; alt=&quot;Flan de platano, cerezas al vapor glaseadas, helado de fresa y amasake de mijo y helado de jengibre con canela!! 😋&quot; title=&quot;Flan de platano, cerezas al vapor glaseadas, helado de fresa y amasake de mijo y helado de jengibre con canela!! 😋&quot; /&gt;
-Cerezas Glaseadas!!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Cerezas.jpg&quot; alt=&quot;Cerezas Glaseadas!!&quot; title=&quot;Cerezas Glaseadas!!&quot; /&gt;
-Plato Macrobiotico de degustación!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Degustacion.jpg&quot; alt=&quot;Plato Macrobiotico de degustación!&quot; title=&quot;Plato Macrobiotico de degustación!&quot; /&gt;
-Menú de Verano curativo!!! Gazpacho macrobiótico, pan de quinoa para el verano, tabule de bulgur de espelta, ensalada de arroz rojo, espaguetis de verduras al wok con tofu de sésamo y almendras!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Menu.jpg&quot; alt=&quot;Menu de Verano curativo!!! Gazpacho macrobiótico, pan de quinoa para el verano, tabule de bulgur de espelta, ensalada de arroz rojo, espaguetis de verduras al wok con tofu de sésamo y almendras!&quot; title=&quot;Menu de Verano curativo!!! Gazpacho macrobiótico, pan de quinoa para el verano, tabule de bulgur de espelta, ensalada de arroz rojo, espaguetis de verduras al wok con tofu de sésamo y almendras!&quot; /&gt;
-Preparación de ingredientes para hacer helado de fresa y amasake de mijo!
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/220618Preparacion.jpg&quot; alt=&quot;Preparacion de ingredientes para hacer helado de fresa y amasake de mijo!&quot; title=&quot;Preparacion de ingredientes para hacer helado de fresa y amasake de mijo!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/22/Cursos-ResumenCocinaVerano.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/22/Cursos-ResumenCocinaVerano.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Últimos Talleres de Junio 2018</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos dias! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os recordamos los próximos talleres que se llevarán a cabo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 20 de Junio, de 19 a 20.30h, como cada tercer miercoles de mes para el GRUPO DE PRACTICA TAO-ZEN: &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//evento/2018/06/20/taller-quigong.html&quot;&gt;Qui Gong, el Arte Milenario de la Salud y la Vitalidad. Taller Práctico&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 30 de Junio, de 10 a 17.30h, &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//evento/2018/06/30/curso-cocina-ninos.html&quot;&gt;Taller de Cocina Energética. Cocina de Niños para Adultos&lt;/a&gt; rica, rica, para disfrutar del calorcito del verano y las vacaciones de los peques a los que podréis traer si queréis por supuesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordad que es imprescindible hacer la reserva de plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaremos encantados de &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//contact&quot;&gt;recibir las sugerencias&lt;/a&gt; que nos queráis aportar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un abrazo enorme y feliz día&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 12:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/19/UltimosCursosJunio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/19/UltimosCursosJunio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta - Paella Rica, Biológica, Saludable y Fácil de hacer!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo una Recetita de una Paella Rica, Biológica, Saludable y Fácil de hacer!! &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//principal/2018/06/18/paella-macrobiotica.html&quot;&gt;Paella Macrobiótica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon appétit!! 😋😋😋&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/18/Receta-PaellaMacrobiotica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/18/Receta-PaellaMacrobiotica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso Bioenergética</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo unas fotos como resumen del curso de BIOENERGETICA. Fue una experiencia bonita, potente y profunda descubrir juntos como a través de nuestras manos podemos establecer comunicación con el inconsciente de las personas y devolverles el movimiento que necesitan para armonizar su cuerpo, alma y espíritu. Gracias a todo el grupo por su apertura mental y trabajar con el corazón para sentir y liberar otros corazones!!! 💚😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica1.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica1&quot; title=&quot;Bioenergética-1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica2.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica2&quot; title=&quot;Bioenergética-2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica3.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica3&quot; title=&quot;Bioenergética-3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica4.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica4&quot; title=&quot;Bioenergética-4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica5.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica5&quot; title=&quot;Bioenergética-5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica6.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica6&quot; title=&quot;Bioenergética-6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica7.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica7&quot; title=&quot;Bioenergética-7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica8.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica8&quot; title=&quot;Bioenergética-8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/110618Bioenergetica9.jpg&quot; alt=&quot;Bioenergetica9&quot; title=&quot;Bioenergética-9&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/06/11/Cursos-ResumenCursoBioenerg%C3%A9tica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/06/11/Cursos-ResumenCursoBioenerg%C3%A9tica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - Bioenergética</title>
        <description>&lt;p&gt;Ayudar a los demás ayudándonos a nosotros mismos. La &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//evento/2018/06/02/curso-bioenergetica.html&quot;&gt;BIOENERGETICA&lt;/a&gt; nos permite conectar con nuestra propia Naturaleza, nuestro Poder. Así Rescatamos la Fe y la Confianza que llevamos dentro y la utilizamos para Armonizar a los demás a través de nuestras Manos y el Sentir de nuestro Corazón.
Os animáis???&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás interesado, no olvides &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso Bioenergética-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Curso de Bioenergética (2 y 3 de Junio'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reservar tu plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 May 2018 12:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/05/18/Curso-Bioenergetica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/05/18/Curso-Bioenergetica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mantra de Vida</title>
        <description>&lt;p style=&quot;font-size:18px&quot;&gt;
&lt;b&gt;MANTRA DE VIDA&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confío en el Proceso de la Vida. Estoy a Salvo.&lt;br /&gt;
Confío en mí y en mi Capacidad de Autocuración. Me amo, me acepto y me valoro.&lt;br /&gt;
Creo en mi Origen Divino.&lt;br /&gt;
Creo en Mí, creo en el Amor y creo en el Bien de todas las personas.&lt;br /&gt;
Mi Cuerpo, mi Mente y mi Alma están en Equilibrio.&lt;br /&gt;
Estoy Alineado. Lo que Digo, lo que Hago, lo que Pienso y lo que Siento están en Coherencia.&lt;br /&gt;
Mis Palabras, Acciones, Pensamientos, Sentimientos, Actitud e Intención son reflejo de mi Interior y crean mi Destino.&lt;br /&gt;
Gracias Sol por darnos la Luz de la Vida e Iluminarnos.&lt;br /&gt;
Gracias Luna por Guiarnos, Orientarnos y Regularnos.&lt;br /&gt;
Gracias Tierra por Nutrirnos y Acogernos.&lt;br /&gt;
Gracias Universo por Unirnos y hacernos sentir parte de esa Energía Universal que forma parte de nuestra propia Creación como Seres de Luz.&lt;br /&gt;
Gracias Padre y Madre por traerme al Mundo, tal y como Soy. Os honro y os amo.&lt;br /&gt;
Gracias a lo Divino por concederme la Vida, Ser Libre y  formar parte de un Todo, del Infinito, de ese Alma Universal, de ese Dios que lo formamos Todos y llevamos en nuestro Interior convirtiéndonos en Auténticos Seres Divinos.&lt;br /&gt;
Gracias a la Vida por darme la oportunidad de Conectar con mi Interior y descubrir que existe otra Dimensión mucho más grande que mi pequeño Mundo Exterior.&lt;br /&gt;
Gracias Cuerpo, Órganos y Células por trabajar constantemente para Mi y permitir mi Desarrollo Personal, Humano y Espiritual  con Luz y Conciencia.&lt;br /&gt;
Quiero una Salud Excelente para conseguir los Sueños de mi Vida.&lt;br /&gt;
Quiero ser cada día Mejor Persona y aprender a disfrutar del Camino de Vida.&lt;br /&gt;
Quiero Paz, Amor, Compasión, Salud, Alegría, Confianza, Coraje y Felicidad en Mi vida, en Mi Familia y en el Mundo Entero.&lt;br /&gt;
Quiero convertirme en lo que anhela ser el Mundo y en la Luz que ilumine el camino de los que más lo necesiten, y así ayudarles a liberarse de su sufrimiento.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//img/blog/2018-05-05-mantra-vida.pdf&quot;&gt;Mantra De Vida.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 05 May 2018 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/05/05/mantra-de-vida.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/05/05/mantra-de-vida.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Práctico - QuiGong</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días!!! 🤪
Os espero el &lt;b&gt;16 de Mayo de 19 a 20.30h&lt;/b&gt; como cada tercer miercoles de mes para el &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//evento/2018/05/16/QuiGong.html&quot;&gt;GRUPO DE PRACTICA TAO-ZEN&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller QuiGong-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller Práctico de QuiGong-La Sonrisa Interior (16-Mayo'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A   -Correo Electrónico:%0A%0A &quot;&gt;Confirmar asistencia&lt;/a&gt;!! 💚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grupo abierto a cualquier persona interesada en Meditaciones, Chi Kung, Mudras,  Zazen, Ejercicios de Sanación Taoistas, Mantras, Yoga…&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 04 May 2018 13:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/05/04/taller-meditacion-quigong.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/05/04/taller-meditacion-quigong.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Práctico - Meditación Japonesa</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días!! ☺
El GRUPO DE PRÁCTICA DE TAO-ZEN será a partir de ahora los TERCEROS MIERCOLES DE CADA MES. Asi que os espero el &lt;b&gt;21 de Marzo de 19h a 20.30h&lt;/b&gt; en donde veremos la &lt;a href=&quot;http://salud-zen.tk//evento/2018/03/21/MeditacionJaponesa.html&quot;&gt;Meditación Japonesa&lt;/a&gt;, antiguo Arte de Curar armonizando Cuerpo, Mente y Espíritu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este dia haremos un trabajo muy especial y potente para mejorar cualquier ENFERMEDAD CRONICA DEGENERATIVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grupo abierto a cualquier persona interesada en Meditaciones, Chi Kung, Mudras,  Zazen, Ejercicios de Sanación Taoistas, Mantras, Yoga…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller Meditación Japonesa-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller Práctico de Meditación Japonesa (21-Marzo'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A   -Correo Electrónico:%0A%0A &quot;&gt;Confirmar asistencia&lt;/a&gt; lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Miercoles 🤗&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 12:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://salud-zen.tk///blog/2018/03/07/taller-meditacion-japonesa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.tk///blog/2018/03/07/taller-meditacion-japonesa.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
