<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Conferencia - Cómo potenciar tus defensas naturales a través de la Alimentación</title>
        <description>&lt;p&gt;–CONFERECIA GRATUITA–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2021/03/26/conferencia-salud-sistema-inmune.html&quot;&gt;“Cómo potenciar tus defensas naturales a través de la Alimentación”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🗓 Viernes 26 Marzo 19h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acaibiofood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C/ del Potro 7, Arroyomolinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva tu plaza&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Martes!!🤗&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2021/03/19/conferencia-sistema-inmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2021/03/19/conferencia-sistema-inmune.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso Introducción: Nutrición Energética, Salud y Cocina Macrobiótica</title>
        <description>&lt;p&gt;Resumen del curso de este fin de semana!!
Seguimos enseñando el arte de cuidarse a través de la Nutrición Energética y la Salud Natural.
Muchas gracias a todos por vuestra energía y dedicación, por este motivo merece la pena tanto esfuerzo 😉🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_8.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/180321CursoIntroduccion_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introduccion-Imagen10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/resumen/2021/03/18/resumen-curso-introduccion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/resumen/2021/03/18/resumen-curso-introduccion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Si yo cambio, todo cambia</title>
        <description>&lt;p&gt;El cambio no viene de fuera, viene de adentro. Aunque aparentemente ahí fuera todo siga igual, cuando tu decides cambiar, no sólo cambias tú, también cambia todo tu entorno.
Si quieres que cambie lo de fuera y lo que te rodea empieza por cambiarte a ti mismo.
Esta es la mejor forma de arrojar un poco de luz a la situación actual que nos acontece.
#luzyconsciencia
#saludzen&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/03/11/reflexiones-cambio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/03/11/reflexiones-cambio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Estilo de vida saludable a través de la alimentación: Curso - Introducción</title>
        <description>&lt;p&gt;¿¿Quieres aprender un estilo de vida saludable a través de la alimentación??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te pierdas nuestro siguiente curso de Nutrición Energética y Salud Natural
&amp;lt;a href= http://www.salud-zen.com//evento/2021/03/14/curso-introduccion.html&amp;gt;Información y reservas&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto
#saludzen
#saludnatural
#saludholistica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz  Viernes!!! 🤗&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/curso/2021/03/03/curso-introduccion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/curso/2021/03/03/curso-introduccion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso - Introducción: Nutrición Energética, Salud y Cocina Macrobiótica</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os Presento el
CURSO DE INTRODUCCIÓN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NUTRICIÓN ENERGÉTICA, SALUD Y COCINA MACROBIÓTICA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo 14 Marzo 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De 9h a 19h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=CURSO DE INTRODUCCION-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de CURSO DE INTRODUCCIÓN - NUTRICIÓN ENERGÉTICA, SALUD Y COCINA MACROBIÓTICA (14 Marzo'21). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A   %0A%0A%0A%0A%0A%0A POLÍTICA DE PRIVACIDAD Y PROTECCIÓN DE DATOS De conformidad con el vigente Reglamento (UE) 2016/679, informamos que los datos de carácter personal de los Usuarios del sitio web se tratarán para la actividad de tratamiento de citas, información y demás cuestiones relacionadas con las escuelas (Macrobiotica y Medicina Oriental), consultas, conferencias que se llevan a cabo desde salud-zen. Dicho tratamiento de sus datos estará amparado en su propio consentimiento. Al 'ENVIAR' este correo, el Usuario consiente el tratamiento de sus datos por parte de la empresa. Asimismo, le informamos que, salvo obligación legal o consentimiento expreso por su parte, no cederemos sus datos a terceros. Igualmente, se informa al Usuario que en cualquier momento puede ejercitar los derechos de acceso, rectificación o supresión de datos, así como disponer de otros derechos reconocidos en el presente documento y regulados en el Reglamento (UE) 2016/679, notificándolo a Escuela de Salud-Zen, con domicilio a estos efectos en Calle Castellón de la Plana 26, Arroyomolinos, Madrid (CP 28939). Email: estilodevida@salud-zen.com&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Aforo limitado y medidas de seguridad aseguradas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz  Viernes!!! 🤗&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/curso/2021/02/26/curso-introduccion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/curso/2021/02/26/curso-introduccion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Feliz Año Nuevo Chino 2021!!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Feliz Año Nuevo Chino 2021!!! 🧧🏮🧧🏮&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Hoy comienza el día de año nuevo, según el calendario chino, con la segunda luna nueva del año desde el solsticio de invierno, que suele caer entre finales de enero y primeros de febrero. Este año empieza hoy, 12 de Febrero y se extenderá hasta el 31 de Enero de 2022!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Desde el punto de vista de esta cultura más enrraizada con la naturaleza, el comienzo del año coincide con la entrada de la primavera energética, donde la energía va hacia arriba haciendo que todo crezca y florezca. Por eso el año nuevo chino es conocido como la fiesta de la primavera china o el nuevo año lunar. Toda una sabiduría vivir en consonancia con las leyes del universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉2021 es el año del  buey. Este animal representa la prosperidad que se obtiene a partir del trabajo duro. Será un periodo marcado por el orden, la disciplina, el esfuerzo el trabajo y la familia. Año propicio para ser paciente, trabajador, organizado, con metas claras y ambiciosas. Es un muy buen momento para despertar, para crear conciencia en la importancia de valerse por uno mismo y para consolidar un acercamiento profundo con la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Desde el punto de vista del Ki de las 9 estrellas, la astrología China primitiva, comienza un año metal teniendo en cuenta la teoría de los 5 elementos de la medicina tradicional china. El elemento metal en el 2021 año del búfalo (buey) trae consigo personas astutas, optimistas, sensibles y con gran capacidad intuitiva, que les impulse a ser exitosos en el ámbito laboral si se esfuerzan y se reinventan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Os deseo un feliz año nuevo y un comienzo de primavera, que empezara de forma tímida para después mostrarnos en los próximos meses todo su esplendor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Os deseo una energía que venga cargada de aprendizaje, esfuerzo, esperanza, paz y alegría para el 2021!! 😃 Confiemos en que lo que viene conviene. Simplemente es un efecto de lo que toca vivir. Lo que depende de nosotros es elegir cómo vivirlo. 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉🧧🏮🧧🏮新年快樂. Xīnnián kuàilè&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué tengais un año nuevo de mucha fortuna y abundancia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao - Txiki Soto&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2021/02/12/curiosidades-feliz-anio-nuevo-chino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2021/02/12/curiosidades-feliz-anio-nuevo-chino.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Qué pequeños nos hacemos cuando crecemos ...</title>
        <description>&lt;p&gt;Según vamos creciendo perdemos esa respiración abdominal, esa conexión con la tierra, el instinto y la intuición. Cuando somos pequeños somos sencillos, inocentes, no juzgamos, todo es posible porque no tenemos instaurado todavía un sistema de creencias. Por todo esto los niños se mueven desde el corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando vamos creciendo la respiración se instala más arriba, en los pulmones, perdiendo esa respiración abdominal tan valiosa. Nos vamos a la mente, nos volvemos racionales, empezamos a juzgar y dejamos que nuestro sistema de creencias nos limite. A los mayores nos cuesta más respetar otras formas de pensar y actuar hasta el punto que nos olvidamos que cada persona es libre de ser y existir como cada uno sienta con sus circunstancias. Nos gusta imponer nuestro criterio a los demás y hacerles ver quién tiene la razón. De esta forma el corazón del adulto se vuelve más pequeño porque piensa su vida, en vez de sentirla. Esto nos hace vivir con miedo, anticiparnos a las cosas preocupándonos y perdemos esa confianza que nos trasmite el vivir desde el corazón.
Olvidamos que no se trata de ponerle mente a las cosas sino corazón. Olvidamos que no se trata de obtener la razón sino de tratar a las personas con amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grandeza de las personas no se mide por su edad, ni por su estatura ni por su economía,. La grandeza de las personas se mide por su corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejar a un lado el ego, los enfados y el condenar las acciones de los demás nos libera y nos permite ver que realmente es un problema conmigo mismo y no con los demás porque mi mente secuestró a mi corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dejes que crecer sea un impedimento para permitir que tu corazón te guíe!! ❤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi mundo todo es posible… ¿Y en el tuyo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludzen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#educacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/02/06/reflexiones-corazon.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/02/06/reflexiones-corazon.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Sonreír sólo depende de ti</title>
        <description>&lt;p&gt;Si estás personas pueden sonreír, ¿qué es tan importante para ti que te impide hacerlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dejes que nadie ni nada te robe tu sonrisa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonreír sólo depende de ti!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#empujandosonrisas&lt;br /&gt;
 #saludnatural&lt;br /&gt;
 #saludzen&lt;br /&gt;
 #txikisoto&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/25/reflexiones-sonreir.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/25/reflexiones-sonreir.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Ir a contracorriente</title>
        <description>&lt;p&gt;La mayoría va a tender a seguir la inercia social porque así no tienes que cuestionarte nada. Haciendo lo que hace todo el mundo te sientes protegido. Seguir a la masa y dejarse llevar no requiere ningún esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría va a tender hacia lo más cómodo porque es lo más fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría va a tender a hacer lo más placentero porque estamos dispuestos a mirar hacia otro lado y no salir de nuestra zona de confort con tal de sentir placer sin importarnos el precio que vamos a tener que pagar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres hallar un destino distinto al común, tendrás que hacer, pensar, sentir y actuar de forma diferente sin importarte sino sigues a la gran mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ir a contracorriente desgasta, pero si crees en ti  vas obteniendo tus recompensas. Poco a poco encuentras la coherencia entre tus pensamientos, tus sentimientos, tus palabras y tus acciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces ir a contracorriente es necesario para mantenerte alineado con tus creencias y esto es lo realmente importante. Ser capaz de vencer tus propias resistencias con tal de alcanzar tus sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo extraordinario requiere un esfuerzo. Desarrollarnos a otro nivel exige coraje, valentía, perseverancia y confianza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasar por la vida de manera elegante es pasar siendo fiel a tu valores y principios. Y esto no es fácil si tus valores y principios no tienen mucho que ver con los de la gran mayoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los antecedentes históricos nos demuestran que una pequeña masa crítica ha sido muchas veces capaz de cambiar la historia de la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y tú? ¿Eres consciente hacia donde va la inercia de la gran mayoría y hacia dónde vas tú?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#educacionparalaconsciencia&lt;br /&gt;
 #saludnatural&lt;br /&gt;
 #saludzen&lt;br /&gt;
 #txikisoto&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/23/reflexiones-contracorriente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/23/reflexiones-contracorriente.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Conectar con la Fuente de Vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Naturaleza, Montaña, Nieve, Deporte, Aire Libre, Sol… La ENERGIA en estado puro nos recarga las pilas!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y tú…??  Dedicas tiempo a conectar con la fuente de vida?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/19/reflexiones-conectar-naturaleza.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/01/19/reflexiones-conectar-naturaleza.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
