<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Curso- LA SALUD DEL SISTEMA INMUNE</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Seguimos trabajando con  todas las medidas de seguridad y el aforo limitado por la CAM para las escuelas de formación privadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉A continuación, os presento un curso que con los tiempos que corren vemos desde la escuela totalmente necesario para crear conciencia y despertar la salud innata que hay dentro de nosotros. Sólo tenemos que dotar al cuerpo de los recursos que necesita para que goce de salud y equilibrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Por todo esto os presentamos el siguiente curso que habéis pedido muchos de vosotros:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2020/12/13/curso-salud-sistema-inmune.html&quot;&gt;LA SALUD DEL SISTEMA INMUNE. Potencia tus Defensas Naturales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Domingo 13 Diciembre 2020
      De 9h a 19h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Interesados contactar lo antes posible para reserva de plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=LA SALUD DEL SISTEMA INMUNE-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de LA SALUD DEL SISTEMA INMUNE. Potencia tus Defensas Naturales (13 Diciembre'20). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz miércoles!!! 🤗&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2020/11/28/curso-salud-sistema-inmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2020/11/28/curso-salud-sistema-inmune.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - El Amor y la Distancia</title>
        <description>&lt;p&gt;En el mundo del amor la distancia es mucho menos significativa de lo que creemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No necesariamente tenemos que tener contacto físico para estar conectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu puedes estar presente para una persona en la distancia pero tiene que haber un deseo profundo de conectar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar del distanciamiento social que tenemos que mantener si establecemos conexiones profundas entre profesores y alumnos, entre las parejas y entre la familia o amigos ni el tiempo ni la distancia serán motivo para alejarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho antes de la pandemia tampoco es que estuviéramos super conectados ya que la soledad era una triste realidad antes del covid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es curioso que a pesar de vivir en la era de la información todavía nos falta mucha conexión y exista tanta soledad. Ésta es considerada como un gran motivo de enfermedad para la ciencia moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La distancia social nunca podrá parar al amor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simplemente debemos conectar con la energía de nuestros corazones ❤❤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de tao&lt;br /&gt;
#txikisoto
#saludzen
#escueladeluzyconciencia
#saludnatural
#nutricionenergetica&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/09/14/reflexiones-distancia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/09/14/reflexiones-distancia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia-Las Vacunas</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días!! Espero que hayais disfrutado de las vacaciones y del verano.😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros seguimos con las actividades de la escuela para reflexionar y aprender juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser responsables y prudentes no significa que paremos nuestras vidas y dejemos de interesarnos y disfrutar de las cosas que nos gustan y nos desarrollan como personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde Salud Zen sentimos el compromiso con la vida de seguir creando conciencia desde la responsabilidad y siempre que las circunstancias lo permitan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empezamos con una Conferencia sobre &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2020/09/18/conferencia-las-vacunas.html&quot;&gt;las Vacunas&lt;/a&gt; para coger criterio desde una Reflexión Profunda y un Enfoque Holístico e Integrador.
Te apuntas?? 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conferencia tendra un AFORO de 10 personas para respetar todas las MEDIDAS DE SEGURIDAD impuestas por la Comunidad de Madrid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VIERNES 18 SEPTIEMBRE&lt;br /&gt;
18.30h Desgustación Merienda Macrobiótica&lt;br /&gt;
19.00h Conferencia: LAS VACUNAS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contacta con nosotros para informarte y reservar tu plaza lo antes posible!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#lasvacunas
#saludzen
#txikisoto
#expertoensaludnatural
#conferencia
#meriendamacrobiotica&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2020/09/09/conferencia-las-vacunas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2020/09/09/conferencia-las-vacunas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Responsabilidad SI, Miedo NO</title>
        <description>&lt;p&gt;RESPONSABILIDAD, PRUDENCIA Y PRECAUCIÓN 👉 SI.&lt;br /&gt;
MIEDO 👉 NO.&lt;br /&gt;
Ser precavidos no es caminar con miedo.&lt;br /&gt;
El miedo nos paraliza y bloquea nuestro sistema inmune.&lt;br /&gt;
No dejemos de interesarnos y de disfrutar de las cosas que nos gustan y nos desarrollan como personas. Esto sube nuestras defensas y nos nutre el cuerpo, la mente y el espíritu. &lt;br /&gt;
Con sentido común y responsabilidad &lt;br /&gt;
¡¡SIGUE TU CAMINO!!😉&lt;br /&gt;
El movimiento es vida, es salud, es alimento!!!&lt;br /&gt;
Cuidate y no tengas miedo! &lt;br /&gt;
#concienciasocial
#responsabilidad
#desarrollopersonal&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/09/06/reflexiones-responsabilidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/09/06/reflexiones-responsabilidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Consultas - Osteopatía Visceral Pediátrica</title>
        <description>&lt;p&gt;👌Seguimos trabajando con todas las medidas de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Osteopatía Visceral Pediátrica para regular la funciones fisiológicas del organismo desde el abdomen y la caja torácica. Dando movilidad a los tejidos y estimulando las funciones de detoxificación celular, digestivas, inmunes y neuroendocrinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Cada vez más pediatras derivan a los niños al Osteópata y a Terapeutas Expertos en Salud Natural donde la máxima es el respeto por el cuerpo, utilizando la sabiduría de la naturaleza a través de la alimentación, el autocontrol mental y el uso de terapias naturales no invasivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Este verano más trabajo que nunca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por confiar en tu cuerpo y respetarlo para prevenir o recuperar tu salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludzen
#txikisoto
#consultadeterapiasnaturalesintegradas
#consultadenutricionholisticaysaludnatural
#proyectoluzyconsciencia
#saludnatural&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2020/09/04/consultas-osteopatia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2020/09/04/consultas-osteopatia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>CLASES DE COCINA PARTICULARES</title>
        <description>&lt;p&gt;👩🏽‍🍳🥕 Así fue ayer nuestra &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/clases/&quot;&gt;clase particular de cocina macrobiótica&lt;/a&gt; de la mano de nuestra cocinera Sonia!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestras recetas fueron:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🍰 Tarta de cacao, algarroba y frambuesas&lt;br /&gt;
🍫 Mousse de cacao y algarroba&lt;br /&gt;
🍮 Natillas de amasake de mijo con canela y vainilla&lt;br /&gt;
🍄 Falso risotto de arroz integral redondo con setas shiitake y champiñón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres aprender a cocinar de forma sana, fácil, energética y muy muy nutritiva, no dudes en consultarnos! &lt;br /&gt;
📞 +34 646171301&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@saludzen&lt;br /&gt;
#txikisoto
#soniaordoñez
#saludzen
#estilodevidasaludable
#macrobiotica
#cocina
#alimentacionenergetica
#saludable
#alimentacionsaludable
#ecologico&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2020/09/02/clase-cocina-particular.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2020/09/02/clase-cocina-particular.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Metas</title>
        <description>&lt;p&gt;El ser humano tiene todas las capacidades para conseguir todo lo que se proponga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo tenemos que creer de verdad en aquello que queremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces no conseguimos nuestras metas y nos rendimos antes de tiempo porque realmente no lo deseamos con todo nuestro corazón. Otras veces no tenemos esa meta claramente definida y no sabemos lo que queremos conseguir. En otras ocasiones si sabemos lo que queremos pero no tenemos una buena estrategia y no sabemos escoger el camino que necesitamos para lograr nuestros sueños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conseguir tus objetivos divide tu metas en pequeñas metas sin perder de vista tu sueño. Cuéntale los planes a tus amigos y confíaselos a alguien que sea importante para ti. Disfruta del camino y de las ilusiones que se despertarán andando hacia tu sueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levántate una y otra vez después de cada obstáculo que te encuentres en tu camino. Éstos siempre estarán, forman parte del proceso para conseguir tu meta. Si te caes 10 veces, sólo tienes que levantarte 11. Simplemente tendrás que levantarte 1 vez más de las veces que te caigas para alcanzar tus logros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visualiza tu sueño, escríbelo, dibújalo, imagínatelo, proyéctalo, deséalo y créetelo!!
De esta forma tu meta dejará de ser un sueño y se convertirá en realidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;br /&gt;
#proyectoluzyconciencia
#saludnatural
#txikisoto
#terapeutaholistico
#expertoenterapiasnaturales
#consultanutricionholisticaysaludnatural
#saludzen
#escuelamacrobiotica&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/31/reflexiones-metas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/31/reflexiones-metas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Amanecer</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy cambiamos las consultas y las clases de cocina por estas vistas!!  😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generar espacios de silencio, paz y calma contemplando este amanecer nutre nuestro cuerpo mental y emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Todo es el cuerpo Físico, la alimentación y el movimiento. También hay que saber parar y tomarse un respiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salud consiste en equilibrar nuestros 3 cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz día!! 🤗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural
#calmamental
#saludemocional
#alimentacionfisicamentalyemocional
#equilibrioenergetico
#nutricionenergeticaysalud&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/26/reflexiones-amanecer.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/26/reflexiones-amanecer.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>CLASES DE COCINA PARTICULARES</title>
        <description>&lt;p&gt;Os Presento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/clases/&quot;&gt;¡¡CLASES PARTICULARES DE COCINA MACROBIÓTICA!!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉 Adaptadas a las necesidades de cada persona&lt;br /&gt;
👉 Teniendo en cuenta su objetivo o su proceso de salud-enfermedad&lt;br /&gt;
👉 Asesoramiento nutricional personal  &lt;br /&gt;
👉 Acompañamiento en compra&lt;br /&gt;
👉 Organización del tiempo en la cocina&lt;br /&gt;
👉 Clases magistrales, participativas y dinámicas&lt;br /&gt;
👉 Conocimiento energético y vibracional&lt;br /&gt;
👉 Cocina Curativa&lt;br /&gt;
👉 Menús sanos, variados, ricos y equilibrados&lt;br /&gt;
👉 Seguimiento particular durante todo el proceso de cambio de estilo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegan momentos de cambio, momentos de adaptación.  &lt;br /&gt;
La mejor manera de estar preparado es a través de nuestro cambio personal aprendiendo a nutrir nuestro cuerpo!! 😉&lt;br /&gt;
Si quieres puedes hacer las clases particulares de cocina tras una Consulta Personal de Nutrición Holística y Salud Natural con el Terapeuta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Holístico y Experto en Salud Natural Txiki Soto.&lt;br /&gt;
Más info. 📞646171301&lt;br /&gt;
SaludZen, Escuela Macrobiótica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;br /&gt;
Escuela de Luz &amp;amp; Conciencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto
#soniaordoñez
#saludnatural
#clasesparticularesdecocinacurativa
#escuelamacrobiotica
#proyectoluzyconciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2020/08/23/clase-cocina-particular.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2020/08/23/clase-cocina-particular.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Sensacionalismo en las Noticias</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es el circo de la prensa para crear alarma, miedo y buscar sensacionalismo en las noticias…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los medios de comunicación manipulan la información para atraer la atención de los espectadores y tenernos enganchados otra vez a la televisión, como si se tratara de un auténtico show. El covid actualmente se ha convertido en un espectáculo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendremos que aprender a convivir con este virus y con todos. Hay un crecimiento progresivo de los casos otra vez pero no estamos como estuvimos. Las noticias sensacionalistas no ayudan nada más que a meter miedo y alarma social. En mi opinión no hay que tener ningún miedo y si tomar conciencia con todo lo que esta ocurriendo, intentando cuidarse más desde un cambio profundo de nuestro estilo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mi me ocupa más los MILLONES Y MILLONES de muertos por tabaco, alcohol, azúcar, alimentación artificial, procesada y transgénica. Los millones de muertos por el miedo, las preocupaciones, las obsesiones y el estrés de nuestra vida moderna que están detrás de la perdida de calidad de vida, de todas las enfermedades y de los aumentos de casos de cáncer tan brutal de los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero eso no sale en los medios… esta genial tomar medidas ante el covid pero sobre todo tiene que servir para darnos cuenta del cambio de mentalidad global que necesita el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras nos ponemos las mascarillas incluso en espacios abiertos y estando sólos con distanciamiento social y observamos como empieza la carrera para comercializar la vacuna de la salvación, no nos damos cuenta de que los árboles no nos dejan ver el bosque. No se va a la causa real de los problemas como pasa con todas las enfermedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que nos hace fuertes frente al covid es cambiar nuestra manera de ser y estar en el mundo. Eso nos dará la paz y la confianza para entender que el ser humano tiene que pasar por este tipo de experiencias para conseguir ese cambio de conciencia social que busca el bien para todos y no solo para unos pocos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mascarillas no van a evitar la hambruna del mundo ni la contaminación ni la alimentación industrial ni el negocio de las farmacéuticas.
Nos podemos alimentar de productos artificiales sin vida pero lo importante es vacunarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos fumar y beber alcohol pero debemos llevar mascarilla 24h al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos meten miedo, alarma social y pánico pero no nos enseñan a gestionar las emociones ni ninguna técnica de autocontrol mental.
Nos prescriben pastillas, medicamentos, drogas, cirugías, quimioterapias y radioterapias pero nadie se va a preguntar que tenemos que cambiar en nuestra vida que esta haciendo que vivamos en una sociedad cada vez más enferma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los muertos por covid son muy, muy importantes. Yo mismo he tenido contacto con muchos ellos en la UVI Móvil. Pero no son más importantes que los que mueren por fumar, por beber, por el efecto secundario de los fármacos, ni por cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el covid nos ponemos mascarilla para no contaminarnos. Sin embargo para el cáncer sabiendo que las células cancerígenas se desarrollan en medio ácido y anaeróbico, y en terrenos cargados de tóxicos, no cambiamos nada de nuestro estilo de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el covid nos ponemos mascarilla para no contaminarnos. Sin embargo se aceptan más de 650 tóxicos cancerígenos dentro la alimentación industrial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el covid nos ponemos mascarilla para no contaminarnos pero respiramos un aire que cada vez está más contaminado y sucio.
Por el covid nos ponemos mascarilla para no contaminarnos pero nos venden tabaco y alcohol sabiendo que destroza todo nuestro organismo. Eso si, en las las cajas de tabaco anuncian “fumar mata” pero no lo prohíben. ¿No importan las muertes que produce el tabaco o da demasiado dinero como para prohibir su venta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el covid nos recomendarán vacunarnos pero nadie habla del poder de la alimentación para cambiar la calidad de la sangre donde viven todas los virus y patógenos del cuerpo. Mientras tanto muchos videos de las RRSS que hablan de medicina natural, biológica y energética, no invasiva y respetuosa con el cuerpo son censurados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy de acuerdo con tomar precauciones y medidas para evitar una extensión del virus masiva y una saturación de los medios sanitarios.
Pero lo que no entiendo es lo cegados que estamos y que no nos demos cuenta que el poder para revertir esta situación la tenemos todos nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por suerte puedo observar como cada vez más gente esta despertando su conciencia por un mundo mejor y más justo.
Mantengamos los ojos bien abiertos. Vienen tiempos de cambio y ese cambio depende de ti y de mi.
Si cada uno coge las riendas de su cambio personal, entre todos mejoraremos la situación presente y futura.
Ánimo a todos!! Mirando hacia dentro están las respuestas de ahí fuera 😉🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&amp;quot;https://www.youtube.com/watch?v=XrreR2W9Dyw&amp;amp;feature=share&amp;amp;fbclid=IwAR1jDcNH9HwvACilwDJEEyiWx5Bd5MjfBWS9cLFFN-PKd97IkWDqH572MF8&amp;quot;&quot;&gt;BRUTAL!! EL DOCTOR LUIS DE BENITO, EN DIRECTO, !!EXPONE TODA LA VERDAD!!!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto
#proyectoluzyconciencia
#medicinanaturalyoriental
#consultadenutricionholisticaysaludnatural
#escuelamacrobiotica
#saludnatural&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 15:11:27 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/14/reflexiones-sensacionalismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/08/14/reflexiones-sensacionalismo.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
