<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Artículo - Definición de salud</title>
        <description>&lt;p&gt;DEFINICIÓN DE SALUD ESCRITA CON EL SENTIMIENTO DEL CORAZÓN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salud es vivir con magia.&lt;br /&gt;
La salud es vencer los miedos poniendo amor y pasión a nuestras vidas.&lt;br /&gt;
Es el sabor de lo pequeño, es perseguir un sueño, es tocarlo.&lt;br /&gt;
Es el sentimiento de gratitud por ser y estar en el mundo.&lt;br /&gt;
Es enamorarse de la vida.&lt;br /&gt;
Es conseguir paz y calma interior.&lt;br /&gt;
Es sentir que hay algo imperturbable dentro de cada uno de nosotros, que es para siempre.&lt;br /&gt;
Es sentir que ese algo es el alma y nos hace formar parte de lo divino.&lt;br /&gt;
Es sentir el latido de nuestro corazón.&lt;br /&gt;
Es sentir el amor que llevamos dentro.&lt;br /&gt;
Es una mirada llena de luz capaz de iluminar el universo entero.&lt;br /&gt;
Es una sonrisa que desprende alegría.&lt;br /&gt;
Es sentirte parte de un todo.&lt;br /&gt;
Es sentir que necesitamos al otro para sentirnos seres completos.&lt;br /&gt;
Es sentir tu vida y no pensar tu vida.&lt;br /&gt;
Es aceptarnos y amarnos. &lt;br /&gt;
Es valorarnos.&lt;br /&gt;
Es autoreconocimiento.&lt;br /&gt;
Es coraje para superar los patrones limitativos de la sociedad moderna.&lt;br /&gt;
Es fluir con lo que me trae la vida.&lt;br /&gt;
Es mostrarse con nuestros defectos y virtudes, eso nos convierte en seres auténticos.&lt;br /&gt;
Es la actitud con la que se viaja por la vida.&lt;br /&gt;
Es confianza, paz, amor, respeto, tolerancia y compasión la frecuencia de más alta vibración.&lt;br /&gt;
Es poner el alma en todo lo que hago.&lt;br /&gt;
Es vivir al cien por cien.&lt;br /&gt;
Es vivir con eumoción, eumocionarse, poner pasión a todo lo que hago.&lt;br /&gt;
Es la mano que toca con el corazón.&lt;br /&gt;
Es sentirse amado por los otros.&lt;br /&gt;
Es dejarse amar.&lt;br /&gt;
Es perseverancia por seguir el camino que te hace sentir libre.&lt;br /&gt;
Es la fuerza que te hace tomar decisiones para seguir creciendo.&lt;br /&gt;
Es lo que siento cuando amo.&lt;br /&gt;
Es permitir a cada persona vivir su propia experiencia.&lt;br /&gt;
Es presencia, dejar ir, soltar.&lt;br /&gt;
Es pasar por la vida poniendo magia al tiempo.&lt;br /&gt;
Es contagiar alegría e ilusión.&lt;br /&gt;
Es la mente que siente aprecio por los demás y desea liberarlos de su sufrimiento.&lt;br /&gt;
Es comprender que los niveles celulares dependen de mi ánimo, mi actitud, mi forma de ser y vivir, de la confianza depositada en uno mismo y en el proceso de la vida.&lt;br /&gt;
Es ayudar al otro porque sientes que una parte de ti está en él y una parte de él está en ti.&lt;br /&gt;
Es creer en ti, pase lo que pase.&lt;br /&gt;
Es aceptar la verdad del otro para poder aceptar tu propia verdad.&lt;br /&gt;
Es poner mi atención en la parcela de la vida que quiero que crezca.&lt;br /&gt;
Es luchar por aquello en lo que creo.&lt;br /&gt;
Es sentir que el amor es la fuerza que transforma y mejora el alma del mundo.&lt;br /&gt;
Es sentir que este alma es parte del alma de Dios y esta última es tu propia alma.&lt;br /&gt;
Todas estas definiciones acerca de la salud debería despertar en nosotros un sentimiento de gratitud y de gozo infinito, dándonos la calma y paz interior que necesitamos para disfrutar de nuestro camino, libre y feliz.&lt;br /&gt;
La salud no es un derecho, es una obligación. Cuando nos sentimos sanos, alegres y contentos, conectamos con la magia, el coraje, el talento…, y entonces estamos bendiciendo al mundo con nuestra existencia.&lt;br /&gt;
Esto nos hace sentir que somos los verdaderos creadores de nuestro destino.&lt;br /&gt;
Cuando realmente quieres que algo suceda, el universo entero conspira para que tu deseo se vuelva realidad.&lt;br /&gt;
Si tu salud y tu estado de ánimo no es el que deseas…   ¡Cámbialo!&lt;br /&gt;
Tu estilo de vida y tu deseo profundo y verdadero de perseguir tu sueño, te permitirán lograrlo.&lt;br /&gt;
El secreto de la salud es no dejar de tener sueños e ilusiones para mantener siempre un alma viva.&lt;br /&gt;
La Felicidad es Amor. La Salud es Amor y el Amor es el motor del Mundo.&lt;br /&gt;
El Amor es mucho más que un sentimiento, es nuestra Verdadera Naturaleza.&lt;br /&gt;
Las Almas no tienen sexo, raza, religión ni nacionalidad. Son simplemente Almas, la forma pura del Amor.&lt;br /&gt;
No somos Seres Humanos atravesando una Experiencia Espiritual. Somos Seres Espirituales atravesando una Experiencia Humana.&lt;br /&gt;
Como el río con el mar. Todo en la vida desea fusionarse, hacerse uno con la Totalidad.&lt;br /&gt;
La decisión de formar parte de la energía creadora depende de cada uno.&lt;br /&gt;
Y no para provecho personal sino por las fuerzas del Universo mismo.&lt;br /&gt;
Sólo entonces sentiremos pasión, siempre, pase lo que pase, por este Juego Divino llamado Vida.&lt;br /&gt;
Todas estas frases hablan de Amor, Paz, Felicidad, Gratitud, Compasión, Unión… y realmente sentir esas emociones en nuestro Corazón, eleva nuestra Alma, despierta nuestro Espíritu y nos muestran que la verdadera Salud está en nuestro Interior.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Terapeuta Holístico &amp;amp; Coach de Salud&lt;br /&gt;
Consultor en Macrobiótica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;br /&gt;
Experto en Terapias Naturales Integradas &lt;br /&gt;
Director &amp;amp; Profesor de Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiótica, Medicina Natural &amp;amp; Oriental&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales &amp;amp; Artes Orientales&lt;br /&gt;
Escuela Tao, Zen &amp;amp; Meditación
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2018 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2018-11-07-articulo-definicion-de-salud.pdf&quot;&gt;DEFINICIÓN DE SALUD ESCRITA CON EL SENTIMIENTO DEL CORAZÓN.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/07/articulo-definicion-de-salud.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/07/articulo-definicion-de-salud.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias-Estrenamos cocina!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Estrenamos Nueva Cocina para la Escuela!! 😍
Así es como quedo!! A partir de ahora estaremos así de agustito!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejo la información del curso:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/10/07/curso-cocina-otono.html&quot;&gt;Nutrición Energética y Cocina Macrobiótica para el Otoño&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Fin de Semana!!! 😊&lt;br /&gt;
Txiki Soto&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiótica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/09/21/noticias-cocina.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/09/21/noticias-cocina.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión-Los Miedos</title>
        <description>&lt;p&gt;La inercia social nos intenta arrastrar; la vida moderna nos muestra los patrones que están bien vistos seguir y adoptar; la televisión, los medios de comunicación y el ruido de fuera invade nuestros pensamientos, nos invitan a estar en la mente y desvían nuestra atención a las malas noticias, el dolor, el sufrimiento y la preocupación; la política se convertió en un “reality show”; las industrias son cada vez más artificiales, nos manipulan y nos ofrecen cada vez más productos alterados de mala calidad…. Sin darnos cuenta destruimos el medio que nos da la vida…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día es muy fácil perder el centro, perder el rumbo, no saber quién soy, dónde me encuentro, qué es lo que realmente quiero o necesito. El estilo de vida del siglo XXI nos dificulta el vivir desde el sentir. El ritmo brutal que nos dejamos imponer nos hace vivir hacia fuera, nos estresa, nos tensa hasta tal punto que a veces cierra nuestro corazón.
Esta reflexión nace desde el silencio, desde el permitirme parar y mirar hacia dentro para descubrirme a mí mismo; esta reflexión nace desde la calma y la quietud mental que me hacen darme cuenta que me dejo llevar y vivo hacia fuera; esta reflexión nace de escuchar la voz de mi alma, la cual abre mi corazón permitiendome tener una visión profunda de las cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión de volar para ser cada día más libre solo depende de mi. No existe nadie mejor que yo mismo para controlar mis pensamientos y emociones. Salir de la zona de confort y romper con los patrones aprendidos que me encarcelan es posible. Para conseguirlo es nececesario hacer un viaje a tu interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La libertad que sientes fuera es el reflejo de la libertad que siente tu alma, es el reflejo del amor que siente tu corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡No dejemos que el miedo nos robe nuestra libertad!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/09/17/Reflexion-Los-Miedos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/09/17/Reflexion-Los-Miedos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Auriculoteriapia</title>
        <description>&lt;p&gt;¡Os Presento el &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/09/22/curso-auriculoterapia.html&quot;&gt;CURSO DE AURICULOTERAPIA&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se realizara el fin de semana 22 y 23 de Septiembre.
Si os interesa no dudeis en poneros en contacto con la escuela para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Auriculoterapia-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de auriculoteriapia (22 y 23 de  Septiembre'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.
Feliz Jueves a todos!! 🤗&lt;br /&gt;
www.salud-zen.com&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales y Artes Orientales&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/09/13/curso-acuriculoterapia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/09/13/curso-acuriculoterapia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión-Los Nudos</title>
        <description>&lt;p&gt;Cada pensamiento destructivo o negativo; cada emoción contenida o reprimida; cada momento de estrés, preocupación, miedo o ansiedad que nos quita el sueño; cada sentimiento de culpa, de autoexigencia o desconfianza; cada alimento artificial, procesado o transgénico que ingerimos; cada una de estas cosas van generando en nuestro cuerpo NUDOS… nudos mentales, emocionales, físicos y espirituales que nos van tensando, cerrando, encarcelando…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos nudos dificultan nuestra capacidad de expresarnos y movernos desde el sentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con cada instante de consciencia, amor, confianza o autocontrol; con cada momento de calma, paz o sosiego mental; con cada bocado bien masticado de alimentos vivos; con cada noche de sueño reparadora y con cada práctica espiritual a través de la meditación o el qi gong podemos ir liberando y deshaciendo cada nudo que no nos deja ser nosotros mismos ni expresar lo que realmente somos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡No permitamos que ningún nudo sea tan importante como para que perturbe nuestra paz y nos reste libertad!! 🤗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/09/08/Reflexion-Los-Nudos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/09/08/Reflexion-Los-Nudos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Master Acupuntura</title>
        <description>&lt;p&gt;Os Presento el &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/10/04/curso-acupuntura.html&quot;&gt;MASTER DE ACUPUNTURA&lt;/a&gt;
Comienza en Octubre y finaliza en Junio.
Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Master Acupuntura-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Master de Acupuntura (de Octubre'18 a  Junio'19). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escuela de Terapias Naturales y Artes Orientales&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/09/04/curso-acupuntura.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/09/04/curso-acupuntura.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Ensalada Macrobiótica Curativa</title>
        <description>&lt;p&gt;Para disfrutar con salud y soportar los días de calor del final del Verano sin perder el centro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/principal/2018/08/31/ensalada-curativa.html&quot;&gt;ENSALADA MACROBIOTICA CURATIVA&lt;/a&gt;,
Bon Appétit!!😋😋😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡La sabiduría Macrobiótica al alcance de todos!
&lt;em&gt;Compartelo si realmente sientes que la Macrobiótica nos ayuda en nuestro camino del autodescubrimiento&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
Profesor y Director de Salud Zen&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiótica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/08/31/receta-ensalada.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/08/31/receta-ensalada.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Publicación del Calendario con nuevas actividades!</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí teneis las nueva actividades para los próximos meses, puedes consultarlas en nuestro &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/calendario/&quot;&gt;calendario&lt;/a&gt;. Os proponemos gran variedad de actividades, cursos,talleres,charlas …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que os gusten, y recuerda reservar tu plaza,&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/08/15/publicacion-calendario.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/08/15/publicacion-calendario.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias - Nos vamos de vacaciones</title>
        <description>&lt;p&gt;Después de unos intensos meses, ahora toca descansar, nos vamos de vacaciones!!! Pero en Septiembre estamos de vuelta con muchas propuestas nuevas que estamos seguros que os gustarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En breve publicaremos los próximos eventos, no dejes de visitar nuestra página web o facebook si no quieres perdértelo!!&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&quot;420&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oxPSEv-Xeqs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/embed/oxPSEv-Xeqs&quot;&gt;Ver vídeo&lt;/a&gt;: https://www.youtube.com/embed/oxPSEv-Xeqs&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz verano!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/08/06/Noticias-NosVamosDeVacaciones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/08/06/Noticias-NosVamosDeVacaciones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta - Menú Macrobiótico Completo</title>
        <description>&lt;p&gt;Os compartimos la receta de un &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/principal/2018/07/10/menu-completo.html&quot;&gt;MENÚ MACROBIÓTICO COMPLETO&lt;/a&gt;, compuesto de :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MEZCLUM DE ARROCES SALVAJES&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SEITAN A LA CURCUMA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ESTOFADO DE CALABACIN CON ESPAGUETI DE MAR&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ENSALADA FERMENTADA DE ZANAHORIA Y NABO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GOMASIO NEGRO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon Appétit!! 😋😋😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para todos aquellos que a través de la alimentación sana, natural y biológica están viviendo cada día un poco más despiertos y conscientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Compartelo si realmente sientes que la Macrobiótica nos ayuda en nuestro camino del autodescubrimiento&lt;/em&gt;
Namaste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon appetit!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/07/10/Receta-MenuMacrobioticoCompleto.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/07/10/Receta-MenuMacrobioticoCompleto.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
