<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Sistema Inmune</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un resumen del curso de este fin de semana!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta vez toco nutrir nuestro Sistema Inmune… cocinamos, bailamos cantamos, meditamos, jugamos, reflexionamos en grupo, compartimos emociones y estudiamos la sabiduria de la Macrobiótica integrándola con el punto de vista de la Medicina Natural y Oriental. Pero lo estudiamos desde una compresión global, profunda y humana. Toda una experiencia que hay que vivirla. Hay muchas cosas que no se pueden explicar con palabras. Hay que sentirlas con el corazón para poder incorporarlas o transformarlas. Gracias a todos por vuestra participación y energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por confiar y abriros a experimentar tantas cosas nuevas en grupo. Gracias a todos los que vinisteis desde Barcelona, Valencia, Albacete, Valladolid…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen1!!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen2!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_20.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_21.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen21&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_22.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen22&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_23.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen23&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_24.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen24&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/21/Cursos-ResumenSistemaInmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/21/Cursos-ResumenSistemaInmune.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Corto - Soltar el control</title>
        <description>&lt;p&gt;“Soltar el control”, el corto que nos enseña a abrazar la vida&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/42842952&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lamenteesmaravillosa.com/soltar-el-control-el-corto-que-nos-ensena-a-abrazar-la-vida/?fbclid=IwAR0GMpECsEUnsQsOs4s7YM9JgT22vYzfMWwOGUDsCBJuJCEQqxNX7QkAdRE&quot;&gt;“Soltar el control”, el corto que nos enseña a abrazar la vida&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/07/corto-soltar-el-control.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/07/corto-soltar-el-control.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Definición de salud</title>
        <description>&lt;p&gt;DEFINICIÓN DE SALUD ESCRITA CON EL SENTIMIENTO DEL CORAZÓN
Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éste es el título del último artículo que he escrito. La Verdadera Salud habita en nuestro Interior. Solemos definirla de manera externa como si mi salud dependiera de otras personas o de cosas ajenas a mi. Buscamos los tratamientos de salud más cualificados, modernos y científicos. Buscamos pócimas mágicas y remedios magníficos. Ponemos nuestra vida en manos de los demás sin darnos cuenta que el verdadero poder está en nuestro interior y éste es inherente a mi condición de Ser de Luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero os guste la definición de salud escrita, no con el conocimiento ni con la mente, sino con el sentir del corazón y del alma encarnada.
 ——————————————————–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DEFINICIÓN DE SALUD ESCRITA CON EL SENTIMIENTO DEL CORAZÓN&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salud es vivir con magia.&lt;br /&gt;
La salud es vencer los miedos poniendo amor y pasión a nuestras vidas.&lt;br /&gt;
Es el sabor de lo pequeño, es perseguir un sueño, es tocarlo.&lt;br /&gt;
Es el sentimiento de gratitud por ser y estar en el mundo.&lt;br /&gt;
Es enamorarse de la vida.&lt;br /&gt;
Es conseguir paz y calma interior.&lt;br /&gt;
Es sentir que hay algo imperturbable dentro de cada uno de nosotros, que es para siempre.&lt;br /&gt;
Es sentir que ese algo es el alma y nos hace formar parte de lo divino.&lt;br /&gt;
Es sentir el latido de nuestro corazón.&lt;br /&gt;
Es sentir el amor que llevamos dentro.&lt;br /&gt;
Es una mirada llena de luz capaz de iluminar el universo entero.&lt;br /&gt;
Es una sonrisa que desprende alegría.&lt;br /&gt;
Es sentirte parte de un todo.&lt;br /&gt;
Es sentir que necesitamos al otro para sentirnos seres completos.&lt;br /&gt;
Es sentir tu vida y no pensar tu vida.&lt;br /&gt;
Es aceptarnos y amarnos. &lt;br /&gt;
Es valorarnos.&lt;br /&gt;
Es autoreconocimiento.&lt;br /&gt;
Es coraje para superar los patrones limitativos de la sociedad moderna.&lt;br /&gt;
Es fluir con lo que me trae la vida.&lt;br /&gt;
Es mostrarse con nuestros defectos y virtudes, eso nos convierte en seres auténticos.&lt;br /&gt;
Es la actitud con la que se viaja por la vida.&lt;br /&gt;
Es confianza, paz, amor, respeto, tolerancia y compasión la frecuencia de más alta vibración.&lt;br /&gt;
Es poner el alma en todo lo que hago.&lt;br /&gt;
Es vivir al cien por cien.&lt;br /&gt;
Es vivir con eumoción, eumocionarse, poner pasión a todo lo que hago.&lt;br /&gt;
Es la mano que toca con el corazón.&lt;br /&gt;
Es sentirse amado por los otros.&lt;br /&gt;
Es dejarse amar.&lt;br /&gt;
Es perseverancia por seguir el camino que te hace sentir libre.&lt;br /&gt;
Es la fuerza que te hace tomar decisiones para seguir creciendo.&lt;br /&gt;
Es lo que siento cuando amo.&lt;br /&gt;
Es permitir a cada persona vivir su propia experiencia.&lt;br /&gt;
Es presencia, dejar ir, soltar.&lt;br /&gt;
Es pasar por la vida poniendo magia al tiempo.&lt;br /&gt;
Es contagiar alegría e ilusión.&lt;br /&gt;
Es la mente que siente aprecio por los demás y desea liberarlos de su sufrimiento.&lt;br /&gt;
Es comprender que los niveles celulares dependen de mi ánimo, mi actitud, mi forma de ser y vivir, de la confianza depositada en uno mismo y en el proceso de la vida.&lt;br /&gt;
Es ayudar al otro porque sientes que una parte de ti está en él y una parte de él está en ti.&lt;br /&gt;
Es creer en ti, pase lo que pase.&lt;br /&gt;
Es aceptar la verdad del otro para poder aceptar tu propia verdad.&lt;br /&gt;
Es poner mi atención en la parcela de la vida que quiero que crezca.&lt;br /&gt;
Es luchar por aquello en lo que creo.&lt;br /&gt;
Es sentir que el amor es la fuerza que transforma y mejora el alma del mundo.&lt;br /&gt;
Es sentir que este alma es parte del alma de Dios y esta última es tu propia alma.&lt;br /&gt;
Todas estas definiciones acerca de la salud debería despertar en nosotros un sentimiento de gratitud y de gozo infinito, dándonos la calma y paz interior que necesitamos para disfrutar de nuestro camino, libre y feliz.&lt;br /&gt;
La salud no es un derecho, es una obligación. Cuando nos sentimos sanos, alegres y contentos, conectamos con la magia, el coraje, el talento…, y entonces estamos bendiciendo al mundo con nuestra existencia.&lt;br /&gt;
Esto nos hace sentir que somos los verdaderos creadores de nuestro destino.&lt;br /&gt;
Cuando realmente quieres que algo suceda, el universo entero conspira para que tu deseo se vuelva realidad.&lt;br /&gt;
Si tu salud y tu estado de ánimo no es el que deseas…   ¡Cámbialo!&lt;br /&gt;
Tu estilo de vida y tu deseo profundo y verdadero de perseguir tu sueño, te permitirán lograrlo.&lt;br /&gt;
El secreto de la salud es no dejar de tener sueños e ilusiones para mantener siempre un alma viva.&lt;br /&gt;
La Felicidad es Amor. La Salud es Amor y el Amor es el motor del Mundo.&lt;br /&gt;
El Amor es mucho más que un sentimiento, es nuestra Verdadera Naturaleza.&lt;br /&gt;
Las Almas no tienen sexo, raza, religión ni nacionalidad. Son simplemente Almas, la forma pura del Amor.&lt;br /&gt;
No somos Seres Humanos atravesando una Experiencia Espiritual. Somos Seres Espirituales atravesando una Experiencia Humana.&lt;br /&gt;
Como el río con el mar. Todo en la vida desea fusionarse, hacerse uno con la Totalidad.&lt;br /&gt;
La decisión de formar parte de la energía creadora depende de cada uno.&lt;br /&gt;
Y no para provecho personal sino por las fuerzas del Universo mismo.&lt;br /&gt;
Sólo entonces sentiremos pasión, siempre, pase lo que pase, por este Juego Divino llamado Vida.&lt;br /&gt;
Todas estas frases hablan de Amor, Paz, Felicidad, Gratitud, Compasión, Unión… y realmente sentir esas emociones en nuestro Corazón, eleva nuestra Alma, despierta nuestro Espíritu y nos muestran que la verdadera Salud está en nuestro Interior.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Terapeuta Holístico &amp;amp; Coach de Salud&lt;br /&gt;
Consultor en Macrobiótica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;br /&gt;
Experto en Terapias Naturales Integradas &lt;br /&gt;
Director &amp;amp; Profesor de Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiótica, Medicina Natural &amp;amp; Oriental&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales &amp;amp; Artes Orientales&lt;br /&gt;
Escuela Tao, Zen &amp;amp; Meditación
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2018 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2018-11-07-articulo-definicion-de-salud.pdf&quot;&gt;DEFINICIÓN DE SALUD ESCRITA CON EL SENTIMIENTO DEL CORAZÓN.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/07/articulo-definicion-de-salud.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/07/articulo-definicion-de-salud.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Sistema Inmune</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos Días!! 😊
Os presento el Curso de Noviembre sobre el:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/11/17/curso-cocina-sistema-inmune.html&quot;&gt;SISTEMA INMUNE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plazas Limitadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso del Sistema Inmune-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Nutrición Energética y Cocina Macrobiótica para la Salud del Sistema Inmune (17,18 Noviembre'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!🤗&lt;br /&gt;
Feliz Martes!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;www.salud-zen.com&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiotica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/06/curso-sistema-inmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/06/curso-sistema-inmune.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Osteopatia Sacro-Craneal</title>
        <description>&lt;p&gt;Os presento el Curso de:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000evento/2018/11/24/curso-osteopatia-sacro-craneal.html&quot;&gt;OSTEOPATÍA SACRO CRANEAL CON INTEGRACIÓN MIOFASCIAL Y VISCERAL&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
24 y 25 de Noviembre&lt;br /&gt;
1 y 2 de Diciembre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abierto a cualquier persona interesada.&lt;br /&gt;
Contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Osteopatia Sacro-Craneal-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Osteopatia Sacro-Craneal con Integración Miofascial y Visceral(26,27 Noviembre'18 y 1,2 Diciembre'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Gracias!!🤗&lt;br /&gt;
Feliz fin de semana!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;www.salud-zen.com&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales &amp;amp; Artes Orientales&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/26/curso-osteopatia-sacrocraneal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/26/curso-osteopatia-sacrocraneal.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión- Los Miedos</title>
        <description>&lt;p&gt;No nos preparan en la vida para aprender a gestionar los miedos. El sistema educativo hace aguas por no tener en cuenta algunas de las cosas más importantes de nuestra vida como la educación de las emociones o el enseñarnos a comer de una manera natural, sostenible y biológica.&lt;br /&gt;
El mayor examen no es el de matemáticas o el de física y química. El examen más importante es la propia vida. Ésta nos examina constantemente y no nos damos cuenta. No nos examina para ponernos nota, evaluar nuestro resultado o valorarnos con juicio. Nos examina para mostrarnos fuera el reflejo de lo que esta pasando dentro. La vida es el espejo del alma. Cada examen de la vida es una oportunidad para autodescubrirnos, aprender de la experiencia y de nostros mismos, siempre y cuando nos observemos con atención.&lt;br /&gt;
El miedo no es ni malo ni bueno. Es humano tener miedos. Lo importante es que hago con mis miedos y como los manejo. El miedo nos paraliza, nos detiene, no nos deja ser nosotros mismos, decide por nosotros y no nos permite muchas veces subirnos al tren de las oportunidades. El no hacer nada en una situación por miedo también es una elección. Por miedo nos bloqueamos y nos perdemos muchas cosas. Por miedo nos ponemos una coraza para protegernos sin darnos cuenta que la mayor protección es vivir sin miedos, sin coraza para poder sentir. El amor es vivir sin miedos, vivir desde el sentir del corazon y con pasión. &lt;br /&gt;
La primera acción para gestionar los miedos es darme cuenta que los tengo para poder aceptarlos. No puedo aceptar nada de lo que no soy consciente. Al aceptarlos ya empiezo a aprender a convivir con ellos. El segundo paso es elegir si quiero soltarlos para ser más libre y vivir desde el sentir. &lt;br /&gt;
El miedo es un juego mental, nos hace estar en la mente. Para superarlo es necesario la apertura del corazón.
El estrés, las prisas, las preocupaciones… son miedos por no llegar a tiempo, por adelantarme con pensamientos a algo que todavia no ha ocurrido…&lt;br /&gt;
El silencio, la alimentación natural, la meditación, el qi gong, el movimiento, la naturaleza, el amor propio, la gratitud, el descanso, el autocontrol, la palabra… Son las herramientas para apreder a gestionar los miedos. Nos dan la apertura y la confianza que necesitamos para superarlos.&lt;br /&gt;
Empecemos entonces tomando una taza de te bancha sentados en el sofa con nuestro mayor miedo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/25/reflexion-Los-Miedos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/25/reflexion-Los-Miedos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Cocina de Otoño</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un resumen del curso de Nutrición Energética y Cocina Macrobiótica para el el Otoño.&lt;br /&gt;
Toda la sabiduría de la naturaleza llevada a cada plato, a la cocina, a la familia, al hogar y a nuestro interior para darnos un gusto de manera más que saludable.&lt;br /&gt;
Espero que la Teoría, la práctica, el trabajo grupal y el ritual de otoño que hicimos os haya ayudado!!&lt;br /&gt;
Muchas Gracias a las Medicinas Antiguas por mostrarnos el camino sostenible, respetuoso, natural, consciente y con sentido!!&lt;br /&gt;
Y muchas gracias a todos los que ponéis en práctica todo esto, y ayudáis a crear un mundo mejor para todos.
Feliz fin de semana!!😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;br /&gt;
Txiki Soto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen1!!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen2!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_8.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen8&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201018CursoCocinaOtonio_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaOtoño-Imagen10&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/20/Cursos-ResumenCocinaOto%C3%B1o.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/20/Cursos-ResumenCocinaOto%C3%B1o.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Chi Nei Tsang</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos Días!! 😊
Os recuerdo el curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/10/20/curso-CHI.html&quot;&gt;CHI NEI TSANG&lt;/a&gt; del fin de semana que viene 20 y 21 de Octubre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masaje Terapéutico de Órganos Internos para Purificar el Cuerpo, Calmar la Mente, Transformar las Emociones y Liberar el Espíritu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Chi Nei Tsang&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Chi nei Tsang (20,21 Octubre'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas Gracias 🙏&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/12/curso-chi-nei-tsang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/12/curso-chi-nei-tsang.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión- Ya está aquí el Otoño</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya está aquí el Otoño!!&lt;br /&gt;
La Estación en la que las hojas de los árboles se tiñen de un color rojizo amarillento y poco a poco se van cayendo las hojas caducas. El cielo ya no es tan azul, las lluvias y algo de nieve van llegando poco a poco.
En esta época del año la energía en la naturaleza se mete hacia dentro al igual que en el interior de los seres vivos. Lo que pasa fuera es un reflejo de lo que esta pasando dentro. Todo y todos estamos influenciados por los ciclos naturales. El tener en cuenta esto va más allá del conocimiento. Llevar las leyes del universo y de la naturaleza al ser humano es sabiduría ancestral y nos ofrece inmensas posibilidades para superarnos.
Si nos sentimos agradecidos, alegres, con amor propio y con confianza en nostros mismos y en el proceso de la vida vamos a poder disfrutar de esta maravillosa energía otoñal, ya que todos estos sentimientos al estar dentro el otoño los reflejará fuera trasmitiendo esa paz o esa confianza al mundo. &lt;br /&gt;
Si en cambio el sentimiento q tengo dentro es de tristeza, falta de confianza o de autoestima lo que el otoño hará es sacar todos esos sentimientos hacia fuera reflejando nuestro estado interior con desánimo o hasta depresión.
Todo esto sucede del mismo modo que cuando yo apreto un limón y saco su zumo. Al someter al limón a una energía hacia dentro puedo sacar y disfrutar de ese jugo de su interior.&lt;br /&gt;
También si durante la estación anterior (el verano) no me cuide mucho y cometí muchos excesos tomando azucar, lacteos, helados alcohol, cocacola, cerveza, bebidas frías… el otoño, al ir la energía hacia dentro, sacará todos estos excesos en forma de frío, moco, flema, humedad, alergias, intoleracias, etc poniendo de manifiesto el estado de nuestro sistema inmune. El cuerpo sabiamente saca hacia afuera todos los excesos de la estación anterior antes de que la energía se cierre.
Como podeís observar es fascinante darse cuenta de lo influenciados que estamos por las energías y fuerzas naturales. Gracias al otoño puedo descubrir que llevo dentro y darme cuenta que eso que llevo dentro es lo que tengo para ofrecer.&lt;br /&gt;
Tener consciencia para observar la naturaleza en mí nos hace autónomos y nos da el mejor diagnóstico de nosotros mismos sin necesidad de acudir a un experto a que nos diga que nos pasa. La sabiduría del universo ya lo refleja aunque a veces no nos demos cuenta.&lt;br /&gt;
El otoño realmente se lleva por dentro… si no te gusta lo que despierta en tí esta estación ¡¡cambialo!!
Donde hace buen o mal tiempo es en nuestro interior.
Feliz día otoñal!! 😃😃😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/10/reflexion-El-Otonio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/10/reflexion-El-Otonio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Introducción</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un resumen del curso de Introducción del fin de semana pasado.
Para la Escuela sin duda… fue todo un éxito!!
Aprendimos la Teoría del Yin y el Yang, las bases de la Macrobiótica y de la Medicina Oriental.
Aprendimos a desaprender para escuchar desde el corazón y hablar con la voz de mi alma.
Aprendimos a no tener expectativas y confiar en el proceso de vida.
Aprendimos a cocinar desde el sentir para crear salud y paz en nuestro interior… y descubrimos que a demás sentimos placer de lo rica que estaba la comida que tiene VIDA.
Nos dimos cuenta que el proceso de SALUD tiene que ver con el SENTIR y con el AMOR… y que elegir alimentarme de una forma sana, natural y sostenible depende sólo de mi. Depende de si quiero o no quiero. Depende de dejar de justificarme y elegir con criterio y consciencia.
Descubrimos que detrás de un “No puedo” lo que existe realmente es un “No quiero”
Compartimos en grupo emociones, palabras, cuentos, puntos de vista, risas, sueños, reflexiones y… alguna que otra lagrima que dejamos salir.
Cocinamos de una manera sana, sabia y disfrutamos lo buena que estaba la comida hecha con nuestro ki y con mucho amor. Y eso se noto!! 😋😍&lt;br /&gt;
Muchas gracias por vuestro interés a todos.😃&lt;br /&gt;
Este curso, este proyecto, esta escuela es mi sueño hecho realidad… tal y como lo proyecte, lo imagine y lo visualice durante tanto tiempo. Así que muchas gracias por formar parte de mi sueño y ayudarme a conseguirlo.&lt;br /&gt;
Mi nuevo sueño hoy y ahora es ayudar a los demás a que cumplan el suyo acompañándoles en su proceso de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Namaste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto
Alma de Tao
Escuela de Luz y Consciencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen1!!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen2!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/051018CursoIntroduccion_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso Introducción-Imagen19&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 11:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/10/05/Cursos-ResumenIntroduccion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/10/05/Cursos-ResumenIntroduccion.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
