<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Yoga - LIBERA TUS CADERAS Yoga para la Salud</title>
        <description>&lt;p&gt;Video - LIBERA TUS CADERAS Yoga para la Salud&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/QAA-fgol818&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Muchos problemas de salud tanto del aparato locomotor como a nivel visceral u orgánico (rodillas, intestinos, genitales …) están relacionados directamente por la rigidez en las caderas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, disfunciones fisiológicas en los intestinos producen tensiones y desajustes articulares en las caderas, y viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las caderas las necesitamos para orientarnos en la vida. Si queremos ir hacia una dirección, antes de empezar a andar hacia allí,  debemos siempre orientar nuestras caderas en esa dirección.
 Cuando viajamos por la vida sin orientación vamos perdiendo movilidad en la caderas. Cuando no sabemos que dirección tomar, estamos paralizados por el miedo, y toda la musculatura, ligamentos y tendones que dan forma a las caderas se tensan y las vuelven rígidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como veis también hay una relación emocional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Medicina Osteopática establece la relación entre la biomecánica y las disfunciones viscerales y orgánicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Filosofía Oriental y la Medicina Tradicional China también establece una relación entre las caderas y las emociones, los órganos y la energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el Yoga nos proporciona la sabiduría para mantener flexibles y liberar nuestras caderas con ejercicios simples en combinación con una respiración consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este video, Txiki Soto (Director &amp;amp; Profesor de SaludZen) te enseña un ejercicio súper efectivo para practicar a diario y liberar tus caderas.  😉&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/yoga/2021/11/05/video-yoga-caderas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/yoga/2021/11/05/video-yoga-caderas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - EL 30% DE LOS FALLECIDOS POR COVID-19 ERAN DIABÉTICOS</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Artículo - EL 30% DE LOS FALLECIDOS POR COVID-19 ERAN DIABÉTICOS&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un informe publicado por “The Lancet Diabetes &amp;amp; Endocrinology” el 30% de los fallecidos por Covid-19 se produjo en personas que eran diabéticas.
La diabetes avanza por todo el mundo. Según la agencia EFE el 40% de los fallecidos por covid en EE.UU. eran diabéticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sufrir Diabetes tipo 1 triplica el riesgo de muerte por Covid-19 y sufrir diabetes tipo 2 lo duplica. La situación vivida durante la crisis sanitaria ha colapsado y saturado muchas consultas médicas, lo que ha provocado que muchos pacientes diabéticos abandonen el seguimiento de su enfermedad.
Según estudios médicos científicos las personas con factores de riesgo y patologías previas como el síndrome metabólico, enfermedades cardiacas o respiratorias son mucho más vulnerables a enfermarse gravemente por Covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concretamente cuando los diabéticos desarrollan una enfermedad viral aumenta considerablemente la dificultad de tratarles, ya que sus niveles de glucosa son muy inestables y existen complicaciones derivadas de la diabetes. En entornos donde los niveles de glucosa en sangre son muy elevados (hiperglucémicos) los virus prosperan con más facilidad y el sistema inmunológico se ve comprometido, favoreciendo la expansión del virus y, por consiguiente, aumentando el tiempo de recuperación.
De esta manera, se explica la existencia de una relación directa entre la diabetes y el covid-19. La pandemia ha puesto en evidencia la vulnerabilidad de los diabéticos, quedando reflejado que son ellos mismos los que tienen que ocuparse y hacerse responsables de su salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hace indispensable recalcar para estos pacientes diabéticos la importancia de llevar una buena alimentación natural y un estilo de vida saludable, prestando mucha atención a los controles de glucosa y cualquier cambio en sus valores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Fuentes: The Lancet Diabetes &amp;amp; Endocrinology, OMS (Organización Mundial de la Salud), INEI (Instituto Nacional de Estadística e Informática), Agencia EFE (Agencia de noticias internacionales con sede en Madrid)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/251021-ARTICULO-EL-30-DE-LOS-FALLECIDOS-POR-COVID-19-ERAN-DIABETICOS.pdf&quot;&gt;EL 30% DE LOS FALLECIDOS POR COVID-19 ERAN DIABÉTICOS.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/10/25/articulo-diabetes-covid.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/10/25/articulo-diabetes-covid.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - La Diabetes tipo II</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Artículo - La Diabetes tipo II, principal causa de ceguera en adultos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un porcentaje importante de personas que tienen Diabetes desarrolla algún problema de visión o ceguera durante la edad adulta. Es la denominada &lt;b&gt;Diabetes Ocular&lt;/b&gt; o también llamada &lt;b&gt;Retinopatía Diabética&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Retina esta formada por una capa de células en la parte posterior del ojo. Su función es capturar lo que estamos viendo y trasmitirlo al cerebro. La retinopatía diabética engloba diversas alteraciones patológicas de la retina del ojo características de la diabetes crónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diabetes es la principal causa de ceguera en las personas adultas de entre 20 y 65 años en países occidentales. El riesgo de que un adulto padezca ceguera es 25 veces mayor si éste es diabético. Los casos más graves se dan en los diabéticos tipo I o insulinodependientes, aunque en los diabéticos tipo II o no insulinodependientes de larga evolución también es habitual. El grado de retinopatía está directamente relacionado con la duración de la diabetes. Por eso la ceguera se produce en las personas adultas que llevan años con la diabetes instaurada. Pacientes con una duración de la enfermedad inferior a 5 años no suelen presentar ningún signo, pacientes con más de 10 años de enfermedad presentan una prevalencia de la retinopatía diabética de un 27%, y con más de 30 años del 90-95%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diabetes ocular es una enfermedad que se desarrolla sin signos visibles ya que es asintomática. Cuando empieza a producir síntomas es en estadios avanzados de la enfermedad. Esto complica mucho el diagnóstico precoz y por eso es muy recomendable que las personas diabéticas lleven controles periódicos de la vista para detectarlo cuanto antes. En muchas ocasiones se detecta tan tarde que puede ser irreversible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la diabetes no sólo se deriva la ceguera o la retinopatía diabética sino también aumenta mucho el riesgo de padecer otros problemas oculares como las cataratas o el glaucoma. Las cataratas es una opacidad del cristalino que va produciendo pérdida de visión y el glaucoma es una enfermedad del nervio óptico que también produce disminución de la agudeza visual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos 40 años, el número de diabéticos se ha cuadriplicado, convirtiéndose en la pandemia del siglo XXI. Actualmente en España padecen diabetes 6 millones de personas. Casi un 11% de la población es diabética y no se le da la importancia que merece. El aumento de los casos es debido al estilo de vida moderno, sin embargo no se hace nada más que financiar estudios científicos para sacar nuevos fármacos que controlen la enfermedad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clave está en tratar las causas que producen esta enfermedad y no en tratar sus consecuencias. Actualmente la medicina oficial necesita un cambio de paradigma que le permita ir a la raíz de las enfermedades y no sólo al tratamiento de los síntomas. Necesitamos una medicina despierta, consciente y mucho más natural y respetuosa con el organismo. La mejor manera de contribuir a este cambio de visión es responsabilizarnos nosotros mismo de nuestra salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo pasa por un cambio profundo en la alimentación y en el estilo de vida de los pacientes diabéticos. Esto conducirá a un mejor control metabólico de la enfermedad, a reducir el número de personas que desarrollan diabetes y a evitar muchas complicaciones derivadas de esta condición, como la diabetes ocular.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/251021-ARTICULO-La-Diabetes-tipo-II-principal-causa-ceguera-adultos.pdf&quot;&gt;La Diabetes tipo II, principal causa de ceguera en adultos.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/10/25/articulo-diabetes-ceguera.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/10/25/articulo-diabetes-ceguera.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - LA CALABAZA</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;LA CALABAZA, Un Antídoto para la Ansiedad y la Diabetes&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién no ha tenido alguna vez en su vida ansiedad? ¿Quién no conoce a alguien que la tenga?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ritmo frenético de la sociedad actual, el estrés, las prisas, el miedo por no llegar a tiempo, las preocupaciones, la cantidad de tareas que nos proponemos, las obsesiones y la falta de autocontrol mental y emocional nos llevan a padecer ansiedad. Realmente no son todos estos factores los que nos producen ansiedad, soy yo mismo el que me la creo con mi manera de manejarlos y vivirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación que nos mete en un estado de alerta permanente, poco a poco, nos roba el sueño y la energía. Esto hace que busquemos alimentos dulces artificiales que nos aportan una energía rápida y nos tapan toda la tensión emocional que no somos capaces de sostener. Entonces, acudimos al chocolate, al azúcar, a los dulces, a las harinas y a estimulantes como el café.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para salir de este círculo vicioso, es necesario momentos de descanso y desconexión, actividades de control mental y emocional, ejercicio físico y una buena alimentación. Se trata de organizar nuestra vida y cambiar nuestra manera de percibirla. La ansiedad es miedo, es una ilusión de la mente que no somos capaces de controlar porque hemos perdido nuestro centro, nuestra conexión con el ser esencial. La vida superficial nos hace movernos desde la conciencia del hacer y del tener, olvidándonos del ser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen en la naturaleza alimentos curativos que nos aportan energía y nos relajan. &lt;u&gt;Un antídoto perfecto para la ansiedad es la calabaza&lt;/u&gt;. Esta verdura, al ser &lt;b&gt;súper dulce, relaja nuestro sistema nervioso. Nos quita mucha tensión interna de la zona media del abdomen&lt;/b&gt;, desde el estómago, el páncreas y el bazo hasta el hígado y la vesícula biliar. Nos a ayuda a soltar ese nudo de la “boca de estómago” (epigastrio) que se forma por la acumulación de tensión interna. Esta hortaliza actúa como &lt;b&gt;antiinflamatorio de la mucosa gástrica y como preventivo de las gastroenteritis y de las úlceras gástricas.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calabaza también &lt;b&gt;nos aporta una buena calidad de glúcidos de absorción lenta, proporcionándonos una energía de calidad duradera&lt;/b&gt;. Lo que ayudará a que nuestros &lt;b&gt;niveles de glucosa sean mucho más estables, relajando nuestro páncreas y facilitando la digestión&lt;/b&gt;. Todo esto también la convierte en un &lt;u&gt;antídoto perfecto para los diabéticos&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 90% de la calabaza es agua, así que comerla es una buena forma de hidratarnos.  Gracias al agua que nos aporta y al ser fuente de fibra nos ayudará a hidratar, lubricar y equilibrar nuestros intestinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calabaza también es rica en vitamina C, que tanto potencia la inmunidad y nuestras defensas naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También es fuente de vitamina A, por lo que nos ayuda a mejorar la salud de nuestra vista, huesos, dientes, piel y mucosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La época de cosecha de la calabaza es en la estación de otoño, entre los meses de septiembre y noviembre. Como es tan robusta y duradera, la podemos consumir durante toda la temporada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen muchas variedades de calabaza, a modo de ejemplo, os voy a presentar 4 tipos distintos:&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type:circle&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Calabaza Provenza&lt;/b&gt;: Es tradicional de la región de Provenza, en el sur de Francia. Se caracteriza por ser muy lobulada. Su sabor es muy dulce. Su corteza es bastante dura y no se come.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Calabaza Patisson&lt;/b&gt;: También proviene de Francia. Su consumo es más habitual en verano. Es blanca y mucho más plana que el resto de calabazas. Su sabor recuerda más a un calabacín que a una calabaza, por lo que no es muy dulce. Su piel es blanda y no hace falta pelarla.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Calabaza Potimarrón&lt;/b&gt;: Originaria de América Central. Es muy habitual su consumo durante el invierno. Tiene un sabor parecido al de la castaña. Su piel es fina y queda muy rica cocinada con ella.  
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;
&lt;b&gt;Calabaza Cacahuete&lt;/b&gt;: También originaria de América Central. Con un sabor muy dulce y una corteza muy dura. Su forma recuerda a un cacahuete, de ahí su nombre.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aunque estas variedades sean típicas de algunas zonas concretas, se cultivan y se consumen en todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su &lt;b&gt;cultivo&lt;/b&gt; debería de ser &lt;b&gt;ecológico&lt;/b&gt; y más aún cuando vamos a consumir la piel de algunas variedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No nos olvidemos de sus &lt;b&gt;semillas&lt;/b&gt;, ya que son una fuente de grasa vegetal poliinsaturada muy saludable para nuestro metabolismo. Sobre todo, son fuente de &lt;b&gt;omega 3&lt;/b&gt;, con grandes &lt;b&gt;propiedades antiinflamatorias&lt;/b&gt;, mejorando la calidad de nuestra &lt;b&gt;piel y mucosas&lt;/b&gt;. También mejoran la salud de nuestro &lt;b&gt;sistema nervioso, ya que contribuyen a reparar la mielina de nuestros nervios.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay muchas &lt;b&gt;formas de cocinar la calabaza&lt;/b&gt; de manera rica y muy saludable. Podemos hacer una crema de verduras, una sopa o un puré más espeso. Está muy sabrosa cocinada junto con otras verduras, proteína vegetal y cereales integrales. Podemos hacer un estofado de calabaza y añadirlo encima de una pasta integral. Cocinada al horno se potencia mucho su sabor dulce. Si preferimos una cocción más ligera podemos optar por hacerla al vapor. Incluso, si un día queremos sorprender, podemos hacer una calabaza rellena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada estación elegiremos una forma culinaria, esa es la sabiduría que nos aporta la Macrobiótica. Utilizar los recursos que nos da la naturaleza y llevar todo ese arte a la alimentación y a la cocina.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/150921-ARTICULO-LA-CALABAZA.pdf&quot;&gt;LA CALABAZA.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/15/articulo-calabaza.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/15/articulo-calabaza.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Video - Té Bancha</title>
        <description>&lt;p&gt;Video - Té Bancha, el té de la excelencia&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bk2OA2rBajk&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/video/2021/09/11/video-te-bancha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/video/2021/09/11/video-te-bancha.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Té Bancha, el té de la excelencia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;TÉ BANCHA, El Té de la Excelencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Té Bancha es un &lt;b&gt;té verde japonés&lt;/b&gt; muy conocido en la &lt;b&gt;Macrobiótica&lt;/b&gt; por poseer grandes cualidades curativas y ser una de las bebidas más sanas para nuestro organismo. Según esta filosofía oriental, es considerado un &lt;b&gt;remedio natural&lt;/b&gt;. Es uno de los pocos tés que se aconseja tomar todos los días y que lo puede consumir cualquier persona ya que no tiene contraindicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como todos los tés, éste también proviene de la planta del té, &lt;u&gt;la Camellia Sinensis&lt;/u&gt;. El Bancha es preparado a partir de &lt;u&gt;las hojas sobrantes de las primeras cosechas o con los brotes tardíos de otoño&lt;/u&gt;, por lo que es fácil sacar bastante cantidad a precios muy bajos. Esto le hace ser un &lt;u&gt;té oriental muy barato, humilde y al alcance de todos&lt;/u&gt;. En Japón, es considerado el té de los pobres a pesar de ser el más equilibrado y saludable. Eso sí, al no obtener tanto margen de beneficio en las ventas no tiene la publicidad o el marketing que tienen otros tés japoneses, que son mucho más caros y rentables como, por ejemplo, el té Matcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al prepararse con las hojas y no con las ramitas veréis que algunas marcas lo comercializan con el nombre de &lt;b&gt;Hojicha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Bancha está &lt;u&gt;secado al sol y tostado&lt;/u&gt;. En este proceso de tostado y secado al sol &lt;u&gt;pierde casi toda su teína&lt;/u&gt;. Por lo tanto, es un té que no es excitante pero si que es un té que &lt;b&gt;tonifica, proporciona mucha energía, favorece la concentración y la claridad mental, equilibrando nuestro sistema nervioso.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se le denomina &lt;b&gt;Té de 3 años&lt;/b&gt;, ya que se cosecha a los 3 años, de ahí su nombre. Esto le convierte en el té japonés con mayor &lt;b&gt;capacidad remineralizante y alcalinizante&lt;/b&gt; por la cantidad de minerales y antioxidantes naturales que contiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al beberlo, sus minerales alcalinos &lt;b&gt;(calcio, potasio, magnesio…)&lt;/b&gt; pasan a la sangre, lo que ayuda al organismo a &lt;b&gt;equilibrar el PH y contrarrestar la acidez&lt;/b&gt; que produce una mala alimentación, el estrés y los hábitos de vida insanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aporta una buena calidad de calcio muy biodisponible para que nuestro organismo lo fije en los huesos. También es buena fuente de &lt;b&gt;zinc, selenio, fósforo, cobre, manganeso, vitaminas del grupo B, vitamina C y A&lt;/b&gt;. por lo que le convierte en una infusión perfecta para reforzar nuestras defensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además es rico en &lt;b&gt;polifenoles (flavonoides y catequinas)&lt;/b&gt; famosos por ser &lt;b&gt;anticancerígenos&lt;/b&gt;. Estas sustancias ayudan a combatir los radicales libres por su &lt;b&gt;función antioxidante, protegiéndonos frente a enfermedades degenerativas, crónicas e inflamatorias&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras propiedades del Bancha son &lt;b&gt;depurar el cuerpo, limpiar la sangre, las vías biliares y renales, mejorando la condición de las personas con retención o exceso de líquidos&lt;/b&gt;. Por este motivo también nos ayuda a &lt;b&gt;regular la tensión arterial&lt;/b&gt; ya que &lt;b&gt;estimula las vías de excreción del organismo eliminando toxinas en forma de líquido residual&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro de sus usos es para &lt;b&gt;lavados oculares&lt;/b&gt; en el caso de cualquier problema con el ojo como irritación, infección ocular, conjuntivitis u orzuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas estas grandes propiedades le convierten en una bebida excelente para vencer la fatiga, prevenir enfermedades y equilibrar nuestro organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cuándo tomar té Bancha&lt;/b&gt;:
Muy bueno para incluirlo en nuestro desayuno y fuera de las comidas. También después de comer es muy digestivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cuánta cantidad se puede tomar de té Bancha&lt;/b&gt;:
Dependiendo de nuestro objetivo tomaremos de 2 a 4 tazas al día.&lt;br /&gt;
Si lo tomamos por salud, con 2 o 3 tazas al día es más que suficiente.&lt;br /&gt;
Si pretendemos estimular la detoxificación general del organismo, entonces podemos tomar 4 o incluso 5 tazas al día durante unas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cómo preparar el té Bancha&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/09092021-TeBanchaPreparacion.jpg&quot; alt=&quot;Preparación Te Bancha&quot; title=&quot;El te bancha - preparación&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cada taza de agua utilizaremos &lt;u&gt;una cucharadita de té&lt;/u&gt; (2 ó 3 gramos)&lt;br /&gt;
La dejaremos infusionar durante &lt;u&gt;2 minutos en agua a 80-90ºC&lt;/u&gt;.&lt;br /&gt;
No conviene que el agua llegue a hervir ya que a 100 ºC puede alterar el sabor y el aroma del té. En cualquier caso, no pierde sus propiedades.&lt;br /&gt;
&lt;u&gt;Se pueden reutilizar&lt;/u&gt; las hojas usadas infusionándolas por segunda vez.&lt;br /&gt;
Para darle más aroma y favorecer la digestión se puede preparar con la cáscara de limón, naranja, mandarina, pomelo o manzana.&lt;br /&gt;
También se le puede añadir jengibre, de vez en cuando, en invierno.&lt;br /&gt;
A partir de aquí, el Bancha en combinación con otros ingredientes, plantas o alimentos &lt;u&gt;tiene infinidad de usos terapéuticos&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/090921-ARTICULO-TE-BANCHA.pdf&quot;&gt;El Té Bancha.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-te-bancha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-te-bancha.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Resistencia a la insulina</title>
        <description>&lt;p&gt;GRAVES CONSECUENCIAS PARA LA SALUD AL DESARROLLAR RESISTENCIA A LA INSULINA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;b&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; se produce cuando las células no pueden absorber la glucosa de la sangre fácilmente. Como consecuencia el páncreas produce más insulina para ayudar a que la glucosa entre en las células, pero el organismo no utiliza eficazmente esta insulina.&lt;br /&gt;
Es decir, que la resistencia a la insulina es una condición asociada a una &lt;b&gt;Hiperinsulinemia&lt;/b&gt; que el organismo no es capaz de gestionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;b&gt;Principal Causa de esta Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; está en el tipo de azúcar que estamos consumiendo hoy en día. Son formas de azúcar artificiales y refinadas que no nos corresponden ingerir porque van en contra de nuestra biología como seres humanos. No las metabolizamos y vamos sobrecargando al aparato digestivo hasta que desarrollamos esa Resistencia a la Insulina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si este proceso no lo vamos controlando, cada vez avanza más, produciendo &lt;b&gt;alteraciones fisiológicas en nuestro organismo.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/09092021ResistenciaInsulina.jpg&quot; alt=&quot;Graves consecuencias para la salud al desarrollar resistencia a la insulina&quot; title=&quot;Graves consecuencias para la salud al desarrollar resistencia a la insulina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;b&gt;Principales Consecuencias de tener Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; son:&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type:circle&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hipertensión Arterial&lt;/b&gt;: La insulina interviene en la regulación de la tensión arterial y por tanto su exceso puede producir hipertensión arterial.  

Esta &lt;u&gt;Hiperinsulinemia&lt;/u&gt; puede generar Hipertensión a través de 4 mecanismos:  &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;-Alteraciones de la función vascular ya que existe un efecto trófico sobre el musculo liso vascular y un aumento de la reactividad de los vasos sanguíneos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

 &lt;li&gt;&lt;p&gt;-Alteraciones en el flujo iónico celular y en la microcirculación.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

 &lt;li&gt;&lt;p&gt;-Retención de sodio por estimulación de la reabsorción tubular o por estimulación adrenérgica.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

 &lt;li&gt;&lt;p&gt;-Hiperactividad del Sistema Nervioso autónomo o Neurovegetativo. El simpático se encuentra sobreestimulado y aparece una hiperreactividad simpática.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/09092021Hiperinsulinemia.jpg&quot; alt=&quot;Hiperinsulemia&quot; title=&quot;Resistencia a la insulina - Hiperinsulinemia&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type:circle&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Dislipemia&lt;/b&gt;: La Resistencia a la Insulina trastorna el metabolismo de los lípidos, alterando los niveles de colesterol en sangre. La dislipemia asociada a la resistencia a la insulina además aumenta el riesgo de padecer diabetes y aterosclerosis.

El &lt;u&gt;acúmulo de triglicéridos&lt;/u&gt; y grasa en la región abdominal favorece la resistencia a la insulina, ya que los adipocitos que se forman en exceso en la zona media del cuerpo, incrementan el flujo de ácidos grasos hacia el hígado, favoreciendo una esteatosis hepática y el aumento de la síntesis de lipoproteínas de muy baja densidad.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diabetes Tipo II&lt;/b&gt;: Los niveles de glucosa en sangre en ayunas por debajo de 100 mg/dl se consideran normales. Cuando se tiene &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;, estos niveles de azúcar aumentan entre 100 mg/dl y 125 mg/dl, lo que indica una &lt;u&gt;Prediabetes (Intolerancia a la Glucosa)&lt;/u&gt;.  Y si sigue aumentando la glucemia en ayunas por encima de 126 mg/dl, corresponde a un diagnóstico de &lt;u&gt;Diabetes tipo II&lt;/u&gt;.
La resistencia a la insulina en mujeres que se quedan embarazadas aumenta mucho el riesgo de padecer &lt;u&gt;Diabetes Gestacional&lt;/u&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Aterosclerosis&lt;/b&gt;: Ésta se da cuando se acumula grasa, colesterol, calcio y otras sustancias dentro de las arterias y sobre sus paredes. A esta acumulación se le llama placa y puede provocar el estrechamiento de las arterias, obstruyendo el flujo sanguíneo. La dislipemia diabética mantenida en el tiempo hace que se formen estas &lt;u&gt;Placas de Ateroma&lt;/u&gt; y que pueda haber complicaciones cardiovasculares derivadas de la resistencia a la insulina.   
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Obesidad Abdominal&lt;/b&gt;: la grasa cerca de órganos y vísceras abdominales está muy relacionada con la resistencia a la insulina y también con la hipertensión, la dislipemia y la diabetes tipo II. Es como si el cuerpo fuera un todo, como si existiera una interdependencia e interrelación entre todas las partes del organismo, y que unas afecten a otras como unas fichas de dominó.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Microalbuminuria&lt;/b&gt;: La presencia repetida de pequeñas cantidades de albúmina en la orina recibe el nombre de &lt;u&gt;Microalbuminuria&lt;/u&gt; y se asocia a las primeras fases de enfermedad renal. Existe una prevalencia de esta condición en pacientes &lt;u&gt;Obesos&lt;/u&gt; y con &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Enfermedad Renal Crónica&lt;/b&gt;: La &lt;u&gt;Diabetes y la Hipertensión Arterial&lt;/u&gt; son las causas más comunes de la &lt;u&gt;Enfermedad Renal Crónica&lt;/u&gt;. En esta condición, los riñones están dañados y no pueden filtrar la sangre como deberían, acumulando un montón de sustancias tóxicas en nuestro organismo.  El daño renal se produce lentamente durante muchos años y los síntomas aparecen cuando la enfermedad ya está muy avanzada.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Hipercoagulación&lt;/b&gt;: la Resistencia a la Insulina está relacionada con una &lt;u&gt;Coagulación Excesiva&lt;/u&gt;, en la que los coágulos de sangre se forman con mayor facilidad o no se disuelven correctamente, se desplazan por el cuerpo, y limitan o bloquean el flujo sanguíneo. Esto puede ser muy peligroso ya que provocan enfermedades cardiovasculares y cerebrovasculares.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Disfunción Endotelial&lt;/b&gt;: Es una alteración en la relajación vascular, causando una tendencia vasoconstrictora y protrombótica. La obesidad abdominal y la resistencia a la insulina conducen a la disfunción endotelial y, por lo tanto, un mayor riesgo a padecer enfermedades vasculares.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inflamación Crónica de Bajo Grado&lt;/b&gt;: Este tipo de inflamación es leve, pero es generalizada, en casi todos los tejidos del organismo, porque lleva instaurada mucho tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
La resistencia a la insulina provoca un desbalance en el metabolismo de los glúcidos que origina hiperglucemia, estrés oxidativo y respuesta inflamatoria que daña las células. Se ha demostrado un incremento de los &lt;u&gt;Marcadores Inflamatorios&lt;/u&gt; (Proteína c reactiva, Interleucina 6, Factor de Necrosis Tumoral…) resultante de un estado de &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;, asociado a Obesidad y en muchos casos a &lt;u&gt;Síndrome Metabólico&lt;/u&gt; (hipertensión, intolerancia a la glucosa, dislipemias y obesidad abdominal). Generalmente, los pacientes con síndrome metabólico desarrollan diabetes tipo II.
&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/090921-ARTICULO-RESISTENCIA-INSULINA.pdf&quot;&gt;Resistencia a la insulina.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-resistencia-insulina.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-resistencia-insulina.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Destruyendo el medio que nos da la vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Estamos destruyendo el medio que nos da la vida.&lt;br /&gt;
Si cuidamos la naturaleza y nuestro planeta, estamos cuidando de nosotros mismos.&lt;br /&gt;
Lo que pasa fuera es un reflejo de lo que esta pasando en nuestro interior.&lt;br /&gt;
De igual forma si empezamos a cuidarnos por dentro despertaremos en nosotros ese sentimiento de querer cuidar también lo de afuera. &lt;br /&gt;
El mundo interior y el mundo exterior están totalmente conectados. Solo están divididos por nuestra mente. Cuando el ser humano estaba mucho  más conectado con la naturaleza, no se veía separado de ella.&lt;br /&gt;
 Si conectamos con la naturaleza, nuestra mente hará un “click” que cambiará nuestra actitud y capacidad para ver las cosas, y desde ahí, es desde donde podemos transformar la realidad de afuera.&lt;br /&gt;
Y así  sentiremos a la Tierra como parte de nuestro Hogar.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia - Cómo vencer la diabetes de forma natural</title>
        <description>&lt;p&gt;Comenzamos el mes de Septiembre con una Conferencia Gratuita:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2021/09/17/conferencia-el-ayuno.html&quot;&gt;“EL AYUNO, Otra forma de nutrirse”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tema que está muy en auge actualmente pero no porque sea una moda sino porque se ha convertido en una necesidad.
Todas las enfermedades de hoy en día están relacionadas con un exceso de alimentación y además ésta es artificial y procesada.&lt;br /&gt;
Comemos mucho más de lo que necesitamos y vamos sobrecargando el cuerpo físico, mental y emocional. &lt;br /&gt;
Si quieres saberlo todo sobre los AYUNOS, qué tipos existen, cuándo realizarlos, cómo y si tú los necesitas, no te pierdas nuestra próxima Conferencia Gratuita. &lt;br /&gt;
Os esperamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🗓 Viernes 17 de Septiembre 19h - 20:30h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AcaiBioFood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C/ del Potro 7, Arroyomolinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva tu plaza para poder asistir!! &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Enganchados</title>
        <description>&lt;p&gt;Jajaja… un poco de humor para hacer una reflexión.&lt;br /&gt;
Si el café, el chocolate, la cerveza, el tabaco, el vino, las drogas o los vicios  los necesitas en tu vida a diario para estar bien… significa que interiormente estás muy mal.&lt;br /&gt;
Enfrentarte a tus resistencias y miedos te convierte en héroe.&lt;br /&gt;
Pero poca gente tiene amor propio hoy en día.&lt;br /&gt;
La cultura del esfuerzo se ha perdido.&lt;br /&gt;
Es más fácil la del placer y la comodidad para esconder y reprimir los miedos con vicios externos todos los días.&lt;br /&gt;
Esporádicamente, si… pero que puedas, por ti mismo, elegir y controlar cuando tomarlos.
Si los necesitas para estar bien es que tienes un vacío interior.&lt;br /&gt;
Lo que es triste es depender de algo externo que te roba la energía y la vida, te esclaviza, te crea dependencias y un apego insano. &lt;br /&gt;
Te crea ansiedad y nerviosismo si no lo tienes.&lt;br /&gt;
No dejemos que la mente encuentre justificaciones absurdas para que sigamos enganchados, en vez de darnos cuenta que necesitamos transformar nuestras vidas. &lt;br /&gt;
#txikosoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
