<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://salud-zen.ml/</link>
    <atom:link href="http://salud-zen.ml//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Reflexiones - Destruyendo el medio que nos da la vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Estamos destruyendo el medio que nos da la vida.&lt;br /&gt;
Si cuidamos la naturaleza y nuestro planeta, estamos cuidando de nosotros mismos.&lt;br /&gt;
Lo que pasa fuera es un reflejo de lo que esta pasando en nuestro interior.&lt;br /&gt;
De igual forma si empezamos a cuidarnos por dentro despertaremos en nosotros ese sentimiento de querer cuidar también lo de afuera. &lt;br /&gt;
El mundo interior y el mundo exterior están totalmente conectados. Solo están divididos por nuestra mente. Cuando el ser humano estaba mucho  más conectado con la naturaleza, no se veía separado de ella.&lt;br /&gt;
 Si conectamos con la naturaleza, nuestra mente hará un “click” que cambiará nuestra actitud y capacidad para ver las cosas, y desde ahí, es desde donde podemos transformar la realidad de afuera.&lt;br /&gt;
Y así  sentiremos a la Tierra como parte de nuestro Hogar.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia - Cómo vencer la diabetes de forma natural</title>
        <description>&lt;p&gt;Comenzamos el mes de Septiembre con una Conferencia Gratuita:
&lt;a href=&quot;http://salud-zen.ml//evento/2021/09/17/conferencia-el-ayuno.html&quot;&gt;“EL AYUNO, Otra forma de nutrirse”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tema que está muy en auge actualmente pero no porque sea una moda sino porque se ha convertido en una necesidad.
Todas las enfermedades de hoy en día están relacionadas con un exceso de alimentación y además ésta es artificial y procesada.&lt;br /&gt;
Comemos mucho más de lo que necesitamos y vamos sobrecargando el cuerpo físico, mental y emocional. &lt;br /&gt;
Si quieres saberlo todo sobre los AYUNOS, qué tipos existen, cuándo realizarlos, cómo y si tú los necesitas, no te pierdas nuestra próxima Conferencia Gratuita. &lt;br /&gt;
Os esperamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🗓 Viernes 17 de Septiembre 19h - 20:30h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AcaiBioFood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C/ del Potro 7, Arroyomolinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva tu plaza para poder asistir!! &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Enganchados</title>
        <description>&lt;p&gt;Jajaja… un poco de humor para hacer una reflexión.&lt;br /&gt;
Si el café, el chocolate, la cerveza, el tabaco, el vino, las drogas o los vicios  los necesitas en tu vida a diario para estar bien… significa que interiormente estás muy mal.&lt;br /&gt;
Enfrentarte a tus resistencias y miedos te convierte en héroe.&lt;br /&gt;
Pero poca gente tiene amor propio hoy en día.&lt;br /&gt;
La cultura del esfuerzo se ha perdido.&lt;br /&gt;
Es más fácil la del placer y la comodidad para esconder y reprimir los miedos con vicios externos todos los días.&lt;br /&gt;
Esporádicamente, si… pero que puedas, por ti mismo, elegir y controlar cuando tomarlos.
Si los necesitas para estar bien es que tienes un vacío interior.&lt;br /&gt;
Lo que es triste es depender de algo externo que te roba la energía y la vida, te esclaviza, te crea dependencias y un apego insano. &lt;br /&gt;
Te crea ansiedad y nerviosismo si no lo tienes.&lt;br /&gt;
No dejemos que la mente encuentre justificaciones absurdas para que sigamos enganchados, en vez de darnos cuenta que necesitamos transformar nuestras vidas. &lt;br /&gt;
#txikosoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Nuevo Proyecto: CÓMO VENCER LA DIABETES DE FORMA NATURAL</title>
        <description>&lt;p&gt;Iniciamos Nuevo Proyecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Estamos de Estreno!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de muchos meses de trabajo, esfuerzo e investigación, os presentamos nuestro nuevo Portal Online:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.todosobreladiabetes.com&quot;&gt;https://www.todosobreladiabetes.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si entráis podéis descubrir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CÓMO VENCER LA DIABETES DE FORMA NATURAL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo que debes saber para tratar la DIABETES de forma eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nutrición, Complementos Medicinales, Remedios Naturales, Estilo de Vida, Educación Diabetológica…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicamos paso a paso desde la comprensión de esta enfermedad, cómo se puede recuperar el control de la salud desde un enfoque holístico, aunando los conocimientos de la ciencia médica moderna y toda la sabiduría de la medicina natural y biológica. &lt;br /&gt;
Hemos elegido la DIABETES porque ésta se ha convertido en una de las grandes amenazas del siglo XXI. Es una de las principales causas de muerte en los países desarrollados pero es posible abordarla con éxito, desde un entendimiento global de la enfermedad. &lt;br /&gt;
Analizamos de manera profunda qué es, cuáles son sus causas, sus graves consecuencias para la salud, cuál es el tratamiento médico utilizado, y os dotamos de un montón de información y recursos naturales tanto para prevenirla como para tratarla de manera efectiva.&lt;br /&gt;
Es accesible tanto para cualquier persona interesada en la DIABETES, como para sanitarios, médicos, nutricionistas, terapeutas, naturópatas, etc…&lt;br /&gt;
Podéis poneros en contacto con nosotros para cualquier aclaración y compartir toda esta sabiduría llena de sentido común entre quienes más lo necesiten. &lt;br /&gt;
Muchas gracias! 🙏😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#directoryprofesordesaludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/25/noticias-nuevo-proyecto.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/25/noticias-nuevo-proyecto.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-BATIDO DE AVENA &amp; FRUTOS ROJOS</title>
        <description>&lt;p&gt;BATIDO DE AVENA &amp;amp; FRUTOS ROJOS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La macrobiótica no es un régimen, no es restrictiva, no hay alimentos prohibidos.&lt;br /&gt;
Consiste en aprender a utilizar los alimentos que nos da la tierra en cada estación y llevarlos a la cocina con sabiduría.&lt;br /&gt;
Aprender esto es un arte, dentro de poco empezamos nuestro cursos, no te los pierdas!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejo la receta de este delicioso:
&lt;a href=&quot;http://salud-zen.ml//principal/2021/08/24/smoothie.html&quot;&gt;SMOOTHIE DE AVENA Y FRUTOS ROJOS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acordaros siempre fuera de las comidas!!&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/24/receta-smoothie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/24/receta-smoothie.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Nuestra Esencia</title>
        <description>&lt;p&gt;Nada dura eternamente, ni lo bueno ni lo malo, pero yo si que creo que existe algo dentro de nosotros que es imperturbable, que es para siempre. Es algo que no se ve, no se puede tocar, no pertenece al mundo de la materia pero si da vida a nuestro cuerpo físico.
Es nuestra esencia, nuestra Alma.
Si conectamos con ella cuando las cosas van mal enseguida volverán a transformarse y a mejorar.&lt;br /&gt;
Si las cosas no van bien es porque hemos perdido conexión con lo esencial, con el alma… estamos con la atención puesta en lo que no nos gusta y en lo que va mal, y así no nos podemos dar cuenta de lo esencial… nos desconectamos de nuestro yo interior y solo vivimos desde el yo exterior, el ego.&lt;br /&gt;
Y tú?? &lt;br /&gt;
Sientes que hay algo más que un cuerpo físico??&lt;br /&gt;
Que las cosas vayan bien o vayan mal no es por casualidad. Todo pasa por algo!! &lt;br /&gt;
Algunas veces tenemos que vivir cosas que no queremos porque forman parte del proceso de la vida.&lt;br /&gt;
No te niegues a vivirlas. Acéptalas y fluye. &lt;br /&gt;
Si la vida te lo trae es porque necesitas darte cuenta de algo.
Aprovecha la oportunidad!!&lt;br /&gt;
Nadie va en contra tuya… no seas víctima.&lt;br /&gt;
Lo que no te guste que dependa de ti, cámbialo.&lt;br /&gt;
Lo que no dependa de ti, cambia tu forma de vivirlo. &lt;br /&gt;
El poder de una manera u otra siempre lo tienes tú. &lt;br /&gt;
Empoderarse es descubrir el poder que llevamos en nuestro interior.&lt;br /&gt;
Cuando lo descubrimos, lo podemos utilizar y es ahí cuando sale todo nuestro potencial.
Feliz fin de semana!! 😉&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/08/20/reflexiones-nuestra-esencia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/08/20/reflexiones-nuestra-esencia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Ensalada veraniega de arroz rojo</title>
        <description>&lt;p&gt;ENSALADA VERANIEGA DE ARROZ ROJO&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F183259267091080%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=560&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;314&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¿Sabías que el arroz rojo es un arroz muy curativo? &lt;br /&gt;
¿Conoces sus propiedades? &lt;br /&gt;
👉Al ser alargado refresca y abre la energía más  que el arroz redondo. A demás es de color rojo. Al tener esa forma y ese color le convierte en un cereal típico de verano que nos equilibra en esta estación.&lt;br /&gt;
👉El arroz rojo limpia y depura el organismo, adelgaza, limpia nuestros intestinos, tonifica la sangre, mejora la circulación, fortalece nuestro corazón, tonifica nuestros vasos sanguíneos y nutre nuestro intestino delgado.&lt;br /&gt;
👉Aporta fibra actuando como un magnífico prebiótico y con efecto saciante como todos los cereales integrales enteros que conservan su cáscara. &lt;br /&gt;
👉Tiene un alto valor nutritivo ya que esta cargado de antioxidantes naturales como Zinc, Selenio, Magnesio tan necesarios para nuestro metabolismo. &lt;br /&gt;
👉Vitamina B6 que ayuda a que la hemoglobina transporte el oxígeno, manteniendo saludables a nuestras células rojas de la sangre.&lt;br /&gt;
👉Contiene hidratos de carbono de absorción lenta que se devora la grasa y nos da una energía equilibrada y mantenida ayudando a equilibrar nuestro niveles de glucosa en sangre.&lt;br /&gt;
👉Regula el colesterol y los trigliceridos. Concretamente disminuye el colesterol malo (ldl) y aumenta el bueno.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/18/curiosidades-arroz-rojo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/18/curiosidades-arroz-rojo.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Tempeh de Garbanzo Frito</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://salud-zen.ml//principal/2021/08/17/tempeh.html&quot;&gt;Tempeh de Garbanzo Frito&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F557086315710034%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=560&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;314&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Aprender a comer sano, rico y sencillo es todo un arte!! 😉&lt;br /&gt;
Pronto empezamos con los cursos!!  📝📝📝&lt;br /&gt;
Os mantendremos informados!&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/17/receta-tempeh-garbanzo-frito.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/17/receta-tempeh-garbanzo-frito.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Plato combinado</title>
        <description>&lt;p&gt;Las recetas deliciosas y muy simples están al alcance de todos. &lt;br /&gt;
No se trata de emplear muchísimo tiempo en la cocina sino de saber organizarte😉&lt;br /&gt;
Hoy os presento un plato combinado rico, nutritivo y muy sencillo: &lt;br /&gt;
👉Mijo con lentejas rojas&lt;br /&gt;
👉Ensalada de canónigos con brotes de alfalfa&lt;br /&gt;
👉Seitan con salsa de pimiento amarillo&lt;br /&gt;
Ideas que respetan todos los enfoques nutricionales.&lt;br /&gt;
Bon appétit!! &lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/16/receta-plato-combinado.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/receta/2021/08/16/receta-plato-combinado.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - LICUADO DE ZANAHORIA MANZANA Y LIMÓN</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Sábes qué es? &lt;br /&gt;
LICUADO DE REMOLACHA, ZANAHORIA, MANZANA Y LIMÓN.&lt;br /&gt;
Alterna tus licuados verdes con los rojos, los dos son reconstituyentes de la sangre, ayudan al organismo a crear sangre y a renovar sus glóbulos rojos. &lt;br /&gt;
Inyección de energía de buena calidad para los meses de más calor!! &lt;br /&gt;
Aprendamos a usar la sabiduría de la naturaleza para alimentarnos. Es nuestro mayor seguro de vida!😉&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/11/curiosidades-licuado.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/08/11/curiosidades-licuado.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
