<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Conferencia - Conferencias Gratuitas</title>
        <description>&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F455906119603939%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=476&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;476&quot; height=&quot;476&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;No te pierdas nuestras Conferencias Gratuitas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juntos estamos Transformando la Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta última Txiki Soto, Director &amp;amp; Profesor de SaludZen, compartió 4 estrategías fundamentales para mantener un Sistema Inmune Eficaz. &lt;br /&gt;
#conferencias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#sistemainmune&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludzen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#escuelaholisticadesaludnatural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#transformandolaeducacion&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/23/conferencia-conferencias-gratuitas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/23/conferencia-conferencias-gratuitas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - El maestro</title>
        <description>&lt;p&gt;No hay mayor recompensa para el que enseña que ver como sus alumnos crecen y se convierten en auténticos maestros, capaces de trasmitir lo que han aprendido desde su propia experiencia. &lt;br /&gt;
Éste es el verdadero maestro, el que forma a otros maestros con recursos para poder transformar la educación que tanta falta hace en el mundo. &lt;br /&gt;
A todos los maestros, no tengaís miedo de vuestros propios alumnos, no coleccionéis discípulos sino formar cuántos más maestros mejor. Esa es nuestra mayor recompensa. &lt;br /&gt;
#reflexiones &lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/02/13/reflexiones-el-maestro.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/02/13/reflexiones-el-maestro.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia- 4 estrategias para manterner un sistema inmune eficaz</title>
        <description>&lt;p&gt;Os invitamos a la siguiente Conferencia, si fuera de vuestro interés. &lt;br /&gt;
Obligatorio reserva de plaza en el tlf de contacto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas gracias!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/09/conferencia-sistema-inmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/09/conferencia-sistema-inmune.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Yoga - Moviliza tu cintura escapular y pélvica</title>
        <description>&lt;p&gt;Video - MOVILIZA TU CINTURA ESCAPULAR Y PÉLVICA&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/vAIFvRD9AIE&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto, Director &amp;amp; Profesor de SaludZen nos explica mediante un ejercicio muy práctico y saludable, cómo puedes mejorar la movilidad y flexibilidad de tu cintura escapular y pélvica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transformando la educación a través del movimiento&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludzen &lt;br /&gt;
Ecuela Holística de Salud Natural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un Proyecto de Educación para la Consciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/yoga/2022/02/07/video-yoga-cintura.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/yoga/2022/02/07/video-yoga-cintura.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - DESAYUNOS ENERGÉTICOS, ALMUERZOS Y MERIENDAS SALUDABLES</title>
        <description>&lt;p&gt;Próximo Curso 26 de Febrero  &lt;br /&gt;
De 10h a 17h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2022/02/26/curso-desayunos-almuerzos-meriendas.html&quot;&gt;DESAYUNOS ENERGÉTICOS, ALMUERZOS Y MERIENDAS SALUDABLES&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Estas aburrido de desayunar siempre lo mismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quieres aprender desayunos variados, ricos, saludables y saberlos modificar en función de lo que necesites y de la estación del año?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quieres aprender a cocinar almuerzos y meriendas saludables?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cocinaremos más de 10 desayunos diferentes (dulces, salados, más curativos y más flexibles 😉) y más de 10  meriendas y almuerzos para fuera de las comidas principales 😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluye recetario completo y clase teórica magistral. &lt;br /&gt;
Degustaremos todo lo cocinado durante el curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=DESAYUNOS ENERGÉTICOS, ALMUERZOS Y MERIENDAS SALUDABLES-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de DESAYUNOS ENERGÉTICOS, ALMUERZOS Y MERIENDAS SALUDABLES(26 Febrero&apos;22). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/06/cursos-desayunos-almuerzos-meriendas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2022/02/06/cursos-desayunos-almuerzos-meriendas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recetas - PAELLA DE QUINOA VEGETAL</title>
        <description>&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F519317249386276%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=476&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;476&quot; height=&quot;476&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;MacroConsejo:&lt;br /&gt;
Si quieres tener un menú energético completo acompaña esta Paella tal y como hemos hecho hoy nostros, con una pequeña ensalada de escarola, nabo y garbanzos.&lt;br /&gt;
De esta manera ya tenemos nuestro cereal (la quinoa), verduras más cocinadas en la paella, verduras más frescas en la ensalada y nuestra proteina vegetal (tofu, garbanzos y quinoa).&lt;br /&gt;
Asi quedaría nuestro plato perfectamente equilibrado para nutrir a todo nuestro organismo.&lt;br /&gt;
¿Sabías que la quinoa es un pseudocereal y es muy proteica, ya que contiene todos los aminoacidos esenciales? &lt;br /&gt;
La quinoa es perfecta para un día como hoy, de explendido sol y calor, tanto que estamos comiendo en el jardín!! &lt;br /&gt;
SaludZen, Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
Transformando la Educación&lt;br /&gt;
#recetas&lt;br /&gt;
#paelladequinoa&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2022/02/02/receta-paella-quinoa-vegetal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2022/02/02/receta-paella-quinoa-vegetal.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Feliz Año Nuevo Chino 2022</title>
        <description>&lt;p&gt;Feliz Año Nuevo Chino 2022!!! 🧧🏮🧧🏮&lt;br /&gt;
👉Hoy comienza el día de año nuevo, según el calendario chino, con la segunda luna nueva del año desde el solsticio de invierno, que suele caer entre finales de enero y primeros de febrero. Este año empieza hoy, 1 de Febrero!!&lt;br /&gt;
👉Desde el punto de vista de esta cultura más enrraizada con la naturaleza, el comienzo del año coincide con la entrada de la primavera energética, donde la energía va hacia arriba haciendo que todo crezca y florezca. Por eso el año nuevo chino es conocido como la fiesta de la primavera china o el nuevo año lunar. Toda una sabiduría vivir en consonancia con las leyes del universo.&lt;br /&gt;
👉2022 es el año del tigre de agua.&lt;br /&gt;
Este animal simboliza la fuerza,  la valentía, el fín de todos los males.&lt;br /&gt;
Será un periodo marcado por desafíos y dificultades. Tu actitud será tu gran aliada. &lt;br /&gt;
Año propicio para ser trabajador, apasionado, activo y lider.   &lt;br /&gt;
Es un muy buen momento para reflexionar de forma profunda sobre lo acontecido en los años anteriores.&lt;br /&gt;
👉Desde el punto de vista del Ki de las 9 estrellas, la astrología China primitiva, comienza un año tierra teniendo en cuenta la teoría de los 5 elementos de la medicina tradicional china. El elemento tierra en el 2022 año del tigre de agua trae consigo personas reflexivas, dulces, amables, amantes de la paz que se esfuerzan por eliminar los conflictos y crear lazos entre las personas. Personas que son buenos cuidadores y se ocupan de los demás. &lt;br /&gt;
Si durante este año no estamos equilibrados ni conectados con tierra puede ser que nos preocupemos en exceso dando muchas vueltas a las cosas y que acabemos obsesionados con algo, teniendo problemas digestivos y estomacales. &lt;br /&gt;
👉Os deseo un feliz año nuevo y un comienzo de primavera, que empezara de forma tímida para después mostrarnos en los próximos meses todo su esplendor. &lt;br /&gt;
👉Os deseo una energía que venga cargada de aprendizaje, esfuerzo, esperanza, paz y alegría para el 2022!! 😃 Confiemos en que lo que viene conviene. Simplemente es un efecto de lo que toca vivir. Lo que depende de nosotros es elegir cómo vivirlo. 😉&lt;br /&gt;
#reflexion &lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escueladeluzyconciencia &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2022/02/01/curiosidades-feliz-anio-nuevo-chino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2022/02/01/curiosidades-feliz-anio-nuevo-chino.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - CUESTIONA TUS CREENCIAS</title>
        <description>&lt;p&gt;Tus creencias son limitantes o empoderantes en función de los resultados que has obtenido en la vida. Usamos los resultados del pasado para creer en una cosa o en otra.&lt;br /&gt;
La creencia no es una verdad, tan sólo se almaceno en tu subconsciente.&lt;br /&gt;
Si tu creencia es limitante entonces pregúntate por qué has adquirido esa creencia y de dónde viene.&lt;br /&gt;
Por ejemplo, si tu creencia limitante es:&lt;br /&gt;
Mi pareja, mi amigo, mi madre o mi jefe es la causa de mi enfado y mi sufrimiento.&lt;br /&gt;
Si tomas conciencia transformarás esa creencia en:&lt;br /&gt;
Mi pareja, mi amigo, mi madre o mi jefe estan sacando mi enfado  y mi sufrimiento hacia afuera. Si sale eso es porque lo llevo dentro y he elegido tomármelo así. Ellos tan son solo son el reflejo de lo que yo tengo que trabajar en mi, de lo que yo tengo pendiente sanar en mi.&lt;br /&gt;
Si no transformas la creencia el resultado será el mismo una y otra vez.&lt;br /&gt;
Cuando transformas la creencia deja de ser limitante. Dejas de ser víctima para recuperar el poder.&lt;br /&gt;
Tu sufrimiento ya no depende de otras personas. Te empoderas y reconoces que depende de ti. Tomas conciencia que has sido tú el que has elegido vivirlo así.&lt;br /&gt;
Tomas conciencia recuperando el poder sobre tus emociones.&lt;br /&gt;
Transformas tus creencias limitantes en creencias que te permiten madurar, crecer y desarrollarte como ser humano.&lt;br /&gt;
Igual pasa con el dinero, con el trabajo, con tus proyectos, con tu cuerpo, con la alimentación…. en función de cómo te relaciones con esas cosas vivirás en la abundancia o en la escasez.&lt;br /&gt;
Así  que… CUESTIONA TUS CREENCIAS.&lt;br /&gt;
Si te empoderan, poténcialas.&lt;br /&gt;
Si te limitan transfórmalas.&lt;br /&gt;
No hagas responsable a las circustancias ni a los demás de tus creencias limitantes.&lt;br /&gt;
DESPIERTA!!&lt;br /&gt;
El mundo necesita personas que tengan la atención puesta en las cosas importantes y no que se queden en la superficie.&lt;br /&gt;
Buceas conmigo??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SaludZen, Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
Transformando la educación.&lt;br /&gt;
#reflexiones&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/01/27/reflexiones-cuestiona-creencias.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/01/27/reflexiones-cuestiona-creencias.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recetas - Cena Macrobiótica</title>
        <description>&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F1297633950756359%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=476&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;476&quot; height=&quot;476&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Cenita Lista!!!
Sopa de miso y hamburguesas de bulgur!
😋😋😋
MacroConsejo:
A las hamburguesas las podéis añadir, antes de freirlas, un poquito de harina de polenta instantanea, recien molida, para dar más consistencia a la masa. 😉
Transformando la Educación a través de la alimentación.
Creando Salud a través de la Educación.
#recetassaludables
#cocinamacrobiotica
#txikisoto
#saludzen
#escuelaholisticadesaludnatural
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/26/receta-cena-macrobiotica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/26/receta-cena-macrobiotica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recetas - Menú Energético Bio</title>
        <description>&lt;p&gt;De primero:&lt;br /&gt;
Guiso en olla a presión de Arroz integral, Cebada y judias blancas con verduras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De segundo:&lt;br /&gt;
Ensalada de repollo con almendras y tofu ahumado con sésamo cocinado al horno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SaludZen, Escuela Holistica de Salud Natural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especializada en transformar la educación creando consciencia desde nuestra forma de alimentarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#alimentacionconsciente&lt;br /&gt;
#nutricionenergertica&lt;br /&gt;
#cocinamacrobiotica&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/25/receta-menu-energetico.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/25/receta-menu-energetico.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
