<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Recetas - Menú Energético Bio</title>
        <description>&lt;p&gt;De primero:&lt;br /&gt;
Guiso en olla a presión de Arroz integral, Cebada y judias blancas con verduras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De segundo:&lt;br /&gt;
Ensalada de repollo con almendras y tofu ahumado con sésamo cocinado al horno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SaludZen, Escuela Holistica de Salud Natural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especializada en transformar la educación creando consciencia desde nuestra forma de alimentarnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#alimentacionconsciente&lt;br /&gt;
#nutricionenergertica&lt;br /&gt;
#cocinamacrobiotica&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/25/receta-menu-energetico.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/25/receta-menu-energetico.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recetas - Potaje para el invierno</title>
        <description>&lt;p&gt;Pleno invierno!! &lt;br /&gt;
Época de de potajes, guisos, estofados largos, platos al horno, comidas en olla a presión.
Para reforzar, nutrir, calentar, re-mineralizar y fortalecer todo el organismo, aportando la energía que necesitamos en esta estación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No comas igual todas las estaciones, no tiene sentido. Al igual que cambias tu forma de vestir en función de la epoca del año, cambia también tu forma de alimentarte.  &lt;br /&gt;
¿A que no vistes igual en verano que en invierno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quieres aprender toda la sabiduría de la naturaleza y aplicarla a la alimentación y a la cocina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No te pierdas nuestro curso de este Domingo 30 de Enero de NUTRICIÓN ENERGÉTICA Y COCINA MACROBIÓTICA DE INVIERNO.&lt;br /&gt;
👇 &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2022/01/30/curso-cocina-invierno.html&quot;&gt;Info y reserva de plaza&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#nutricionenergetica&lt;br /&gt;
#cocinamacrobiotica&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/24/receta-potaje-invierno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2022/01/24/receta-potaje-invierno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta - Verduras Dulces</title>
        <description>&lt;p&gt;Txiki Soto, Director &amp;amp; Profesor de SaludZen nos cuenta todas las propiedades de esta Bebida Medicinal para relajar el sistema nervioso, controlar la ansiedad, gestionar el estrés, regular los niveles de glucosa en sangre y tomarla durante los ayunos&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/xMP7GWMcz2U&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/video/2022/01/15/receta-verduras-dulces.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/video/2022/01/15/receta-verduras-dulces.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia- MENÚS ENERGETICOS</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días, os deseo un feliz año 2022 cargado de salud, amor, confianza y esperanza!!&lt;br /&gt;
Para comenzar el año os invitamos a una &lt;em&gt;CONFERENCIA GRATUITA&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;ECOENCUENTRO&lt;/em&gt; en el Plantio de Majadahonda.&lt;br /&gt;
 &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2021/01/19/conferencia-menu-energetico.html&quot;&gt;&lt;em&gt;MENÚS ENERGETICOS&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; .&lt;br /&gt;
 Cómo preparar menús macrobióticos completos y equilibrados .&lt;br /&gt;
 👇 &lt;a href=&quot;https://ecoencuentro.es/taller/taller-menus-energeticos/&quot;&gt;&lt;em&gt;Reserva de plaza&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Un abrazo y feliz jueves!!&lt;br /&gt;
#menusenergeticos&lt;br /&gt;
#macrobiotica&lt;br /&gt;
#conferencia&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2022/01/13/conferencia-menus-energeticos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2022/01/13/conferencia-menus-energeticos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;Artículo - SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS
Así es el nombre del artículo que queremos compartir con vosotros.&lt;br /&gt;
Muchas veces el subconsciente nos juega una mala pasada y no nos deja darnos cuenta que somos nosotros mismos los que aprisionamos a nuestro cuerpo.
Al repetir el patrón de comportamiento que traemos no dejamos que se expresen libremente las células, interfiriendo en su regeneración y comunicación intercelular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quieres descubrir como sanar esos patrones?&lt;br /&gt;
¿Quieres conocer los ciclos de regeneración celular de nuestro organismo? &lt;br /&gt;
Aquí os dejamos el link del artículo:   &lt;a href=&quot;https://www.salud-zen.com/blog/2019/01/21/articulo-sanar-mis-patrones.html&quot;&gt;Artículo - Sanar mis Patrones para Regenerar y Liberar a mis células&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#regeneracioncelular&lt;br /&gt;
#sanarpatronessubconscientes&lt;br /&gt;
#liberaramiscelulas&lt;br /&gt;
#saludnatural&lt;br /&gt;
#articulos&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2022/01/08/articulo-patrones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2022/01/08/articulo-patrones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Elegir cómo colorearlo!!</title>
        <description>&lt;p&gt;No podemos elegir que nos traerá cada día de este nuevo año pero si podemos elegir cómo vivirlo, traiga lo que traiga.&lt;br /&gt;
No podemos elegir el cuadro pero si podemos elegir cómo colorearlo!!&lt;br /&gt;
Pintemos el mundo de amor, alegría, esperanza y confianza!!  &lt;br /&gt;
Feliz año 2022!! 🤗&lt;br /&gt;
#reflexiones &lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/01/02/reflexiones-elegir.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2022/01/02/reflexiones-elegir.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Feliz año 2022!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Feliz año 2022!!💚😘&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No esperemos a cambiar de año para mejorar.&lt;br /&gt;
Cada día que amanece todo se resetea y se pone en la casilla de salida.&lt;br /&gt;
Cada día es una pequeña vida de 24h que comienza y nos brinda la oportunidad de situarnos en el presente, abandonar el pasado que ya no existe y aprender a vivir sin esperar nada a cambio. &lt;br /&gt;
Os deseo gran abundancia de salud, dinero y amor.&lt;br /&gt;
Necesitamos equilibrio en estos 3 pilares para tener bienestar. No esperemos a perder la salud para valorarla. Necesitamos salud para ganar dinero y gozar del amor.&lt;br /&gt;
La autentica felicidad esta dentro de nosotros. Cuidemos nuestro cuerpo físico, mental y emocional. La salud se debe de trabajar cada día desde una perspectiva global.&lt;br /&gt;
La vida es un juego, vivamosla con actitud positiva, amable, alegre y respetuosa!!&lt;br /&gt;
Felices días del año 2022!!💚😘&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto
SaludZen&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/12/31/reflexiones-feliz-anio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/12/31/reflexiones-feliz-anio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - Pasteles</title>
        <description>&lt;p&gt;Este es uno de los pasteles que aprendemos a cocinar en uno de nuestros cursos. Éste lo hizo Toni, un alumno de la escuela. 👏👏👏😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás del pastel se puede observar varias botellas con palabras que vibran a un nivel de frecuencia muy alto y por ello armonizan las moléculas de agua.&lt;br /&gt;
¡AMOR, CONFIANZA, PAZ, CARIÑO, VIDA!&lt;br /&gt;
Gracias Toni! Bella inspiración! &lt;br /&gt;
Namaste🙏&lt;br /&gt;
#gratitud&lt;br /&gt;
#amor&lt;br /&gt;
#confianza&lt;br /&gt;
#paz&lt;br /&gt;
#cariño&lt;br /&gt;
#vida&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2021/12/19/cursos-pasteles.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2021/12/19/cursos-pasteles.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias - Restaurente Macrobiotic Zen</title>
        <description>&lt;p&gt;Plato Macrobiótico completo del restaurante Macrobiotic Zen de Barcelona 😋😉&lt;br /&gt;
#macrobioticzenrestaurant&lt;br /&gt;
#menusenergeticos&lt;br /&gt;
#cocinamacrobiotica&lt;br /&gt;
#cocinaysalud&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2021/12/15/noticias-restaurante.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2021/12/15/noticias-restaurante.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Código de Barras</title>
        <description>&lt;p&gt;El ser humano ve reducido sus derechos a un código de barras.&lt;br /&gt;
Un simple QR te hace más poderoso, convirtiéndote  en un ciudadano privilegiado. Esa es la mejor solución que hemos encontrado. Este es el nivel de conciencia en el que estamos en pleno siglo XXI.&lt;br /&gt;
Tenemos que comprar nuestra libertad con la vacuna sino no podemos ir al teatro, al cine, a cenar o a tomar una cerveza.&lt;br /&gt;
Nos quieren hacer ver que la vacuna hay que ponérsela por salud pero hay cosas que no cuadran porque la salud importa dependiendo del tipo de enfermedad.
Si es covid es muy importante pero si las muertes son por tabaco o cáncer no es tan importante.&lt;br /&gt;
De esta forma hay enfermedades de primera categoría y de segunda, tercera o cuarta. Todo depende si se obtiene o no un beneficio a cambio.
Los muertos de covid son muy importantes porque al ser una enfermedad de transmisión hace daño a la economía. Sin embargo los muertos del tabaco, del alcohol, de la alimentación artificial y del cáncer no importan porque esos hacen crecer la economía.&lt;br /&gt;
¿Por qué importan unas enfermedades más que otras?  🤔&lt;br /&gt;
A demás toca otra dosis de vacuna, da igual que estemos inmunizados, nos ponemos la tercera dosis en menos de un año, sin hacernos pruebas de inmunología previa. A lo mejor no la necesito pero como se la pone todo el mundo pues me la pongo y no me complico la vida, así me puedo mover sin restricciones y con libertad, gracias a mi QR.&lt;br /&gt;
Ya se han encargado los medios de desinformación de meter presión y miedo… somos tan fáciles de manipular… lo han dicho y punto, hay que obedecer sin cuestionarse nada… si no participas, como la gran mayoría, eres un egoísta.&lt;br /&gt;
¿Será posible que el ser humano esté tan dormido?&lt;br /&gt;
O… ¿Realmente es que necesitamos todo esto para despertar?&lt;br /&gt;
Nos tenemos que vacunar porque según ellos tenemos menos probabilidad de morir y contagiarnos menos… eso si, lo que comamos, bebamos, fumemos y la gestión del estrés, del miedo, etc… da igual, todo eso no tiene nada que ver con la salud.  Todo nuestro poder queda reducido a una vacuna externa. Según ellos la salud viene de fuera, nosotros no podemos hacer nada. Por eso no dicen nada en la TV de todas estas cosas. No vaya a ser que descubramos que nos manipulan a su antojo e interés.. De hecho son tan listos que por eso el tabaco lo seguimos vendiendo, a pesar de que provoca millones de muertes en todo el mundo… 🤔… algo me sigue sin cuadrar. Menos mal que unos cuantos no usamos la TV como medio de información y mantenemos nuestro criterio y capacidad de discernimiento.&lt;br /&gt;
La vacuna puede ser una opcion válida si mientras estuviera habiendo un cambio de conciencia global.&lt;br /&gt;
La pandemia debería de servir para tomar conciencia y transformar nuestro modo de vida moderno. En cambio, se está usando la vacuna para poder continuar viviendo contra natura, sin hacernos ninguna pregunta acerca de hacia dónde nos dirigimos.  &lt;br /&gt;
Vacunarnos para seguir con nuestro estilo de vida moderno es pan para hoy y hambre para mañana.&lt;br /&gt;
Vacunarnos para seguir destruyendo el medio que nos da la vida, para anteponer el consumo masivo e industrial sobre nuestra propia salud no tiene ningún sentido.  Aunque nos vacunemos el 100×100  no iremos a la causa real del problema… es un parche más, a costa de nuestra salud.&lt;br /&gt;
Negarse a participar en las directrices marcadas por unas instituciones, organizaciones y unos gobiernos corrompidos, sin valores ni principios, que nos manipulan, nos amedrentan con noticias de miedo o pánico y anteponen intereses económicos por encima de la salud, para algunas enfermedades si y para otras no, puede ser el único camino posible para que nuestra vida siga teniendo sentido y no participar en la gran deshumanización que estamos presenciando.&lt;br /&gt;
#reflexiones&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/12/06/reflexiones-codigo-barras.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/12/06/reflexiones-codigo-barras.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
