<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela Holística de Salud Natural</title>
    <description></description>
    <link>https://www.salud-zen.com</link>
    <atom:link href="https://www.salud-zen.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Cursos - La Salud de los Pulmones y del Intestino Grueso⁣</title>
        <description>&lt;p&gt;En uno de nuestros cursos de nuestra formación de Experto en Nutrición Energética &amp;amp; Salud Natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este Domingo La Salud de los Pulmones y del Intestino Grueso desde el punto de vista de la Macrobiótica, la Medicina Natural &amp;amp; Oriental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural&lt;br /&gt;
#nutricionenergetica&lt;br /&gt;
#cocinamacrobiotica&lt;br /&gt;
#medicinanatural&lt;br /&gt;
#filosofiaoriental&lt;br /&gt;
#cocinaysalud&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:00:27 +0100</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/cursos/2023/11/08/cursos-salud-pulmones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/cursos/2023/11/08/cursos-salud-pulmones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Video - Sabiduria Macrobiotica</title>
        <description>&lt;p&gt;Ver reel de facebook &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/reel/345395271364336&quot; target=&quot;_new&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la sabiduría macrobiótica la que te enseña a adaptar la alimentación en función de la estación, tus necesidades internas y tu constitución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#macrobiotica&lt;br /&gt;
#nutricionenergetica&lt;br /&gt;
#cocinacurativa&lt;br /&gt;
#dolores&lt;br /&gt;
#alimentacion&lt;br /&gt;
#artritis&lt;br /&gt;
#artrosis&lt;br /&gt;
#osteoporosis&lt;br /&gt;
#alimentacionconsciente&lt;br /&gt;
#medicinanatural&lt;br /&gt;
#saludnaturalyvidasana&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/video/2023/10/12/video-sabiduria-macrobiotica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/video/2023/10/12/video-sabiduria-macrobiotica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias - Cesta desde Asturias</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta cesta me trajo una paciente que vino hoy desde Asturias a mi consulta de Madrid.&lt;br /&gt;
Frutas, verduras, frutos secos… directo de su huerto y de sus árboles.&lt;br /&gt;
Ahora que está entrando el otoño haré compotas de manzana, melocotón o calabaza!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay nada mejor como hacer un cambio profundo de estilo de vida, experimentar en tus entrañas sus valiosos beneficios y mostrarte agradecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural&lt;br /&gt;
#medicinanatural&lt;br /&gt;
#macrobiotica&lt;br /&gt;
#nutricionenergetica&lt;br /&gt;
#cocinacurativa&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/noticias/2023/09/19/noticias-cesta.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/noticias/2023/09/19/noticias-cesta.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - LA SALUD DEL ESTÓMAGO BAZO PÁNCREAS⁣</title>
        <description>&lt;p&gt;Ya podéis ver desde la web todos los cursos que tenemos programados para este año!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 24 de Septiembre empezamos con este CURSO👇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.salud-zen.com/evento/2023/09/24/curso-salud-estomago.html&quot;&gt;LA SALUD DEL ESTÓMAGO BAZO PÁNCREAS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cualquier pregunta, no dudes en &lt;a href=&quot;https://www.salud-zen.com/contact/&quot;&gt;consultarnos&lt;/a&gt;!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#cursos&lt;br /&gt;
#lasaluddelestomagobazopancreas&lt;br /&gt;
#saludnatural&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholistica&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/cursos/2023/09/13/cursos-salud-estomago.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/cursos/2023/09/13/cursos-salud-estomago.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Una mirada hacia dentro</title>
        <description>&lt;p&gt;En nuestro afán de conocer y experimentar el mundo exterior, hemos perdido la conexión con el mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso a veces nos atrevemos a juzgar a quienes dedican unas prácticas espirituales o unos momentos de silencio al día para conectar con su Yo Profundo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas prácticas de Chi Kung o Meditación nos sitúan en el momento presente  dándonos calma, paz interna y sosiego mental. Nos conectan con nuestros dones y talentos, despiertan nuestro potencial genético y la consciencia para no dejarnos llevar por la marea humana hacia el deseo de crecer y crecer para alcanzar un éxito externo, reconocido socialmente, y hacia el deseo de placer y comodidad, a cualquier precio, desafiando a nuestra propia biología y a las leyes de la naturaleza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crecimiento, placer y comodidad por supuesto que si pero no a cualquier precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no ponemos la mirada hacia dentro seguiremos  percibiendo que el dolor que sentimos viene de fuera, de otras personas y circunstancias, sin darnos cuenta que el dolor viene siempre de nuestros propios pensamientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no ponemos la mirada hacia dentro nos seguiremos enojando por lo que dicen o hacen los demás, dando el control de nuestras emociones a otras personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al hacer Chi Kung y Meditar se calman los pensamientos, se para el ruido mental, se aquieta esa mirada permanente y fija  hacia el mundo exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empiezas a percibir un sentimiento más profundo de vida. Asumes que el dolor que sientes es tuyo, no es por culpa de otros, tiene que ver con tus heridas. Asumes la responsabilidad de tus pensamientos y sentimientos, dándote cuenta que el único o la única que tiene el control sobre ello eres sólo tu mism@.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una mirada hacia dentro te conecta contigo mism@, con tu esencia, el amor que eres. Ese sentimiento de amor propio te permite amar a los demás de forma incondicional, dejar de enojarte con lo de afuera y poder sanar tus propias heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una mirada hacia dentro te da la oportunidad de soltar el control, te da la seguridad de sentir que todo esta bien y la confianza de fluir sin dolor y sin sufrimiento aceptando con amor  lo que la vida te trae.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#reflexiones&lt;br /&gt;
#miradahaciadentro&lt;br /&gt;
#chikung&lt;br /&gt;
#meditacion&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/09/03/reflexiones-mirada.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/09/03/reflexiones-mirada.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Proyecciones</title>
        <description>&lt;p&gt;Recuerda,  todo aquello que estamos  proyectando en el otro, realmente proviene de nosotros mismos.
Esa luz o esa sombra que está reflejando el sol en el agua o en la arena, proviene del sol. A pesar de que se ve en el agua o en la playa, es del sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Constantemente nos estamos reflejando en el otro, lo que pasa que esto ocurre inconscientemente.&lt;br /&gt;
Cuando atribuimos la responsabilidad de nuestros sentimientos y conductas en otra persona o circunstancia estamos proyectando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos convertimos en víctimas porque perdemos el poder y la responsabilidad de nuestros propios sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo te sientes, tiene que ver contigo, con tu percepción de la situación en función de tu sistema de creencias y modelo mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Son sus sentimientos o los tuyos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigmund Freud fue el primero que explico el concepto de proyección, el motivo por el cual el ser humano sufre tanto sin darse cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se proyecta todo el rato, lo bueno y lo malo, lo que te gusta y lo que no te gusta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La proyección te ayuda a enamorarte y unirte al otro o a odiarle y separarte de él. Pero todo tiene que ver contigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda, desde una conciencia de unidad en la que todos somos uno y todos somos lo mismo, nos estamos proyectando constantemente en otras personas y circunstancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo es un juego de proyecciones inconscientes y todas las personas que aparecen en nuestra vida son nuestros maestros, ya que muestran nuestra luz y nuestra sombra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despertar es darte cuenta de estas proyecciones, aceptarlas, abrazarlas y amarlas. De esta forma te estarás aceptando y amando a ti mism@.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así Freud, con Psicoterapia, ayudaba a los demás a despertar y sanar sus propias heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#reflexiones
#freud&lt;br /&gt;
#proyecciones&lt;br /&gt;
#psicoterapia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/09/01/reflexiones-proyecciones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/09/01/reflexiones-proyecciones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Soltar</title>
        <description>&lt;p&gt;Soltar el control y dejar al otro vivir su propia experiencia de vida, éste es el éxito de cualquier relación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amar es respetar la forma de ser de la otra persona y amarla por quien es, no por cómo es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cómo son los demás no puede determinar el amor entre dos personas porque sino se convierte en un trueque… te amo si eres como yo necesito sino me enfado y no te quiero a mi lado. Esto es una relación basada en carencias y en la necesidad de que el otro te dé lo que tú necesitas para sentirte bien. Y si no lo recibo respondo con frustración, rabia y enfado por no estar viviendo lo que quiero, me gusta o necesito. Todo esto es reflejo de una falta de aceptación hacia la otra persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El otro no siempre te puede dar lo que tu necesitas, lo que a ti te gusta o lo que tu quieres porque su forma de pensar, sus experiencias, sus creencias y su momento vital es diferente al tuyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El amor incondicional es respetar los tiempos y las formas del otro. Y no porque sean distintos te ama más o menos. Simplemente por eso mismo sus necesidades y formas de actuar son otras. &lt;br /&gt;
Las relaciones actuales están basadas en apegos y dependencias emocionales por no haber sido educados en el amor incondicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poder aceptar y amar a los demás sin condiciones tenemos lo primero que aceptarnos y amarnos a nosotros mismos de forma incondicional. No se puede dar a los demás lo que no te das a ti mismo. A partir de la relación contigo mismo te relacionas con los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por todo esto tu pareja es tu espejo, tu maestro. Todo aquello que te molesta, te enfada o te frustra de tu pareja es lo que tienes que trabajar en ti, ya que estas volcando tus desconfianzas, miedos e inseguridades en el otro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actuamos como niños con rabietas, enfadándonos porque no recibimos lo que queremos y no somos capaces de darnos cuenta que eso que necesito me lo tengo que dar yo, a mi mism@, y asi podré dárselo a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El amor propio y el amor incondicional son las fuentes de toda transformación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta es… ¿Estas dispuesto a transformarte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La metamorfosis del ser humano pasa por aprender amar de forma incondicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Tú te aceptas? ¿Te amas incondicionalmente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#reflexiones&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/08/25/reflexiones-soltar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/08/25/reflexiones-soltar.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Cuestión de actitud</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuando llevas el sol por dentro no importan las tormentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mal tiempo o el buen tiempo se lleva por dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando conectas con tu luz interior los problemas dejan de ser problemas. Ya no los ves como un obstáculo sino como oportunidades de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al encender tu sol interior dejas atrás lo que supuestamente viviste como  errores del pasado, soltando el equipaje que un día decidiste cargar sobre tu chepa. Al dejar ir esa mochila aprendes a confiar en el proceso de la vida y empiezas a caminar con firmeza y seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuanto menos peso cargues más rápido y fácil será tu camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu camino se torna cuesta arriba, lleno de adversidades y notas que te cuesta avanzar es porqué vives muy apegad@ al pasado, cargas mucho peso y te has desconectado de tu propia lampara.&lt;br /&gt;
Nadie ni nada puede alumbrar o apagar tu camino. Sólo tú con tu actitud y tu forma de percibir la vida puedes encender o apagar tu propia luz interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos nacemos con una luz propia, no dejes que tus sombras, las sombras de otras personas o cualquier circunstancia apague esa luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu camino es complejo, no es porque sea complejo es porque tú lo percibes así.&lt;br /&gt;
Si no te gusta lo que la vida te trae, cambia tu actitud y cambiará tu percepción. La realidad es neutra. Las cosas te gustan o no te gustan según tu percepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces nuestro estado de ánimo, enfados o frustraciones no dependen de otras personas o de circunstancias externas, ni de que haga mal o buen tiempo ahí fuera. Sólo depende de ti, de tu actitud, de tu percepción, de cómo lo manejas y qué estas haciendo con ello. Siempre eres tú, tú y tú… y después tú. Responsabilízate. La responsabilidad te devuelve el poder. Empoderado eres protagonista de tu propia vida y te vuelves imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mundo exterior es un reflejo de tu mundo interior. Cambia tú y aunque las circunstancias que no dependan de ti no cambien, cambiará tu forma de vivirlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos venido a ser felices. La felicidad está dentro de ti y no fuera. Tan sólo necesitas conectar contigo mism@ y vibrar desde la luz. Desde ahí todo se ve brillante y resplandeciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#reflexiones&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/08/25/reflexiones-actitud.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/08/25/reflexiones-actitud.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - El derecho natural a cada individuo</title>
        <description>&lt;p&gt;Puedes elegir votar a unos o a otros o puedes elegir no votar. Toda las opciones son validas.
Pero elijamos la que elijamos, meter un papelito en la urna no da derecho a ningún político, partido o gobierno a restringir nuestra libertad, controlar nuestras vidas y abolir nuestros derechos naturales, inherentes a nuestra condición de ser vivo, que van más allá de cualquier voto político.
Darse cuenta de esto es lo realmente importante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sociedad es cada vez más dependiente de un estado cada vez más endeudado. La deuda de España supera ya su propio PIB. Y mientras tanto, nos convertimos en esclavos de un sistema que nos ofrece consumo, placer y diversión a cualquier precio, lo que hacen que no queramos huir de la cárcel que nosotros mismos nos hemos impuesto inconscientemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo particularmente no voto en este país porque en España no hay democracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una democracia totalmente intervenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo estudie en el colegio que la democracia es aquella en la que el pueblo ejerce el poder a través de sus representantes políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa que aquí no pasa. Aquí el estado no lo controla el pueblo, lo controla los partidos políticos, los cuales a su vez representan intereses de corporaciones internacionales, bancos y lobbies que son los que dominan el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que hacen es dividirnos para vencernos y al final perdemos todos. Y mientras tanto nos cargamos el medio que nos da la vida. Todo esta relacionado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oliver Stone dijo:&lt;br /&gt;
“El sistema no puede combatir la corrupción porque es el propio sistema es el que está corrompido”
Los únicos capaces de cambiar el sistema somos nosotros mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El verdadero voto no está en las urnas, está en nuestra manera de ser y estar en el mundo. En cómo vivimos, qué comemos, dónde invertimos nuestro dinero, qué economía hacemos crecer con nuestras acciones y en crear un nuestro estilo de vida sostenible que respete las leyes naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empecemos a tomar conciencia para poder devolver el derecho natural a cada individuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#reflexiones &lt;br /&gt;
#estilodevidasaludable #receta &lt;br /&gt;
 #nutricion #mujersaludable #alimentacionsana #yomecuido #snacksaludable #platosaludable&lt;br /&gt;
#recetasaludable #recetassanas #recetasfitness  #recetafacil &lt;br /&gt;
 #deporte&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/07/23/reflexiones-derecho.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/reflexiones/2023/07/23/reflexiones-derecho.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Recetas - La energia de los alimentos</title>
        <description>&lt;p&gt;Conocer la energía de los alimentos nos da libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ningún alimento es bueno o malo, cada uno viene a darnos una información  distinta , somos nosotr@s los que debemos elegir desde el conocimiento  y sentido común .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tener la habilidad de escoger en cada momento  lo que necesitamos,  creando salud y bienestar más allá de formas rígidas de alimentarnos, es lo que nos dará libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que la vida es cambio y nosot@s debemos fluir con con ella sin resistencias, tan solo siendo conscientes de cual es la mejor manera de cuidarnos en cada momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te invitamos a jugar en la cocina   creando platos nutritivos y flexibles.&lt;br /&gt;
➡️Varía en los estilos de cocción, creando texturas diferentes.  &lt;br /&gt;
➡️Utiliza variedad de verduras y hortalizas de temporada.&lt;br /&gt;
➡️Incorpora cereales integrales  en tu menú diario.&lt;br /&gt;
➡️Elige proteína de calidad, las legumbre son una muy buena opción. &lt;br /&gt;
➡️Y sobretodo ponle mucho amor e intención.❤️&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#estilodevidasaludable #receta  &lt;br /&gt;
 #nutricion #mujersaludable #alimentacionsana #yomecuido #snacksaludable #platosaludable&lt;br /&gt;
#recetasaludable #recetassanas #recetasfitness  #recetafacil &lt;br /&gt;
 #deporte  &lt;br /&gt;
#sanoyrico &lt;br /&gt;
#macrobiotica&lt;br /&gt;
#terapiasalternativas&lt;br /&gt;
#formacionterapiasnaturales&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>https://www.salud-zen.com//blog/receta/2023/07/22/receta-energia-alimentos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://www.salud-zen.com//blog/receta/2023/07/22/receta-energia-alimentos.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
