<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Artículo - El Mensaje Oculto de los Ojos</title>
        <description>&lt;p&gt;La sabiduría antigua dice que los ojos son el espejo del alma, de nuestro ser interno, de nuestro yo profundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué poder existirá debajo de nuestros parpados que es capaz de desvelar lo que está pasando dentro, cómo nos sentimos y cuál es nuestro estado anímico. Si observamos los ojos de las personas con atención, éstos hablan por sí mismos, nos pueden trasmitir confianza o rechazo, paz o nerviosismo, alegría o tristeza. A través de nuestra mirada podemos seducir a la chica o chico que nos gusta, podemos contestar sin hablar y con su expresión podemos convencer o defraudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vista nos brinda la capacidad de ver, de observar, de percibir el mundo en el que vivimos, pero lo realmente importante no es simplemente lo que vemos sino los ojos con los que miramos la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En función de las gafas que nos pongamos para ver el mundo, atraeremos un tipo de vibración u otro y el universo entero conspirará para darnos el poder de atraer a nuestras vidas todo lo que necesitamos, deseamos o pedimos… solo depende del tipo de gafas que elijo para sentir cada instante de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos ojos brillantes y bien abiertos son signo de vitalidad y energía, de personas despiertas con capacidad de sentir, de dar y recibir amor, de escuchar, de comunicar, enseñar y aprender. Son unos ojos que ponen de manifiesto la vibración del Ser, elevando el nivel de frecuencia vibratorio de la persona, proporcionándole una visión amplia, global y humana de las cosas. Son ojos de ganas de vivir, de compartir, de compromiso con la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos ojos cerrados, apagados y hundidos  son signo de bloqueo, de estancamiento de energía y  sangre, falta de vitalidad, fuerza y voluntad. Son ojos que expresan cansancio, bajo nivel de frecuencia vibratorio de la persona y falta de capacidad para sentir, probablemente por estrés emocional, falta de sueño, alimentación artificial y exceso de ruido mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no solo se reflejan las emociones en los ojos, en medicina natural se lleva estudiado durante mucho tiempo pantallas reflejas como la del iris o la de la esclerótica que reflejan cómo están las estructuras físicas del cuerpo y las funciones fisiológicas de los órganos y glándulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Tao relaciona la vista y los ojos con el sistema nervioso autónomo. De esta forma los desequilibrios entre el simpático y el parasimpático se manifestarán en estos órganos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En medicina oriental cada sentido se relaciona con la energía de un órgano, en el caso de los ojos se dice que éstos son las antenas del hígado. Por lo tanto desde este punto de vista de medicinas antiguas, los ojos y la vista expresan la salud del hígado. Por ejemplo, si tenemos los ojos rojos, secos, con picor y falta de lágrima es porque hay sequedad en el hígado, un exceso de tensión, calor, sobrecarga, problemas para hacer la detoxificación hepática o conflictos emocionales no resueltos. El ojo derecho se relaciona aún más con el metabolismo  del hígado, vesícula biliar y las emociones que corresponden con este órgano y víscera (frustración, enfado, ira, cólera, agresividad…)  y el ojo izquierdo con el bazo y sus emociones (preocupación, obsesión…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como vemos, las emociones que se trasmiten a través de los ojos pueden ser muy variadas. Hay miradas que enamoran o miradas de ojos chispeantes que trasmiten ilusión, otras en cambio asustan, trasmiten ira, odio o incluso… hay miradas depredadoras que matan.
Además, muchas veces buscamos ser correspondidos con nuestra mirada y esto no siempre sucede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí os presento unas cuantas imágenes que hablan por sí solas brindando mucha información sobre el estado emocional:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/20171219-MensajeOjos-ejemplo.jpg&quot; alt=&quot;El mensaje de los ojos -ejemplo &quot; title=&quot;El Mensaje Oculto de los ojos - ejemplos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es el mensaje oculto de los ojos, como podéis observar usamos éstos para airear y sacar hacia a fuera el reflejo de lo que está sucediendo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lloramos nos desahogamos y dejamos salir esas emociones reprimidas que llevamos con nosotros. Las lágrimas están muy relacionadas con los niveles hormonales, su secreción nos equilibra proporcionándonos bienestar, por eso nos quedamos tan a gusto después de llorar. Si practicamos meditación o qi gong o nos tratamos con terapias naturales, podremos comprobar cómo algunas veces durante las prácticas espirituales o las terapias también lloramos, utilizando una vez más a nuestros ojos para armonizar nuestras emociones. Las lágrimas, cuando son compartidas, son menos lágrimas, y si además tenemos a alguien que nos sostenga nos ayudará a gestionar las emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/20171219-MensajeOjos-emociones.jpg&quot; alt=&quot;El mensaje de los ojos - emociones&quot; title=&quot;El Mensaje Oculto de los ojos - emociones&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día va todo muy rápido, las energías están muy revueltas y existe una gran necesidad social de ojos que despierten conciencias y contagien paz, amor, e ilusión. Cada vez más se cruzan en mi camino este tipo de miradas que rebosan vida, alegría y esperanza. Quizá en algún momento un poco cansadas pero enseguida vuelven a brillar iluminando el camino que necesita ver el mundo. Empaparte de la esencia de estas personas y compartir con ellas parte de tu viaje llenan nuestros ojos de  luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si los ojos son las ventanas del alma, elige tu propia ventana y déjala bien abierta para que todos podamos descubrir la magia de tu alma que mueve y da vida a tu cuerpo físico.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;
Escuela de Macrobiótica, Medicina Natural y Oriental
&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales y
Terapeuta Holístico - Coach de Salud &lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;Copyright ©  2017 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt; &lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2017-12-19-articulo-mensaje-ojos.pdf&quot;&gt;El Mensaje Oculto de los ojos.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/12/19/articulo-mensaje-ojos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/12/19/articulo-mensaje-ojos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Práctico - Qui Gong</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos dias!! ☺&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen adjunta teneis toda la información del &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2017/12/21/Qui-Gong.html&quot;&gt;Taller Práctico de Qi Gong&lt;/a&gt; de este mes de Diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller Qui Gong-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller Práctico de Qui Gong. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reserva &lt;/a&gt;  de plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Puente.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/12/05/taller-qui-gong.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/12/05/taller-qui-gong.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia - Introducción a la Meditación!!</title>
        <description>&lt;p&gt;El día &lt;b&gt;14 de diciembre&lt;/b&gt; nos vemos en Espacio Macabeo (Moralzarzal) a todos los que queráis asistir a un &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2017/12/14/introduccion-meditacion.html&quot;&gt;taller gratuito&lt;/a&gt; para ver un poco qué es eso de la Meditación y observar todas las creencias creadas y empezar a valorar la potente herramienta que tenemos a nuestra disposición para hacernos el día a día muchísimo más fácil y amoroso. Continuamos con el Proyecto Luz y Consciencia.. esta vez, por la Sierra Madrileña ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvidéis llamar para reservar hueco hasta llenar aforo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartid con todo aquel que creáis puede interesar ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!! y Feliz jueves estrellitas!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 22:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/11/30/conferencia-introducion-meditacion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/11/30/conferencia-introducion-meditacion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Formación - Último curso del año!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí está el último curso del año. El día &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2017/12/17/taller-navidad.html&quot;&gt;17 de diciembre Taller de cocina Macrobiótica Navideña y Festiva&lt;/a&gt;. No olvidéis &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller de Cocina Macrobiótica Navideña y Festiva-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller de Cocina Macrobiótica Navideña y Festiva. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reservar &lt;/a&gt; vuestra plaza… que luego os quedaréis sin probar los polvorones más ricos y saludables! ;) jejeje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Jueves estrellitas.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 22:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/11/23/ultimo_curso_anio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/11/23/ultimo_curso_anio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso Elemento Metal!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí tenéis un resumen y las fotitos de este fin de semana! Aprendiendo y reforzando nuestra Energía Metal y sanando pulmones e intestino Grueso!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por vuestro interés, vuestra atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un placer todo lo que recibimos cada curso.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 22:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/11/15/energia-metal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/11/15/energia-metal.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Relato - Buscando la magia</title>
        <description>&lt;p&gt;Momentos, instantes….eso es lo que hace que alguien con menos recursos físicos alcance la magia alcanzando lugares que para otros pasarían desapercibidos.
No importa el día, no importa cuando….simplemente llega…
Llega ese día en el que desaparece el ansia de sumar logros y cimas por llenar la vida de instantes de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo perfectamente el día que me dijeron “Uff, ya no podrás volver a ponerte un arnés, olvídate de esquiar, no podrás cargar ni 3 kilos en la mochila”; “podrás nadar y dar pequeños paseos para mantenerte en forma e ir a algún taller de espalda para seguir rehabilitándote”… recuerdo como me dije a mí misma…“no saben lo que dicen, no saben de qué están hablando, no lo comprenden…jamás lo han sentido…no pueden estar diciéndome que no puedo hacer lo que siempre he realizado para llenar mis ojos de imágenes desde la postura afortunada y más similar que puede sentir un pájaro, y para obtener la satisfacción y sensación de poder sabiendo que el esfuerzo y la fortaleza son los únicos recursos que tiene el hombre para alcanzarlo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que lloré, pensando lo que no hice, obsesionándome en cómo tendría que hacer para demostrar que sí podría y que lograría esas cimas con las que hacer que escupieran sus palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuve dos años en una silla de ruedas por un problema grave de espalda. Tras un millón de tratamientos, rehabilitaciones, kilos acumulados por la inmovilidad, opacidad en los ojos y tras varias intervenciones quirúrgicas fallidas, experimentales y para los médicos poco invasivas, al final conseguí que me escucharan, conseguí que entendieran, que me daba igual la artrosis que tuviera en el futuro, que lo que yo quería era poder caminar ahora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora soy una medio superheroína, como dice mi sobrino llevo titanio en vez de “adamantium” como “Lobezzno”. Me pusieron unas barras de hierro y unos tornillos para enderezar mi espalda y que pudiera volver a caminar con un dolor que me permitiera avanzar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y eso hice, avanzar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio tropecé, me obcequé con demostrar que volvería a hacer esas cimas soñadas por mucha gente. Entrenaba cada día desde que me dijeron que ya podría caminar, cada día dos pasos más, cada mes más desnivel, cada trimestre más peso en la mochila. No importaba el dolor, el esfuerzo, el cansancio, lo que importaba era alcanzar los objetivos marcados, demostrar que sí podía de una manera incluso obsesiva…
Curiosamente, la que sentía que ahora no podía era yo…había tanto dolor e insatisfacción, que no disfrutaba…no sé por qué…se perdió la magia…y tropecé y caí y volví recaer por sobreesfuerzo y agotamiento…y de nuevo paré…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paré porque necesitaba saber qué estaba pasando, por qué aquello que me hacia vibrar, que me hacia sonreír, que me llenaba y daba vida, como era escalar y gritar u gran POUU desde la cima… ya no me hacía sentir así, me costaba levantarme de la cama, cualquier excusa era buena para no salir a mis preciadas montañas, cualquier dolor silenciaba mi ímpetu interno de querer respirar monte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olvidé que lo importante, no es demostrar nada a nadie…olvidé que para mí escalar, esquiar o alcanzar cimas a pie era alcanzar la libertad de sentir aquello que no nos concedemos sentir en una enjaulada sociedad que parece tener que dictarnos hasta cómo soñar. Tan sólo me invadía el miedo al dolor, a volver que tener que parar y el orgullo de reconocer que no podría hacer todas esas cosas “increíbles”.
Pero llegó ese instante, ese momento … no sé cuando, ni muy bien porqué… Aparecieron entonces, los “momentos increíbles”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay un día que de repente despiertas, despiertas a la vida, despiertas a dejarte sentir sin esperar… ese día , ese día, empieza la magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que me levanté, tan dolorida como siempre pero con una sensación terrible de no caber en la habitación en la que me encontraba… Cogí un pantalón corto, cualquier camiseta, hoy daba igual que fuera técnica o secara rápido el sudor, cogí unos calcetines de algodón y me calcé las botas. Cogí agua, una chaqueta y una pequeña mochila que desde ese día es testigo de todos mi momentos de vida. “¡Quién sabe amiga, algún día narraremos todas esas historias!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No cogí los bastones, no cogí los antiinflamatorios, no cogí el miedo, ese día decidí dejarlo en casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dirigí a uno de los lugares más bonitos y mágicos del mundo. En una locura de provincia como es la capital de España se encuentra uno de los lugares más mágicos de mi mundo: La Pedriza, en la sierra de Madrid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No guardo en mi memoria el trayecto en coche, de repente estaba allí, en el aparcamiento colocándome la mochila, sin apreciar que el cielo estaba más gris oscuro de lo que a cualquiera nos pareciera oportuno para caminar. Y comencé a andar… de repente un camino de sobra repetido y hasta en otros muchos momentos tedioso se me antojaba un juego de saltitos, ¿por qué esquivar las piedras si puedo saltar de una a otra?… y comenzó la magia… ¡estaba saltando con una mochila a la espalda!, estaba dejando que las piedras impulsaran mi camino para subir más ágil hacia delante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy segura que tenía dolores, como cada día, pero no lo recuerdo..recuerdo la risa que me entró tan sólo de descubrirme saltando sin miedo a torcerme un pié, sin miedo a que vibraran los hierros de mi espalada y me recordarán el tormento de calambres nerviosos recorriendo mi pierna derecha . Allí estaba, asomándome al pequeño mirador del “Pájaro” sin apenas haber sido consciente del tiempo tardado en subir, esta vez no miré con obsesión el reloj que marcaba si el tiempo utilizado era el recomendable…Me sentía volar…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me sonrío rememorando un guiño a la imponente roca con forma de pájaro tumbada sobre moles de granito mirando hacia el este , diciéndola, “Descansa pequeño, en un rato te veré desde arriba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y seguí caminando…. noté que me corrían gotas por la cara…no era sudor, eran las gotas de lluvia que me recordaban el absurdo de los llantos mantenidos durante otras escaladas por hacer aquello que creía que tenía que hacer para demostrar… Y me sentí afortunada de sentir como cada gota de lluvia me recorría todo el cuerpo perdiéndose en el suelo, para recordarme que allí dejaría esos llantos, esa impaciencia por alcanzar lo que a partir de ahora lograría alcanzar… mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentía como resbalaban mis botas por el granito atravesando “las Milaneras”…pero no sentía miedo como otras veces, no quería seguir diciéndome “vamos no seas asustadiza, otro subiría por aquí” simplemente aceptaba que debía acortar los pasos, dar algún rodeo, teniendo que retroceder por otro camino…y allí estaba, una pequeña flor blanca, mostrando su fortaleza en apariencia delicada, allí estaba colgada entre dos rocas, soportando el peso de las gotas de lluvia en sus pétalos que parecían aferrarse a ellos para retarla a poder mantenerlos firmes con ella.
Solo hace falta observar para aprender…Gracias flor por recordarme que da igual lo frágil que aparentemos o nos hagan creer que somos, bendita fuerza interior. No puedo transcribir la fortaleza que me dio desviarme del camino dando unos pasos para atrás para poder continuar y haber podido apreciar la belleza e imponencia de lo pequeño…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paró de llover…y de nuevo no recuerdo cuando, ya daba igual, ahora asomaban los rayos de sol entre los huecos de “Las Torres” despejándose una niebla densa que parecía nublar mi vista y hacerme dudar de donde estaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre supe cual era mi lugar, pero me dejé emborronar por las opiniones, por los miedos… La niebla está ahí, pero detrás siguen nuestros sueños. Sólo hay que confiar en que están ahí nos lo empañe lo que nos lo quiera empañar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé cuantas veces podría haberme asomado por aquel lugar antes…pero ese día…ese día sentí que había alcanzado la cima más alta del mundo. Recuerdo mirar hacia delante, la mezcla de colores verdes, grises y marrones, las nubes tratando de empañar mi vista en algún momento, el sol en mi cabeza, el viento susurrándome “qué bueno tenerte por aquí de nuevo” mientras despeinaba mi pelo y hacia que comenzara a llorar y reír al mismo tiempo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es donde quiero estar…. Así es como me quiero sentir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente a tu alrededor todo es mágico, huele a esperanza, brilla con un millón de matices a unos ojos que alcanzan a ver lo inalcanzable, se siente el viento como una caricia que te hace perder tu identidad propia para mezclarte con la esencia natural , te sientes vibrar en la misma sintonía sintiéndote una parte insignificante y a la par imprescindible de todo el conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un instante de vida para mi vida, esa vida que quiero vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me importa donde suba, ni cuantas veces suba, cada vez es diferente ,cada instante tiene su magia en cada paso o en cada caída.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero seguir subiendo, porque significará que estoy creciendo, a esa vida que quiero llenar de magia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y de nuevo me envolvió la locura, de nuevo decidí que el miedo se quedaría en otro lugar, tenía que bajar y volver a casa… de nuevo el cielo amenazaba con atormentar el momento, pero esta vez opté por creer en mí, no por creer en aquello que nos taladran todos los días…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Opté por crear mi bajada, creando mis posibilidades, aceptando y transformando esas nubes en una recomendación a un nuevo momento de magia…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y fue así como comencé a correr por “la Canal de los Ratones”, el camino más recto, más alocado, más empinado, más vivo. Me dijeron que no podría correr…y lo creí…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La montaña esta vez me ofreció la posibilidad presionándome con su tormenta, y la escuché, le dijo a mi voz interior “corre, corre y confía en lo rápido y segura que llegarás”….y lo creí…y corrí…riendo como una niña pequeña, “Yuhuuuu!!!”, agarrándome a los árboles , esquivando rocas e impulsándome con las manos en otras para amortiguar los saltos… “POUUU, POUUU, POOUUU….. jajaja…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así empezó la búsqueda de mi magia, en mis montañas, en mis logros, en mis rincones, tan sólo escuchando y observando la lección de vida que nos ofrece cada lugar en la naturaleza, por alto o bajo, por sencillo o complejo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces lo que te llevas no es esa cima al hacer un 4000m, o un 6000m, o una escalada de varios largos, es el sueño de querer intentarlo desde el corazón, desde la decisión propia de creer que puedes alcanzarlo sin demostrar a nadie, ni tan siquiera a ti mismo, que puedes lograrlo, porque ahí reside la magia, en disfrutar el camino que tan sólo nuestro corazón conoce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada lugar elegido es un sueño, una lección, una superación…un momento de vida encontrando magia, donde no la estemos buscando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2017-10-24-BuscandoLaMagia.pdf&quot;&gt;Buscando la magia.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 23:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/10/24/buscando-magia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/10/24/buscando-magia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Un fin de semana completo!</title>
        <description>&lt;p&gt;Otro fin de semana repleto de caritas de entusiasmo, ganas de aprender y compartir.Un éxito el Curso de Introducción del sábado y el Taller de Meditación del domingo. Mil gracias a todos por estar tan implicados y dispuestos.El día 14 de Octubre repetimos Curso de Introducción, aún no sabemos si podremos sacar otra edición hasta después de Navidad, así que reservad el día y la plaza que los cursos que vienen después os van a encantar ;) y sin la Introducción no podréis apuntaros porque sin las bases os faltaría mucha información! Feliz tarde Estrellitas!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 23:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/09/18/fin-semana-completo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/09/18/fin-semana-completo.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Nuevo curso de fin de semana</title>
        <description>&lt;p&gt;Sacamos nuevo curso de fin de semana,  &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2017/10/07/curso-deporte.html&quot;&gt;Nutrición Energética, Actividad Física y Deporte&lt;/a&gt;! Incluido además en la formación de consultor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvides &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Deporte-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Nutrición Energética, Actividad Física y Deporte. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reservar tu plaza&lt;/a&gt;, que los grupos son reducidos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz miércoles estrellitas&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 23:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/09/13/curso-deporte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/09/13/curso-deporte.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Ciclo de conferencias Gratuitas</title>
        <description>&lt;p&gt;Continuamos con nuestro especial proyecto “crear luz y consciencia” en el mundo aportando nuestro granito con conferencias gratuitas. El día 29 os esperamos en Arroyomolinos, no olvidéis llamar antes para reservaos silla ;) feliz día estrellitas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 23:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/09/06/seminario-nutricion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/09/06/seminario-nutricion.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Relato - Una Lección de Gratitud</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuentan hace mucho, mucho tiempo que todas nuestras almas se encontraban gozando del juego, la calma , riendo y correteando de aquí para allá… Estaban muy, muy felices. Pero una de ellas reparó en algo…. Se dio cuenta que era muy afortunada de verse en esa fabulosa situación de poder estar disfrutando de todo ello y sin saber cómo , sentía una maravillosa gratitud de que así fuera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se acercó a sus compañeras y les dijo…¿oye?… ¿vosotras os sentís tan agradecidas como yo?… El resto le miraron con sorpresa y le dijeron… que aquella palabra les resultaba familiar… pero que a qué venía eso ahora… que se dejara de tanto pensar y que fuera a jugar con ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente… calló en la cuenta… estaban tan tranquilas, tan felices, que de alguna manera se les estaba olvidando la suerte que tenían de estar donde estaban… Y esto no podía ser… si olvidaban lo más bonito y preciado que eran… de alguna manera aquello perdería su importancia y todo dejaría de ser eterno e infinito pues aparecerían las dudas, los miedos, las carencias…
Así que recordó también , el gran poder que poseía … cada alma puede hacer todo lo que quiera si de un acto de amor se trata y así fue como tomó la decisión de que jugarían a un juego muy terrenal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le ocurrió que en secreto mandaría a cada una de estas almas de nuevo a la Tierra… para que a,sí volvieran a aprender aquello que comenzaban a olvidar… ninguna de ellas sería consciente de todo lo que ya sabían, hasta que comprendieran cual era su aprendizaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así fue como hizo que cada una de ellas volvieran al momento más hermoso y el mayor acto de gratitud que tienen los seres en la tierra….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De repente cada una de ellas se encontraba en una bolsa de agua calentita…flotando… sintiendo que no sólo no les faltaba de nada sino que además alguien les dedicaba todo su atención y cuidados para que estuviesen lo mejor allí y encima les cantaban y decían cosas maravillosas como que estaban deseando poder verlos y abrazarlos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y llegó ese día en el que tanto amor y mimos recibían que fueron dándose cuenta que lo que más querían y deseaban era salir de allí para conocer a esos maravillosos seres…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en ese instante se produjo ese misterioso y maravilloso momento…. Fue doloroso… muy dolorosa para ti, y doloroso para mí…. Pero era tanta las ganas que teníamos de sentirnos que no hubo dolor que lo detuviera… los dos sabíamos que eso acabaría y sentíamos que había algo más increible que haría que no tuviera tanta importancia ese episodio de dolor. Ahí empezaba nuestra primera lección… el primer aprendizaje nos lo estaba dando el ser que me estaba dando la oportunidad de disfrutar esto que los terráqueos llaman vida…. Y para poder disfrutar de algo tan valioso, tendríamos que saber que dolería…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí estábamos, frente a frente… yo tan pequeño, tu tan grande y amorosa… sentía frío y un poco de miedo… pero se fue al instante cuando ví tu carita, tus ojitos al mirarme como si fuera el tesoro más valioso del mundo… y como, a pesar de tu cansancio, sólo me lamías o frotabas para limpiarme y darme calor y me acurrucabas y cantabas entre tus brazos… En ese mismo instante aprendí eso que había olvidado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias mamá…. Gracias por hacer que pueda valorar lo más bonito que es la vida, gracias por enseñarme que hay algo por encima de todas las cosas… que es el amor…el amor incondicional , el amor sin miedo.
Hay almas que tuvieron la suerte de comprenderlo y no volver a olvidarlo…. Hay otras que necesitaron nacer una y otra vez y vivir un millón de experiencias hasta que llegaron a comprender:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Que no hay acto de amor más bonito que el decidir entregar todo tu ser para que alguien más pueda aprender lo que es el amor y la gratitud y la libertad de poder aportar eso nuevamente a la vida”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero esas, esas ya son otras historias….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A todas las mamás que nos dieron el regalo de la vida… Gracias…. A todas esas mujeres que no pueden ser mamás y siguen anhelando, recordarles que quizá esa lección ya la tienen aprendida y están teniendo que aprender otra igualmente valiosa… a todas esas mujeres que deciden no ser mamás tan sólo recordarles que no olviden agradecer que todas ellas pueden elegir porque alguien alguna vez decidió premiarles con el don de la vida.
Y a ti Mamá… a ti decirte que eres lo más bonito y valioso del mundo y que para mí… mi mayor regalo eres tú! Así que mi único regalo para tu día es que me hayas regalado el valor de la palabra “GRACIAS”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2017-09-05-LeccionGratitud.pdf&quot;&gt;Una lección de Gratitud.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 23:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/09/05/leccion-gratitud.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/09/05/leccion-gratitud.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
