<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Artículo - Té Bancha, el té de la excelencia</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;b&gt;TÉ BANCHA, El Té de la Excelencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Té Bancha es un &lt;b&gt;té verde japonés&lt;/b&gt; muy conocido en la &lt;b&gt;Macrobiótica&lt;/b&gt; por poseer grandes cualidades curativas y ser una de las bebidas más sanas para nuestro organismo. Según esta filosofía oriental, es considerado un &lt;b&gt;remedio natural&lt;/b&gt;. Es uno de los pocos tés que se aconseja tomar todos los días y que lo puede consumir cualquier persona ya que no tiene contraindicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como todos los tés, éste también proviene de la planta del té, &lt;u&gt;la Camellia Sinensis&lt;/u&gt;. El Bancha es preparado a partir de &lt;u&gt;las hojas sobrantes de las primeras cosechas o con los brotes tardíos de otoño&lt;/u&gt;, por lo que es fácil sacar bastante cantidad a precios muy bajos. Esto le hace ser un &lt;u&gt;té oriental muy barato, humilde y al alcance de todos&lt;/u&gt;. En Japón, es considerado el té de los pobres a pesar de ser el más equilibrado y saludable. Eso sí, al no obtener tanto margen de beneficio en las ventas no tiene la publicidad o el marketing que tienen otros tés japoneses, que son mucho más caros y rentables como, por ejemplo, el té Matcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al prepararse con las hojas y no con las ramitas veréis que algunas marcas lo comercializan con el nombre de &lt;b&gt;Hojicha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Bancha está &lt;u&gt;secado al sol y tostado&lt;/u&gt;. En este proceso de tostado y secado al sol &lt;u&gt;pierde casi toda su teína&lt;/u&gt;. Por lo tanto, es un té que no es excitante pero si que es un té que &lt;b&gt;tonifica, proporciona mucha energía, favorece la concentración y la claridad mental, equilibrando nuestro sistema nervioso.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se le denomina &lt;b&gt;Té de 3 años&lt;/b&gt;, ya que se cosecha a los 3 años, de ahí su nombre. Esto le convierte en el té japonés con mayor &lt;b&gt;capacidad remineralizante y alcalinizante&lt;/b&gt; por la cantidad de minerales y antioxidantes naturales que contiene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al beberlo, sus minerales alcalinos &lt;b&gt;(calcio, potasio, magnesio…)&lt;/b&gt; pasan a la sangre, lo que ayuda al organismo a &lt;b&gt;equilibrar el PH y contrarrestar la acidez&lt;/b&gt; que produce una mala alimentación, el estrés y los hábitos de vida insanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aporta una buena calidad de calcio muy biodisponible para que nuestro organismo lo fije en los huesos. También es buena fuente de &lt;b&gt;zinc, selenio, fósforo, cobre, manganeso, vitaminas del grupo B, vitamina C y A&lt;/b&gt;. por lo que le convierte en una infusión perfecta para reforzar nuestras defensas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además es rico en &lt;b&gt;polifenoles (flavonoides y catequinas)&lt;/b&gt; famosos por ser &lt;b&gt;anticancerígenos&lt;/b&gt;. Estas sustancias ayudan a combatir los radicales libres por su &lt;b&gt;función antioxidante, protegiéndonos frente a enfermedades degenerativas, crónicas e inflamatorias&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras propiedades del Bancha son &lt;b&gt;depurar el cuerpo, limpiar la sangre, las vías biliares y renales, mejorando la condición de las personas con retención o exceso de líquidos&lt;/b&gt;. Por este motivo también nos ayuda a &lt;b&gt;regular la tensión arterial&lt;/b&gt; ya que &lt;b&gt;estimula las vías de excreción del organismo eliminando toxinas en forma de líquido residual&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro de sus usos es para &lt;b&gt;lavados oculares&lt;/b&gt; en el caso de cualquier problema con el ojo como irritación, infección ocular, conjuntivitis u orzuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas estas grandes propiedades le convierten en una bebida excelente para vencer la fatiga, prevenir enfermedades y equilibrar nuestro organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cuándo tomar té Bancha&lt;/b&gt;:
Muy bueno para incluirlo en nuestro desayuno y fuera de las comidas. También después de comer es muy digestivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cuánta cantidad se puede tomar de té Bancha&lt;/b&gt;:
Dependiendo de nuestro objetivo tomaremos de 2 a 4 tazas al día.&lt;br /&gt;
Si lo tomamos por salud, con 2 o 3 tazas al día es más que suficiente.&lt;br /&gt;
Si pretendemos estimular la detoxificación general del organismo, entonces podemos tomar 4 o incluso 5 tazas al día durante unas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cómo preparar el té Bancha&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/09092021-TeBanchaPreparacion.jpg&quot; alt=&quot;Preparación Te Bancha&quot; title=&quot;El te bancha - preparación&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cada taza de agua utilizaremos &lt;u&gt;una cucharadita de té&lt;/u&gt; (2 ó 3 gramos)&lt;br /&gt;
La dejaremos infusionar durante &lt;u&gt;2 minutos en agua a 80-90ºC&lt;/u&gt;.&lt;br /&gt;
No conviene que el agua llegue a hervir ya que a 100 ºC puede alterar el sabor y el aroma del té. En cualquier caso, no pierde sus propiedades.&lt;br /&gt;
&lt;u&gt;Se pueden reutilizar&lt;/u&gt; las hojas usadas infusionándolas por segunda vez.&lt;br /&gt;
Para darle más aroma y favorecer la digestión se puede preparar con la cáscara de limón, naranja, mandarina, pomelo o manzana.&lt;br /&gt;
También se le puede añadir jengibre, de vez en cuando, en invierno.&lt;br /&gt;
A partir de aquí, el Bancha en combinación con otros ingredientes, plantas o alimentos &lt;u&gt;tiene infinidad de usos terapéuticos&lt;/u&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/090921-ARTICULO-TE-BANCHA.pdf&quot;&gt;El Té Bancha.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-te-bancha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-te-bancha.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Resistencia a la insulina</title>
        <description>&lt;p&gt;GRAVES CONSECUENCIAS PARA LA SALUD AL DESARROLLAR RESISTENCIA A LA INSULINA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;b&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; se produce cuando las células no pueden absorber la glucosa de la sangre fácilmente. Como consecuencia el páncreas produce más insulina para ayudar a que la glucosa entre en las células, pero el organismo no utiliza eficazmente esta insulina.&lt;br /&gt;
Es decir, que la resistencia a la insulina es una condición asociada a una &lt;b&gt;Hiperinsulinemia&lt;/b&gt; que el organismo no es capaz de gestionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;b&gt;Principal Causa de esta Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; está en el tipo de azúcar que estamos consumiendo hoy en día. Son formas de azúcar artificiales y refinadas que no nos corresponden ingerir porque van en contra de nuestra biología como seres humanos. No las metabolizamos y vamos sobrecargando al aparato digestivo hasta que desarrollamos esa Resistencia a la Insulina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si este proceso no lo vamos controlando, cada vez avanza más, produciendo &lt;b&gt;alteraciones fisiológicas en nuestro organismo.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/09092021ResistenciaInsulina.jpg&quot; alt=&quot;Graves consecuencias para la salud al desarrollar resistencia a la insulina&quot; title=&quot;Graves consecuencias para la salud al desarrollar resistencia a la insulina&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las &lt;b&gt;Principales Consecuencias de tener Resistencia a la Insulina&lt;/b&gt; son:&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type:circle&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hipertensión Arterial&lt;/b&gt;: La insulina interviene en la regulación de la tensión arterial y por tanto su exceso puede producir hipertensión arterial.  

Esta &lt;u&gt;Hiperinsulinemia&lt;/u&gt; puede generar Hipertensión a través de 4 mecanismos:  
Alteraciones de la función vascular ya que existe un efecto trófico sobre el musculo liso vascular y un aumento de la reactividad de los vasos sanguíneos
Alteraciones en el flujo iónico celular y en la microcirculación   
Retención de sodio por estimulación de la reabsorción tubular o por estimulación adrenérgica.  
 Hiperactividad del Sistema Nervioso autónomo o Neurovegetativo. El simpático se encuentra sobreestimulado y aparece una hiperreactividad simpática.   
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dislipemia&lt;/b&gt;: La Resistencia a la Insulina trastorna el metabolismo de los lípidos, alterando los niveles de colesterol en sangre. La dislipemia asociada a la resistencia a la insulina además aumenta el riesgo de padecer diabetes y aterosclerosis.

El &lt;u&gt;acúmulo de triglicéridos&lt;/u&gt; y grasa en la región abdominal favorece la resistencia a la insulina, ya que los adipocitos que se forman en exceso en la zona media del cuerpo, incrementan el flujo de ácidos grasos hacia el hígado, favoreciendo una esteatosis hepática y el aumento de la síntesis de lipoproteínas de muy baja densidad.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Diabetes Tipo II&lt;/b&gt;: Los niveles de glucosa en sangre en ayunas por debajo de 100 mg/dl se consideran normales. Cuando se tiene &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;, estos niveles de azúcar aumentan entre 100 mg/dl y 125 mg/dl, lo que indica una &lt;u&gt;Prediabetes (Intolerancia a la Glucosa)&lt;/u&gt;.  Y si sigue aumentando la glucemia en ayunas por encima de 126 mg/dl, corresponde a un diagnóstico de &lt;u&gt;Diabetes tipo II&lt;/u&gt;.
La resistencia a la insulina en mujeres que se quedan embarazadas aumenta mucho el riesgo de padecer &lt;u&gt;Diabetes Gestacional&lt;/u&gt;.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Aterosclerosis&lt;/b&gt;: Ésta se da cuando se acumula grasa, colesterol, calcio y otras sustancias dentro de las arterias y sobre sus paredes. A esta acumulación se le llama placa y puede provocar el estrechamiento de las arterias, obstruyendo el flujo sanguíneo. La dislipemia diabética mantenida en el tiempo hace que se formen estas &lt;u&gt;Placas de Ateroma&lt;/u&gt; y que pueda haber complicaciones cardiovasculares derivadas de la resistencia a la insulina.   
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Obesidad Abdominal&lt;/b&gt;: la grasa cerca de órganos y vísceras abdominales está muy relacionada con la resistencia a la insulina y también con la hipertensión, la dislipemia y la diabetes tipo II. Es como si el cuerpo fuera un todo, como si existiera una interdependencia e interrelación entre todas las partes del organismo, y que unas afecten a otras como unas fichas de dominó.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Microalbuminuria&lt;/b&gt;: La presencia repetida de pequeñas cantidades de albúmina en la orina recibe el nombre de &lt;u&gt;Microalbuminuria&lt;/u&gt; y se asocia a las primeras fases de enfermedad renal. Existe una prevalencia de esta condición en pacientes &lt;u&gt;Obesos&lt;/u&gt; y con &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Enfermedad Renal Crónica&lt;/b&gt;: La &lt;u&gt;Diabetes y la Hipertensión Arterial&lt;/u&gt; son las causas más comunes de la &lt;u&gt;Enfermedad Renal Crónica&lt;/u&gt;. En esta condición, los riñones están dañados y no pueden filtrar la sangre como deberían, acumulando un montón de sustancias tóxicas en nuestro organismo.  El daño renal se produce lentamente durante muchos años y los síntomas aparecen cuando la enfermedad ya está muy avanzada.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hipercoagulación&lt;/b&gt;: la Resistencia a la Insulina está relacionada con una &lt;u&gt;Coagulación Excesiva&lt;/u&gt;, en la que los coágulos de sangre se forman con mayor facilidad o no se disuelven correctamente, se desplazan por el cuerpo, y limitan o bloquean el flujo sanguíneo. Esto puede ser muy peligroso ya que provocan enfermedades cardiovasculares y cerebrovasculares.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Disfunción Endotelial&lt;/b&gt;: Es una alteración en la relajación vascular, causando una tendencia vasoconstrictora y protrombótica. La obesidad abdominal y la resistencia a la insulina conducen a la disfunción endotelial y, por lo tanto, un mayor riesgo a padecer enfermedades vasculares.
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;b&gt;Inflamación Crónica de Bajo Grado&lt;/b&gt;: Este tipo de inflamación es leve, pero es generalizada, en casi todos los tejidos del organismo, porque lleva instaurada mucho tiempo.

La resistencia a la insulina provoca un desbalance en el metabolismo de los glúcidos que origina hiperglucemia, estrés oxidativo y respuesta inflamatoria que daña las células. Se ha demostrado un incremento de los &lt;u&gt;Marcadores Inflamatorios&lt;/u&gt; (Proteína c reactiva, Interleucina 6, Factor de Necrosis Tumoral…) resultante de un estado de &lt;u&gt;Resistencia a la Insulina&lt;/u&gt;, asociado a Obesidad y en muchos casos a &lt;u&gt;Síndrome Metabólico&lt;/u&gt; (hipertensión, intolerancia a la glucosa, dislipemias y obesidad abdominal). Generalmente, los pacientes con síndrome metabólico desarrollan diabetes tipo II.
&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística de Salud Natural&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Consulta de Nutrición &amp;amp; Salud
&lt;br /&gt;Consulta de Terapias Naturales Integradas
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright © 2021 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/090921-ARTICULO-RESISTENCIA-INSULINA.pdf&quot;&gt;Resistencia a la insulina.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:00:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-resistencia-insulina.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/articulo/2021/09/09/articulo-resistencia-insulina.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Destruyendo el medio que nos da la vida</title>
        <description>&lt;p&gt;Estamos destruyendo el medio que nos da la vida.&lt;br /&gt;
Si cuidamos la naturaleza y nuestro planeta, estamos cuidando de nosotros mismos.&lt;br /&gt;
Lo que pasa fuera es un reflejo de lo que esta pasando en nuestro interior.&lt;br /&gt;
De igual forma si empezamos a cuidarnos por dentro despertaremos en nosotros ese sentimiento de querer cuidar también lo de afuera. &lt;br /&gt;
El mundo interior y el mundo exterior están totalmente conectados. Solo están divididos por nuestra mente. Cuando el ser humano estaba mucho  más conectado con la naturaleza, no se veía separado de ella.&lt;br /&gt;
 Si conectamos con la naturaleza, nuestra mente hará un “click” que cambiará nuestra actitud y capacidad para ver las cosas, y desde ahí, es desde donde podemos transformar la realidad de afuera.&lt;br /&gt;
Y así  sentiremos a la Tierra como parte de nuestro Hogar.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/09/04/reflexiones-destruyendo-medio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia - Cómo vencer la diabetes de forma natural</title>
        <description>&lt;p&gt;Comenzamos el mes de Septiembre con una Conferencia Gratuita:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2021/09/17/conferencia-el-ayuno.html&quot;&gt;“EL AYUNO, Otra forma de nutrirse”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tema que está muy en auge actualmente pero no porque sea una moda sino porque se ha convertido en una necesidad.
Todas las enfermedades de hoy en día están relacionadas con un exceso de alimentación y además ésta es artificial y procesada.&lt;br /&gt;
Comemos mucho más de lo que necesitamos y vamos sobrecargando el cuerpo físico, mental y emocional. &lt;br /&gt;
Si quieres saberlo todo sobre los AYUNOS, qué tipos existen, cuándo realizarlos, cómo y si tú los necesitas, no te pierdas nuestra próxima Conferencia Gratuita. &lt;br /&gt;
Os esperamos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🗓 Viernes 17 de Septiembre 19h - 20:30h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AcaiBioFood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C/ del Potro 7, Arroyomolinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva tu plaza para poder asistir!! &lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2021/09/01/conferencia-ayuno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Enganchados</title>
        <description>&lt;p&gt;Jajaja… un poco de humor para hacer una reflexión.&lt;br /&gt;
Si el café, el chocolate, la cerveza, el tabaco, el vino, las drogas o los vicios  los necesitas en tu vida a diario para estar bien… significa que interiormente estás muy mal.&lt;br /&gt;
Enfrentarte a tus resistencias y miedos te convierte en héroe.&lt;br /&gt;
Pero poca gente tiene amor propio hoy en día.&lt;br /&gt;
La cultura del esfuerzo se ha perdido.&lt;br /&gt;
Es más fácil la del placer y la comodidad para esconder y reprimir los miedos con vicios externos todos los días.&lt;br /&gt;
Esporádicamente, si… pero que puedas, por ti mismo, elegir y controlar cuando tomarlos.
Si los necesitas para estar bien es que tienes un vacío interior.&lt;br /&gt;
Lo que es triste es depender de algo externo que te roba la energía y la vida, te esclaviza, te crea dependencias y un apego insano. &lt;br /&gt;
Te crea ansiedad y nerviosismo si no lo tienes.&lt;br /&gt;
No dejemos que la mente encuentre justificaciones absurdas para que sigamos enganchados, en vez de darnos cuenta que necesitamos transformar nuestras vidas. &lt;br /&gt;
#txikosoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/26/reflexiones-enganchados.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Nuevo Proyecto: CÓMO VENCER LA DIABETES DE FORMA NATURAL</title>
        <description>&lt;p&gt;Iniciamos Nuevo Proyecto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Estamos de Estreno!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de muchos meses de trabajo, esfuerzo e investigación, os presentamos nuestro nuevo Portal Online:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.todosobreladiabetes.com&quot;&gt;https://www.todosobreladiabetes.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si entráis podéis descubrir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CÓMO VENCER LA DIABETES DE FORMA NATURAL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo lo que debes saber para tratar la DIABETES de forma eficaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nutrición, Complementos Medicinales, Remedios Naturales, Estilo de Vida, Educación Diabetológica…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicamos paso a paso desde la comprensión de esta enfermedad, cómo se puede recuperar el control de la salud desde un enfoque holístico, aunando los conocimientos de la ciencia médica moderna y toda la sabiduría de la medicina natural y biológica. &lt;br /&gt;
Hemos elegido la DIABETES porque ésta se ha convertido en una de las grandes amenazas del siglo XXI. Es una de las principales causas de muerte en los países desarrollados pero es posible abordarla con éxito, desde un entendimiento global de la enfermedad. &lt;br /&gt;
Analizamos de manera profunda qué es, cuáles son sus causas, sus graves consecuencias para la salud, cuál es el tratamiento médico utilizado, y os dotamos de un montón de información y recursos naturales tanto para prevenirla como para tratarla de manera efectiva.&lt;br /&gt;
Es accesible tanto para cualquier persona interesada en la DIABETES, como para sanitarios, médicos, nutricionistas, terapeutas, naturópatas, etc…&lt;br /&gt;
Podéis poneros en contacto con nosotros para cualquier aclaración y compartir toda esta sabiduría llena de sentido común entre quienes más lo necesiten. &lt;br /&gt;
Muchas gracias! 🙏😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#directoryprofesordesaludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2021/08/25/noticias-nuevo-proyecto.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2021/08/25/noticias-nuevo-proyecto.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-BATIDO DE AVENA &amp; FRUTOS ROJOS</title>
        <description>&lt;p&gt;BATIDO DE AVENA &amp;amp; FRUTOS ROJOS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La macrobiótica no es un régimen, no es restrictiva, no hay alimentos prohibidos.&lt;br /&gt;
Consiste en aprender a utilizar los alimentos que nos da la tierra en cada estación y llevarlos a la cocina con sabiduría.&lt;br /&gt;
Aprender esto es un arte, dentro de poco empezamos nuestro cursos, no te los pierdas!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejo la receta de este delicioso:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/principal/2021/08/24/smoothie.html&quot;&gt;SMOOTHIE DE AVENA Y FRUTOS ROJOS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acordaros siempre fuera de las comidas!!&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2021/08/24/receta-smoothie.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2021/08/24/receta-smoothie.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Nuestra Esencia</title>
        <description>&lt;p&gt;Nada dura eternamente, ni lo bueno ni lo malo, pero yo si que creo que existe algo dentro de nosotros que es imperturbable, que es para siempre. Es algo que no se ve, no se puede tocar, no pertenece al mundo de la materia pero si da vida a nuestro cuerpo físico.
Es nuestra esencia, nuestra Alma.
Si conectamos con ella cuando las cosas van mal enseguida volverán a transformarse y a mejorar.&lt;br /&gt;
Si las cosas no van bien es porque hemos perdido conexión con lo esencial, con el alma… estamos con la atención puesta en lo que no nos gusta y en lo que va mal, y así no nos podemos dar cuenta de lo esencial… nos desconectamos de nuestro yo interior y solo vivimos desde el yo exterior, el ego.&lt;br /&gt;
Y tú?? &lt;br /&gt;
Sientes que hay algo más que un cuerpo físico??&lt;br /&gt;
Que las cosas vayan bien o vayan mal no es por casualidad. Todo pasa por algo!! &lt;br /&gt;
Algunas veces tenemos que vivir cosas que no queremos porque forman parte del proceso de la vida.&lt;br /&gt;
No te niegues a vivirlas. Acéptalas y fluye. &lt;br /&gt;
Si la vida te lo trae es porque necesitas darte cuenta de algo.
Aprovecha la oportunidad!!&lt;br /&gt;
Nadie va en contra tuya… no seas víctima.&lt;br /&gt;
Lo que no te guste que dependa de ti, cámbialo.&lt;br /&gt;
Lo que no dependa de ti, cambia tu forma de vivirlo. &lt;br /&gt;
El poder de una manera u otra siempre lo tienes tú. &lt;br /&gt;
Empoderarse es descubrir el poder que llevamos en nuestro interior.&lt;br /&gt;
Cuando lo descubrimos, lo podemos utilizar y es ahí cuando sale todo nuestro potencial.
Feliz fin de semana!! 😉&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/20/reflexiones-nuestra-esencia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2021/08/20/reflexiones-nuestra-esencia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Ensalada veraniega de arroz rojo</title>
        <description>&lt;p&gt;ENSALADA VERANIEGA DE ARROZ ROJO&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F183259267091080%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=560&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;314&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¿Sabías que el arroz rojo es un arroz muy curativo? &lt;br /&gt;
¿Conoces sus propiedades? &lt;br /&gt;
👉Al ser alargado refresca y abre la energía más  que el arroz redondo. A demás es de color rojo. Al tener esa forma y ese color le convierte en un cereal típico de verano que nos equilibra en esta estación.&lt;br /&gt;
👉El arroz rojo limpia y depura el organismo, adelgaza, limpia nuestros intestinos, tonifica la sangre, mejora la circulación, fortalece nuestro corazón, tonifica nuestros vasos sanguíneos y nutre nuestro intestino delgado.&lt;br /&gt;
👉Aporta fibra actuando como un magnífico prebiótico y con efecto saciante como todos los cereales integrales enteros que conservan su cáscara. &lt;br /&gt;
👉Tiene un alto valor nutritivo ya que esta cargado de antioxidantes naturales como Zinc, Selenio, Magnesio tan necesarios para nuestro metabolismo. &lt;br /&gt;
👉Vitamina B6 que ayuda a que la hemoglobina transporte el oxígeno, manteniendo saludables a nuestras células rojas de la sangre.&lt;br /&gt;
👉Contiene hidratos de carbono de absorción lenta que se devora la grasa y nos da una energía equilibrada y mantenida ayudando a equilibrar nuestro niveles de glucosa en sangre.&lt;br /&gt;
👉Regula el colesterol y los trigliceridos. Concretamente disminuye el colesterol malo (ldl) y aumenta el bueno.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2021/08/18/curiosidades-arroz-rojo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2021/08/18/curiosidades-arroz-rojo.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Tempeh de Garbanzo Frito</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/principal/2021/08/17/tempeh.html&quot;&gt;Tempeh de Garbanzo Frito&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F557086315710034%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=560&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;314&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Aprender a comer sano, rico y sencillo es todo un arte!! 😉&lt;br /&gt;
Pronto empezamos con los cursos!!  📝📝📝&lt;br /&gt;
Os mantendremos informados!&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2021/08/17/receta-tempeh-garbanzo-frito.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2021/08/17/receta-tempeh-garbanzo-frito.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
