<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Reflexiones - Renunciar a lo que Enferma</title>
        <description>&lt;p&gt;Nadie puede curar a nadie, los terapeutas tenemos los recursos para ayudar, orientar y acompañar a las personas en sus procesos de salud-enfermedad. El protagonista es el paciente y éste debe entender que lo que le pasa tiene que ver con su estilo de vida, con su forma de pensar, de sentir, de comer o con algo que hace que no le conviene. Si no está dispuesto a cambiar y renunciar a las cosas que le hicieron enfermar entonces no se puede ir a la causa real del problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despertar la consciencia nos permite el cambio para que la propia persona se sane así mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#educacionparalaconsciencia&lt;br /&gt;
#saludnatural&lt;br /&gt;
#confianzaenelcuerpo&lt;br /&gt;
#autocuracion&lt;br /&gt;
#recuperaciondelahomeostasis&lt;br /&gt;
#visionholistica&lt;br /&gt;
#tratarapersonas&lt;br /&gt;
#potenciarlasalud&lt;br /&gt;
#despertarlaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/01/08/reflexiones-Renunciar-a-lo-que-enferma.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2020/01/08/reflexiones-Renunciar-a-lo-que-enferma.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Conferencia-El Ayuno</title>
        <description>&lt;p&gt;Feliz 2020!! 😊
Empezamos el año con una&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–CONFERECIA GRATUITA–&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2020/01/17/conferencia-el-ayuno.html&quot;&gt;“EL AYUNO, otra forma de nutrirse”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🗓 Viernes 17 Enero 19h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acaibiofood&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C/ del Potro 7, Arroyomolinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reserva tu plaza&lt;/b&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nati Alcázar  &lt;br /&gt;
661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Martes!!🤗&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/cursos/2020/01/07/conferencia-Ayuno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/cursos/2020/01/07/conferencia-Ayuno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias - Feliz 2020!!</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/noticias/2019/12/31/noticias-Feliz-2020.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/noticias/2019/12/31/noticias-Feliz-2020.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - El verdadero origen de la Navidad</title>
        <description>&lt;p&gt;EL VERDADERO ORIGEN DE LA NAVIDAD Y EL MENSAJE TRANSPERSONAL DE JESUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexiones Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Navidades se han convertido en un producto. Regalos, compras, juguetes, comidas, compromisos, excesos y más compras… Nos juntamos con nuestras familias para celebrar la Navidad sin vivir con consciencia que es lo que realmente se celebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces el que la vive de forma más consciente desde el Ser, manteniendose un poco más al margen del desproposito y consumismo industrial, es juzgado y criticado. El modo de vida moderno nos aleja del verdadero sentido de la Navidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy 25 de Diciembre que mejor día para compartir de dónde viene la palabra Navidad. Esta palabra en su etimología proviene del latín: NATIVITATE. Nati: Nacimiento. Vita: Vida. Te: Ti. ¡¡Nacimiento de la Vida en Ti!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese es el verdadero significado de la Navidad. Su origen es una fiesta cristiana y se merece ese reconocimiento. Toda mi admiración a la figura de Jesús que consigio marcar un antes y un después en aquella época, desde hace 2000 años hasta nuestros días. Fue tal el impacto que tuvo que a partir de su existencia se marco un calendario antes de Cristo y después de Cristo. Y hoy en día se sigue celebrando su nacimiento el 25 de Diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En muchas ocasiones la iglesia, la institución que dice representar a Jesús, se ha visto muy comprometida por intereses y corrompida por el poder, alterando y dejando en entredicho el mensaje de Jesús. Hasta tal punto de hablar de un Dios Supremo separado del resto de nosotros. Mas allá de todo esto, Jesús fue un Maestro Zen que compartió su nivel de consciencia con otros seres y nos mostró su Mensaje Transpersonal de que somos Luz y todos estamos unidos formando un Alma Universal o por lo menos así lo siento yo en estos momentos. Esta claro que nadie tiene la verdad absoluta y que seguramente el que sabe todo esto con plena certeza, ése… ya no está aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a este sentimiento primero tuve que pasar por ser niño viviendo la Navidad con mucha ilusión y magia, encantándome porque recibía muchos regalos y juguetes. Luego pasé a vivir la Navidad como un adolescente al que en esos días le dejaban llegar super tarde y pasar toda la noche de fiesta con sus amigos. Años más tarde te metes en el aborigen insdustrial del producto que se ha creado en torno a la Navidad. Y hoy en día después de haber reposado todo esto, haber empezado a despertar un poco la consciencia y haber conectado con una dimensión más espiritual de nuestra propia existencia, puedo sentir que somos esa Luz. Así que FELIZ CUMPLEAÑOS A TODOS!! Hoy no es sólo el cumpleaños de Jesús. Es el cumple de todos nosotros. Hoy celebramos el nacimiento de la VIDA y la LUZ que somos. ✨💫💫&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/25/reflexiones-Navidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/25/reflexiones-Navidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Hipócrates</title>
        <description>&lt;p&gt;Hipocrates, el padre de la medicina, fue visto como el médico más grande de todos los tiempos y basó su práctica médica en la observación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuperar la medicina hipocrática y volver a observar los signos que nos muestra el cuerpo es una necesidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hipocrates dijo:
“Todas las partes del metabolismo forman un círculo. Cada parte por lo tanto es principio y fin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayor virtud de la medicina moderna es el alto grado de especialización pero también es su mayor defecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudiarlo de manera analítica para facilitar el aprendizaje puede ser interesante a veces pero no se puede luego tratar a las personas de manera analítica. Todo está conectado y existe una dependencia e interrelación entre todos los sistemas, glándulas y estructuras corporales. Todas ellas a su vez influenciadas por nuestros pensamientos y emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuperar el sentido común y una medicina global, consciente, natural y sostenible es una necesidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terapeuta Holístico&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Experto en Medicina Integrativa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Director &amp;amp; Profesor de Salud Zen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consulta de Nutricion Holística &amp;amp; Salud Natural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escuela de Nutrición, Terapias Naturales &amp;amp; Meditación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#saludnatural&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/18/reflexiones-Hipocrates.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/18/reflexiones-Hipocrates.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - La Acupuntura también es efectiva en animales</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí está Tao (mi compañero de vida) con un tratamiento de acupuntura 20 de Du Mai y Yin Tang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el punto de vista físico sirven para relajar el sistema nervioso, regular la hipófisis y equilibrar la glándula pineal. Por lo tanto ayudan a regular el sueño, el placer, los ritmos biológicos, el eje endocrino y el aparato reproductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el punto de vista Taoista y de la Medicina Oriental a demás calman el Shen (Espiritu), nos conectan con la energía celeste, armonizan el sexto chacra y el tan tien superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se trata de creer, se trata de comprobar por ti mismo el efecto de las terapias naturales y de un estilo de vida saludable (alimentación, sueño, agua y meditación)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No imaginas hasta qué punto se puede afinar! 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#acupuntura
#acupunturaanimal
#tao
#medicinaoriental
#medicinanatural
#estilodevida
#saludnatural
#educacionparalaconsciencia
#terapiasnaturales
#txikisoto&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/18/reflexiones-Acupuntura-animales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/18/reflexiones-Acupuntura-animales.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Ser y Estar en el mundo</title>
        <description>&lt;p&gt;😊 Somos lo que pensamos, hacemos y sentimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🧠 Somos lo que comemos por la mente (cantidad y calidad de pensamientos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;💚 Somos lo que comemos por el corazón (cantidad y calidad de emociones)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;😋 Somos lo que comemos por la boca (cantidad y calidad de alimentos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La salud tienen que ver con esto!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;🤔 Entonces… ¿Por qué cuando enfermamos no vamos a la causa real del proceso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos han educado desde el pensamiento en el que nuestra salud depende de algo externo, una pastilla, una droga, una quimio o una cirugía… nos han educado desde este nivel de consciencia y desde aquí nos movemos.
Tenemos un montón de fichas mentales que cambiar si queremos recuperar y mantener nuestra salud. El proceso de recuperación pasa por darse cuenta desde donde me muevo en la vida!! Nuestra salud depende de nosotros. Pongamos el enfoque en tratar a las personas y potenciar su salud, en vez de tratar enfermedades y paliar síntomas. Si queremos una medicina más natural, sostenible y consciente necesitamos cambiar nuestra forma de pensar.
Gandhi dijo: “Se el cambio que quieres ver en el mundo”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉 Si cambiamos nuestra forma de pensar podemos cambiar nuestra manera de sentir, elevar nuestro nivel de frecuencia vibratorio y atraer a nuestras vidas ese cambio que necesitamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉 Albert Einstein dijo: Ningún problema se soluciona desde el mismo nivel de consciencia en el que se creo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;📻 Somos como antenas de radio, en función de cómo emitimos recibimos. Si quieres recibir otra cosa distinta, cambia tu frecuencia de radio para emitir de manera diferente y atraer a tu vida aquello que realmente necesitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si no cambias nada el resultado siempre será el mismo. Seguiremos atrayendo un sistema y una medicina artificial, industrial, insostenible e inconsciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es imposible sanar de manera profunda una enfermedad sin cambiar nuestra manera de ser y estar en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/17/reflexiones-Ser-estar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/17/reflexiones-Ser-estar.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Yo, holístico</title>
        <description>&lt;p&gt;En un colegio de Baltimore tienen un programa de actividades extraescolares que se llama “yo holístico” donde practican con los niños la meditación, ejercicios de respiración y autocontrol de pensamientos y emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo hacen en un aula que se llama conocimiento consciente, una sala colorida que invita a la calma mental y al bienestar donde también hablan del comportamiento y la actitud.
Me encanta este tipo de iniciativas!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gestión de emociones, de pensamientos y la alimentación deberían ser la base de las escuelas de todo el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preparar a los niños para la vida dándoles recursos para que sean autónomos despierten la consciencia y tengan criterio para elegir con mayor libertad y capacidad de discernimiento por ellos mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los adultos del siglo XXI necesitamos recursos de este tipo para superar la invasión de las llamadas enfermedades de la civilización. Artritis, artrosis , osteoporosis, hipertensión, hipercolesterolemia, diabetes, fibromialgia, ansiedad, depresión y un gran repertorio de etiquetas que dan nombre a un conjunto de síntomas clínicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detrás de todas estas “Enfermedades” existe una falta de consciencia, de actitud, de compromiso con uno mismo, de capacidad de discernimiento, una mala gestión de emociones y pensamientos, una alimentación artificial e inconsciente y una falta de determinación para ir a la causa real del problema que está dentro de mi y no fuera. Esta en mi estilo de vida, en mi manera de pensar, de sentir, de ser y de estar en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡¡Para cambiar lo de fuera hay que cambiar lo de dentro!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca hemos sido educados para mirar hacia dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos bien o mal en función de lo que me dicen o de lo que esta pasando fuera. Por lo que no soy autónomo ni tengo el poder ni las riendas de mi vida. Entonces… si dependo de lo de fuera, soy víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meditación es la herramienta para aprender a mirar en uno mismo por eso nos da tanto pánico parar nuestras vidas para no hacer nada y sentir que esta pasando en nuestro interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy es un buen momento para empezar a cambiar la forma de ver las cosas. 😉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre… 👉 tu eliges!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ver artículo : &lt;a href=&quot;https://culturainquieta.com/es/inspiring/item/10713-un-colegio-sustituye-los-castigos-por-meditaciones-con-resultados-sorprendentes.html&quot;&gt;Un colegio sustituye los castigos por meditaciones con resultados sorprendentes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#educacionparalaconsciencia
#meditacion
#saludnatural
#saludholistica
#saludmental
#saludemocional
#alimentacionconsciente&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/13/reflexiones-Yo-holistico.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/13/reflexiones-Yo-holistico.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta - Crema Borsch</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta crema la utilizaban internacionalmente muchos pueblos esclavos occidentales y orientales por su poder reconfortable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/cremas/2019/12/12/crema-borsch.html&quot;&gt;Crema BORSCH&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👌 Bon appétit!! 😊&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/receta/2019/12/12/receta-crema-borsch.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/receta/2019/12/12/receta-crema-borsch.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Os presento a TAO!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Así nos quedamos después de un día duro de consultas. Tao me acompaña escaleras arriba y escaleras abajo con cada paciente. La presencia de un animal siempre aporta al lugar una energía muy especial.
Después de ayudarme a trabajar y sentir su compañía en cada terapia, jugamos, salimos a la calle y acabamos tumbados relajados.
Tao siempre me pide su masaje y sus mimos al terminar el día peroooo… no sé quién esta más a gusto si él o yo… je, je!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa mirada y ese cariño que te da un animal te llenan de amor y de vida!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#amorperruno
#saludanimal
#animalplanet
#mascotasfelices
#doglovers
#animales
#mascotas
#cachorros
#puppy
#pets
#dogs&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/10/reflexiones-Tao.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/reflexiones/2019/12/10/reflexiones-Tao.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
