<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://salud-zen.ml/</link>
    <atom:link href="http://salud-zen.ml//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Reflexiones - Empatía</title>
        <description>&lt;p&gt;Las cosas las hacemos porque las necesitamos hacer así, porque las sentimos así, porque tenemos un motivo para hacerlas así por nuestra manera de pensar, de ser, de percibir las cosas, por la educación que hemos recibido, por nuestras vivencias y experiencias. &lt;br /&gt;
Por todo esto no lo sabemos hacer mejor o hacer como otros esperan que las hagamos.&lt;br /&gt;
Por ese mismo motivo también los demás no lo saben hacer mejor, lo hacen como lo necesitan ellos y no como lo queremos nosotros.&lt;br /&gt;
Entender esto es la base de la salud de cualquier relación. Es empatía, es amor. &lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/07/31/reflexiones-empatia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/07/31/reflexiones-empatia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Cuida lo que quieres</title>
        <description>&lt;p&gt;Hay cosas que no se pueden comprar con dinero, sólo podemos disfrutar de ellas si las dedicamos  nuestra atención y nuestro tiempo.&lt;br /&gt;
No esperemos a perder lo que amas para valorarlo. Hazlo hoy, hazlo ahora. Si esperas a mañana quizá ya lo hayas perdido.&lt;br /&gt;
 Pon en el corazón y el alma en aquello que quieres y deseas hoy. Eso es vivir con pasión!! ❤&lt;br /&gt;
Apasionarse con las cosas tiene que ver con la salud.&lt;br /&gt;
Y tú… quieres vivir con pasión tu vida?? &lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/07/29/reflexiones-cuida.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/07/29/reflexiones-cuida.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - LICUADO DE ZANAHORIA MANZANA Y LIMÓN</title>
        <description>&lt;p&gt;LICUADO DE ZANAHORIA MANZANA Y LIMÓN&lt;br /&gt;
¿Sabías que este licuado es perfecto para el verano? &lt;br /&gt;
👉Nos refreca y abre la energía equilibrando nuestro cuerpo ayudándonos a soportar las altas temperaturas&lt;br /&gt;
👉Al ser frutas y hortalizas crudas nos enfrían más.&lt;br /&gt;
👉Nos aporta una buena calidad de glúcidos un poquito más rápidos necesarios en verano &lt;br /&gt;
👉Energía rápida gracias a que el licuado nos proporciona un montón de vitaminas concentradas&lt;br /&gt;
👉Biodisponibildad y fácil absorción ya que el licuado separa la parte líquida de la sólida de los vegetales&lt;br /&gt;
👉El color nos aporta los antioxidantes. En este caso el naranja de la zanahoria que equilibra el elemento fuego que según la medicina China tiene que ver con el corazón, el intestino delgado, el maestro de corazón y el triple calentador. Y el color amarillo de la manzana y el limón que equilibra el elemento tierra que tiene que ver con el estómago, el bazo y el páncreas.&lt;br /&gt;
La sabiduría es la hija de la experiencia.&lt;br /&gt;
El sabio no enseña con palabras, sino con actos.&lt;br /&gt;
Experimenta por ti mismo el efecto de hacerte unos cuantos licuados todas las semanas durante los meses de verano. &lt;br /&gt;
#licuados&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/26/curiosidades-licuado.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/26/curiosidades-licuado.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Propiedades del té Matcha</title>
        <description>&lt;p&gt;Esas son algunas de todas las propiedades del té Matcha.&lt;br /&gt;
En japonés Matcha significa Te en Polvo.&lt;br /&gt;
Las mejores hojas de té verde japonés se recolectan a mano, se hacen al vapor para activar  su color verde brillante que le da la clorofila y todos los antioxidantes naturales que contiene. Después se deja envejecer unos meses antes de ser triturado. &lt;br /&gt;
Se prepara con agua a 80°C y 1 cucharadita pequeña de Matcha. Luego se bate para que quede espumoso.&lt;br /&gt;
Si queréis en unos días hago un video para contaros más cosas y veáis como se prepara 😉 &lt;br /&gt;
Si quieres que lo haga dímelo en comentarios, estoy pensando en empezar a grabar videos cortos sobre temas de salud para crear conciencia. &lt;br /&gt;
#tematcha&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/24/curiosidades-te-matcha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/24/curiosidades-te-matcha.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - MATCHA LATTE</title>
        <description>&lt;p&gt;MATCHA LATTE&lt;br /&gt;
Polvo de Matcha bio con leche de avena batida!😋&lt;br /&gt;
¿Sabes qué es el té matcha, cómo se prepara, para qué sirve y todas las propiedades que tiene? &lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/20/curiosidades-te-matcha.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/07/20/curiosidades-te-matcha.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curiosidades - Jugos Verdes</title>
        <description>&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F338260951128124%2F&amp;amp;show_text=false&amp;amp;width=476&amp;amp;t=0&quot; width=&quot;476&quot; height=&quot;476&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Así hicimos unos licuados de verduras en nuestro último curso de cocina de verano!!&lt;br /&gt;
Estos licuados de hojas verdes con zanahoria, manzana y limón refrescan, abren la energía y son muy nutritivos porque aportan glúcidos rápidos de calidad que necesitamos en verano, vitaminas, minerales, ácido fólico, clorofila y ácido málico… que todos ellos nutren nuestro organismo, depuran el hígado y nos relajan.&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/06/30/curiosidades-jugos-verdes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/noticias/2021/06/30/curiosidades-jugos-verdes.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Felicidad</title>
        <description>&lt;p&gt;La felicidad es la actitud con la que se viaja por la vida. 😉&lt;br /&gt;
La felicidad no viene de fuera, viene de dentro.&lt;br /&gt;
La vida a veces nos aprieta para que valoremos lo que somos, todo lo que podemos hacer y lo que tenemos. Nos va avisando para que cambiemos nuestra actitud y la forma en la que vivimos las cosas.&lt;br /&gt;
#txikisoto&lt;br /&gt;
#saludzen&lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural&lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/22/reflexiones-felicidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/22/reflexiones-felicidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Paz Mental</title>
        <description>&lt;p&gt;Para eso hay que cultivar cada día esa paz un poquito. No es cuestión de 1 día ni 2, es cuestión de todos los días.  &lt;br /&gt;
¿Tú a tus hijos les educas un día o les educas todos los días de tu vida?
Pues con la paz hay que hacer lo mismo…   &lt;br /&gt;
¿Y tú, cómo has cultivado la paz hoy??   &lt;br /&gt;
¿Sabías que la paz tiene mucho que ver con la salud?… pues si, de hecho van de la mano…  esa paz interna es la que me va a permitir resolver los problemas de mi vida y convertirlos en oportunidades. 🙏😊  &lt;br /&gt;
Os deseo paz mental y emocional!   &lt;br /&gt;
Que la paz inunde nuestros corazones ❤, nuestro mundo 🌍, nuestro universo 🌠
Paz, paz, paz.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/20/reflexiones-paz-mental.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/20/reflexiones-paz-mental.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - La Piedra</title>
        <description>&lt;p&gt;El uso que damos a las cosas, la forma que tenemos de interpretarlas, como las vivimos y que hacemos con ellas es lo que nos diferencia a unos de otros.
Con la misma información algunas personas son capaces de hacer cambios importantes en su vida y otras en cambio aún teniendo la misma información deciden no hacer nada. &lt;br /&gt;
Los mismos problemas para unas personas es un mundo y para otras una tontería.
Los recursos están al alcance de todos pero unos los ven y los usan y otros no los ven, no pueden o a pesar de verlos deciden no querer usarlos.&lt;br /&gt;
La diferencia no está en la piedra sino en la persona. Unos tropiezan con ella, otros inician una guerra, otros construyen algo, otros le dan un uso útil en su vida, otros juegan, otros matan y otros crean algo bello.&lt;br /&gt;
Lo importante es despertar la conciencia para ser más libres para elegir.&lt;br /&gt;
En función de nuestro nivel de conciencia escogeremos que hacer en la vida con todos los recursos que nos ofrece, a pesar de que todos tenemos la mismas “piedras” a nuestro alcance.&lt;br /&gt;
#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/19/reflexiones-piedra.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/reflexiones/2021/06/19/reflexiones-piedra.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cursos - Menú Macrobiótico completo</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Quieres aprender a cocinar aprendiendo la sabiduría de la Nutrición Energética?
Este es el Menú Macrobiótico completo cocinado en nuestras clases particulares de Cocina Macrobiótica&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;👉Crema de puerros&lt;br /&gt;
👉Plato combinado completo&lt;br /&gt;
👉Tarta de avena con chocolate&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una imagen vale más que mil palabras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cocinar rico y sano es posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieres asistir a nuestras clases particulares o a nuestros cursos ponte en contacto con nosotros, te esperamos!!😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#txikisoto &lt;br /&gt;
#saludzen &lt;br /&gt;
#escuelaholisticadesaludnatural &lt;br /&gt;
#unproyectodeeducacionparalaconsciencia&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 17:11:27 +0200</pubDate>
        <link>http://salud-zen.ml///blog/cursos/2021/06/18/cursos-macro.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://salud-zen.ml///blog/cursos/2021/06/18/cursos-macro.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
