<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Resumen - Cursos Fin de semana completo</title>
        <description>&lt;p&gt;Otro fin de Semana Increíble! El sábado un éxito el Taller de Constelaciones donde hubo movimientos maravillosos y el domingo volviendo a conectar con la cocina de nuestros ancestros … se notó todo ese Qi en la cocina, estaba todo riquísimo! :) Ahí van unas fotitos para abrir el apetito. Feliz Martes estrellitas!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118ManosAlaMasa.jpg&quot; alt=&quot;Cocinando&quot; title=&quot;Cocinando&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118Grupo.jpg&quot; alt=&quot;Asistentes&quot; title=&quot;AsistentesCurso&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118torreznos.jpg&quot; alt=&quot;Patatas&quot; title=&quot;Patatas revolconas con sus torreznitos especiales&quot; /&gt;
![Morcillas][img4]
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118Morcilla.jpg&quot; alt=&quot;Crema&quot; title=&quot;Las morcillitas del cocido... receta estrella&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118CremaCatalana.jpg&quot; alt=&quot;Judiones&quot; title=&quot;Crema Catalana&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300118Judiones.jpg&quot; alt=&quot;Cocido&quot; title=&quot;Judiones con Almejas y Pulpo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/30/Cursos-FinSemanaCompleto.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/30/Cursos-FinSemanaCompleto.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Constelaciones - Siempre estamos acompañados</title>
        <description>&lt;p&gt;“Siempre, estamos acompañados”… de nuestras Creencias, de nuestros Ancestros, de cada una de esas Estrellas que nos rodean y nos aportan distintos Aprendizajes, de Heridas Infantiles Creadas a veces de Necesidades no satisfechas por altas Expectativas… Pero siempre, estamos acompañados de la Luz que Somos, de un millón de Recursos internos que pueden con todas esas creencias que a veces usamos para autosabotearnos… Podemos poner un poco de “luz” a esas pequeñas “cosas” que nos “ atascan” a nivel Inconsciente desde el trabajo Sistémico y las Constelaciones Familiares. Así que recordad que si queréis probar la experiencia, este Sábado hacemos un &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/01/27/taller-constelaciones.html&quot;&gt;Taller&lt;/a&gt; en la Escuela donde todos haremos algún Movimiento Sistémico y algunos podrán trabajar su propia Constelación Familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Martes estrellitas, y no olvidéis &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller - Constelaciones Familiares-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller - Constelaciones Familiares del 27 de Enero. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A  -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reservar vuestra plaza&lt;/a&gt; o pedirme más info.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/23/Taller-Constelaciones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/23/Taller-Constelaciones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta - Bizcocho de arroz y algarroba</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy os dejamos una receta rica, rica para una buena merienda este fin de semana ;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz viernes dulces estrellitas :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/postres/2018/01/19/bizcocho-arrozYalgarroba.html&quot;&gt;Bizcocho de arroz y algarroba&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon appetit!!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/19/Receta-BizcochoArrozAlgarroba.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/19/Receta-BizcochoArrozAlgarroba.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Eventos - Conferencia Gratuita y Taller de Danza</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días de Invierno!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordaos que esta semana tenemos dos eventos que no os podéis perder! Viernes 19 &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/01/19/charla-agua.html&quot;&gt;conferencia gratuita sobre “El poder Curativo del agua”&lt;/a&gt; y el Domingo 21 &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/01/21/taller-danza.html&quot;&gt;taller “Danza terapéutica”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dejéis la reserva de plaza para el último día!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz día estrellitas&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/15/Eventos-CharlaGratuitaYTallerDanza.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/15/Eventos-CharlaGratuitaYTallerDanza.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Importante - Cambio Fecha del Taller de Danza Terapéutica Transpersonal</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos días! 😊 Por problemas técnicos hemos tenido que cambiar la fecha para el &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/01/21/taller-danza.html&quot;&gt;Taller de Danza Terapeútica&lt;/a&gt; al día &lt;b&gt;21 de Enero&lt;/b&gt;, esperamos que este día podáis compartir muchos más con nosotros este momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás interesado, no olvides &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller - Danza Terapéutica Transpersonal-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller - Danza Terapéutica Transpersonal del 21 de Enero. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A  -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reservar tu plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un abrazo y feliz fin de semana.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/12/Importante-CambioFechaCurso.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/12/Importante-CambioFechaCurso.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso - Reflexología Podal Holística</title>
        <description>&lt;p&gt;El próximo mes de Febrero arranca el curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/02/01/curso-reflexologia-podal.html&quot;&gt;Reflexología Podal Holística&lt;/a&gt;, se trata de una formación profesional de 4 meses de duración (Febrero - Mayo), donde todos los jueves durante 2 horas y media, se verá la reflexología podal desde un enfoque Anatómico Fisiológico, Psico-Emocional y Energético Integrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás interesado, no olvides &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Reflexologia-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Curso de Reflexología Podal Holística (Feb - May'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reservar tu plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/08/Nuevo-curso-reflexologia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/08/Nuevo-curso-reflexologia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Publicación del Calendario con nuevas actividades!</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí teneis las nueva actividades para los próximos meses, puedes consultarlas en nuestro &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/calendario/&quot;&gt;calendario&lt;/a&gt;. Os proponemos gran variedad de actividades, cursos,talleres,charlas …&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre estas actividades  ofrecemos un &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/02/17/taller-cosmetica.html&quot;&gt;Taller de Cosmética Natural&lt;/a&gt;, se trata de una colaboración con la escuela, que permite dar el enfoque holístico. Iremos invitando a gente de fuera de la escuela con otras disciplinas distintas a lo que nosotros hacemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que os gusten, y recuerda reservar tu plaza,&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/01/04/publicacion-calendario.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/01/04/publicacion-calendario.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller - Danza Terapéutica Transpersonal</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenas tardes ☺, os dejo la información del siguiente &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/01/13/taller-danza.html&quot;&gt;taller de danza terapéutica&lt;/a&gt; que voy a hacer para empezar el año sintiendo, bailando y aprovechando la energia del invierno para ver que podemos soltar de lo que hay por ahi adentro y que cositas podemos empezar a poder aceptar y acoger con mucho mucho amor.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 23:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/12/28/taller-danza-terapeutica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/12/28/taller-danza-terapeutica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - El Mensaje Oculto de los Ojos</title>
        <description>&lt;p&gt;La sabiduría antigua dice que los ojos son el espejo del alma, de nuestro ser interno, de nuestro yo profundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué poder existirá debajo de nuestros parpados que es capaz de desvelar lo que está pasando dentro, cómo nos sentimos y cuál es nuestro estado anímico. Si observamos los ojos de las personas con atención, éstos hablan por sí mismos, nos pueden trasmitir confianza o rechazo, paz o nerviosismo, alegría o tristeza. A través de nuestra mirada podemos seducir a la chica o chico que nos gusta, podemos contestar sin hablar y con su expresión podemos convencer o defraudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vista nos brinda la capacidad de ver, de observar, de percibir el mundo en el que vivimos, pero lo realmente importante no es simplemente lo que vemos sino los ojos con los que miramos la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En función de las gafas que nos pongamos para ver el mundo, atraeremos un tipo de vibración u otro y el universo entero conspirará para darnos el poder de atraer a nuestras vidas todo lo que necesitamos, deseamos o pedimos… solo depende del tipo de gafas que elijo para sentir cada instante de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos ojos brillantes y bien abiertos son signo de vitalidad y energía, de personas despiertas con capacidad de sentir, de dar y recibir amor, de escuchar, de comunicar, enseñar y aprender. Son unos ojos que ponen de manifiesto la vibración del Ser, elevando el nivel de frecuencia vibratorio de la persona, proporcionándole una visión amplia, global y humana de las cosas. Son ojos de ganas de vivir, de compartir, de compromiso con la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos ojos cerrados, apagados y hundidos  son signo de bloqueo, de estancamiento de energía y  sangre, falta de vitalidad, fuerza y voluntad. Son ojos que expresan cansancio, bajo nivel de frecuencia vibratorio de la persona y falta de capacidad para sentir, probablemente por estrés emocional, falta de sueño, alimentación artificial y exceso de ruido mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no solo se reflejan las emociones en los ojos, en medicina natural se lleva estudiado durante mucho tiempo pantallas reflejas como la del iris o la de la esclerótica que reflejan cómo están las estructuras físicas del cuerpo y las funciones fisiológicas de los órganos y glándulas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Tao relaciona la vista y los ojos con el sistema nervioso autónomo. De esta forma los desequilibrios entre el simpático y el parasimpático se manifestarán en estos órganos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En medicina oriental cada sentido se relaciona con la energía de un órgano, en el caso de los ojos se dice que éstos son las antenas del hígado. Por lo tanto desde este punto de vista de medicinas antiguas, los ojos y la vista expresan la salud del hígado. Por ejemplo, si tenemos los ojos rojos, secos, con picor y falta de lágrima es porque hay sequedad en el hígado, un exceso de tensión, calor, sobrecarga, problemas para hacer la detoxificación hepática o conflictos emocionales no resueltos. El ojo derecho se relaciona aún más con el metabolismo  del hígado, vesícula biliar y las emociones que corresponden con este órgano y víscera (frustración, enfado, ira, cólera, agresividad…)  y el ojo izquierdo con el bazo y sus emociones (preocupación, obsesión…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como vemos, las emociones que se trasmiten a través de los ojos pueden ser muy variadas. Hay miradas que enamoran o miradas de ojos chispeantes que trasmiten ilusión, otras en cambio asustan, trasmiten ira, odio o incluso… hay miradas depredadoras que matan.
Además, muchas veces buscamos ser correspondidos con nuestra mirada y esto no siempre sucede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí os presento unas cuantas imágenes que hablan por sí solas brindando mucha información sobre el estado emocional:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/20171219-MensajeOjos-ejemplo.jpg&quot; alt=&quot;El mensaje de los ojos -ejemplo &quot; title=&quot;El Mensaje Oculto de los ojos - ejemplos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es el mensaje oculto de los ojos, como podéis observar usamos éstos para airear y sacar hacia a fuera el reflejo de lo que está sucediendo dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando lloramos nos desahogamos y dejamos salir esas emociones reprimidas que llevamos con nosotros. Las lágrimas están muy relacionadas con los niveles hormonales, su secreción nos equilibra proporcionándonos bienestar, por eso nos quedamos tan a gusto después de llorar. Si practicamos meditación o qi gong o nos tratamos con terapias naturales, podremos comprobar cómo algunas veces durante las prácticas espirituales o las terapias también lloramos, utilizando una vez más a nuestros ojos para armonizar nuestras emociones. Las lágrimas, cuando son compartidas, son menos lágrimas, y si además tenemos a alguien que nos sostenga nos ayudará a gestionar las emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/20171219-MensajeOjos-emociones.jpg&quot; alt=&quot;El mensaje de los ojos - emociones&quot; title=&quot;El Mensaje Oculto de los ojos - emociones&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día va todo muy rápido, las energías están muy revueltas y existe una gran necesidad social de ojos que despierten conciencias y contagien paz, amor, e ilusión. Cada vez más se cruzan en mi camino este tipo de miradas que rebosan vida, alegría y esperanza. Quizá en algún momento un poco cansadas pero enseguida vuelven a brillar iluminando el camino que necesita ver el mundo. Empaparte de la esencia de estas personas y compartir con ellas parte de tu viaje llenan nuestros ojos de  luz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si los ojos son las ventanas del alma, elige tu propia ventana y déjala bien abierta para que todos podamos descubrir la magia de tu alma que mueve y da vida a tu cuerpo físico.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;
Escuela de Macrobiótica, Medicina Natural y Oriental
&lt;br /&gt;
Escuela de Terapias Naturales y
Terapeuta Holístico - Coach de Salud &lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;Copyright ©  2017 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt; &lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2017-12-19-articulo-mensaje-ojos.pdf&quot;&gt;El Mensaje Oculto de los ojos.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 23:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/12/19/articulo-mensaje-ojos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/12/19/articulo-mensaje-ojos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller Práctico - Qui Gong</title>
        <description>&lt;p&gt;Buenos dias!! ☺&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la imagen adjunta teneis toda la información del &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2017/12/21/Qui-Gong.html&quot;&gt;Taller Práctico de Qi Gong&lt;/a&gt; de este mes de Diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller Qui Gong-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller Práctico de Qui Gong. Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A&quot;&gt;reserva &lt;/a&gt;  de plaza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Puente.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2017/12/05/taller-qui-gong.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2017/12/05/taller-qui-gong.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
