<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Curso-Técnica Metamórfica</title>
        <description>&lt;p&gt;Os presento el Curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/03/30/ccurso-tecnica-metamorfica.html&quot;&gt;TÉCNICA METAMÓRFICA&lt;/a&gt; el 16 y 17 de Febrero:&lt;br /&gt;
  -16 de Febrero de 9h a 19h (Comida Macrobiótica incluida)&lt;br /&gt;
  -17 de Febrero de 9h a 14h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contactar lo antes posible para la &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso Técnica Metamórfica-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Técnica Metamórfica Cromoterapia y Principios Universales Integrados (16,17 Febrero'19). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;
Gracias!!😊&lt;br /&gt;
Feliz Fin de semana!!&lt;br /&gt;
Salud-Zen&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/01/curso-tecnica-metamorfica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/01/curso-tecnica-metamorfica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Cocina Macrobiótica de Invierno</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí esta el resumen del Curso de este Domingo COCINA MACROBIÓTICA DE INVIERNO. Aprendimos a comer para reforzar, cargarnos de minerales y calentarnos. Aprendimos a adaptar nuestra manera de alimentarnos a esta estación respetando la sabiduría de la naturaleza a través de la Macrobiótica y la Medicina Energética. &lt;br /&gt;
También pintamos sobre un lienzo en blanco el dibujo de nuestra vida y el dibujo de la vida que nos gustaría tener.😉&lt;br /&gt;
Gracias por la participación compartiéndo en grupo vuestro proposito de vida para este nuevo año. Espero que pongáis en práctica el menú semanal de invierno!! 😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_8.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_20.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_21.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen21&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/01/30/Cursos-ResumenCocinaInvierno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/01/30/Cursos-ResumenCocinaInvierno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Sanar mis Patrones para Regenerar y Liberar a mis células</title>
        <description>&lt;p&gt;SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro cuerpo está en constante regeneración. Las células con las que nacimos ya han sido hace tiempo sustituidas por otras nuevas. Cada día el cuerpo se renueva transformándose gracias a una regeneración celular innata a nuestra condición de ser vivo. Es sorprendente observar como estamos influenciados por unas fuerzas sobrenaturales que nos permiten remplazar las células para sanar nuestros tejidos viejos o dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada uno de estos tejidos tiene su propio tiempo de renovación. Por ejemplo, nuestro plasma sanguíneo se cambia en 10 días, los glóbulos rojos en 120 días, renovándose de esta manera las células sanguíneas y la calidad de la sangre en unos 4 meses. Sin embargo, las células del estomago sólo duran 3 días. Las células de la epidermis se reciclan más o menos cada 15 días y la piel entera cambia en 28 días. La musculatura profunda y el S.N. Periférico entre 2 y 3 años aproximadamente. Las células hepáticas entre 1 y 2 años. El S.N.C. se puede regenerar pasados 7 años. Para que esto se produzca tenemos que mantener una buena calidad de la sangre a través de la alimentación, el sueño, el ejercicio, el control del estrés y la gestión de emociones y pensamientos. Si esto no está con un cierto equilibrio se afecta directamente la calidad de la sangre y con ello toda la regeneración y comunicación celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que nacemos y durante nuestra vida todas nuestras células están influenciadas por los patrones de comportamiento que adquirimos de nuestros ancestros, padres, madres, familia, amigos… heredando así formas de pensar, sistemas de creencias, formas de alimentarnos, de gestionar las emociones, etc. De esta manera las células de todo nuestro cuerpo están regidas por nuestras costumbres de vida que se pasan de generación en generación, instaurando en nosotros estructuras internas más o menos rígidas,  reflejando el patrón de comportamiento heredado o la pauta transgeneracional que traemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estas estructuras internas son muy rígidas, nos pueden bloquear y dividir convirtiéndonos en seres compartimentados con miedos dudas y preocupaciones, perdiéndose la comunicación intercelular y dificultando la regeneración de nuestros tejidos. Para romper con estos patrones y comportamientos que nos bloquean y dividen a nuestras células hace falta salir de la zona de confort para cambiar ciertas formas de vida, como mi manera de ser y estar en el mundo. Hace falta tomar consciencia de mi manera de comer, pensar, sentir o hacer las cosas. Situarnos en el momento presente disuelve una por una todas esas estructuras, creencias o bloqueos que tantas veces nos limitan y no permiten nuestra transformación. Mientras sano mis patrones, se liberan mis células, permitiendo que se produzca una buena  comunicación y regeneración celular a todos los niveles. Y liberando mis células se disuelven mis prejuicios, mis diferencias y mis barreras, recuperando la integridad de mi ser para unirme con la Energía del Universo, con el Todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con atención plena al momento presente, tomo consciencia de mis costumbres y patrones dando las gracias a mis células, órganos y sistemas por ese gran trabajo que hacen por y para mi cada instante de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el corazón GRACIAS.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Terapeuta Holístico - Coach de Salud&lt;br /&gt;
Experto en Terapias Naturales Integradas&lt;br /&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela de Macrobiótica, Medicina Natural y Oriental
&lt;br /&gt;Escuela de Terapias Naturales y Artes Orientales
&lt;br /&gt;Escuela de Qi Gong, Tao, Zen &amp;amp; Meditación
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2019 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2019-01-21-articulo-sanar-mis-patrones.pdf&quot;&gt;SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/01/21/articulo-sanar-mis-patrones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/01/21/articulo-sanar-mis-patrones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Publicación del Calendario con nuevas actividades!</title>
        <description>&lt;p&gt;☯¡Felices Fiestas! ☯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os deseo un Año 2019 cargado de sonrisas
😃😁😊 capaces de trasformar las dificultades en oportunidades!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os adelanto el &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/calendario/&quot;&gt;calendario&lt;/a&gt; del semestre que viene con todos los cursos para que vayais reservando fechas!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
www.salud-zen.com&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiotica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/29/publicacion-calendario.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/29/publicacion-calendario.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión- El verdadero Origen de la Navidad</title>
        <description>&lt;p&gt;EL VERDADERO ORIGEN DE LA NAVIDAD Y EL MENSAJE TRANSPERSONAL DE JESUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexiones Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Navidades se han convertido en un producto. Regalos, compras, juguetes, comidas, compromisos, excesos y más compras… Nos juntamos con nuestras familias para celebrar la Navidad sin vivir con consciencia que es lo que realmente se celebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces el que la vive de forma más consciente desde el Ser, manteniendose un poco más al margen del desproposito y consumismo industrial, es juzgado y criticado. El modo de vida moderno nos aleja del verdadero sentido de la Navidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy 25 de Diciembre que mejor día para compartir de dónde viene la palabra Navidad. Esta palabra en su etimología proviene del latín: NATIVITATE. Nati: Nacimiento. Vita: Vida. Te: Ti. ¡¡Nacimiento de la Vida en Ti!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese es el verdadero significado de la Navidad. Su origen es una fiesta cristiana y se merece ese reconocimiento. Toda mi admiración a la figura de Jesús que consigio marcar un antes y un después en aquella época, desde hace 2000 años hasta nuestros días. Fue tal el impacto que tuvo que a partir de su existencia se marco un calendario antes de Cristo y después de Cristo. Y hoy en día se sigue celebrando su nacimiento el 25 de Diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En muchas ocasiones la iglesia, la institución que dice representar a Jesús, se ha visto muy comprometida por intereses y corrompida por el poder, alterando y dejando en entredicho el mensaje de Jesús. Hasta tal punto de hablar de un Dios Supremo separado del resto de nosotros. Mas allá de todo esto, Jesús fue un Maestro Zen que compartió su nivel de consciencia con otros seres y nos mostró su Mensaje Transpersonal de que somos Luz y todos estamos unidos formando un Alma Universal o por lo menos así lo siento yo en estos momentos. Esta claro que nadie tiene la verdad absoluta y que seguramente el que sabe todo esto con plena certeza, ése… ya no está aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a este sentimiento primero tuve que pasar por ser niño viviendo la Navidad con mucha ilusión y magia, encantándome porque recibía muchos regalos y juguetes. Luego pasé a vivir la Navidad como un adolescente al que en esos días le dejaban llegar super tarde y pasar toda la noche de fiesta con sus amigos. Años más tarde te metes en el aborigen insdustrial del producto que se ha creado en torno a la Navidad. Y hoy en día después de haber reposado todo esto, haber empezado a despertar un poco la consciencia y haber conectado con una dimensión más espiritual de nuestra propia existencia, puedo sentir que somos esa Luz. Así que FELIZ CUMPLEAÑOS A TODOS!! Hoy no es sólo el cumpleaños de Jesús. Es el cumple de todos nosotros. Hoy celebramos el nacimiento de la VIDA y la LUZ que somos. ✨💫💫&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/25/reflexion-OrigenNavidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/25/reflexion-OrigenNavidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Cocina Macrobiótica para Navidad</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un Resumen del Curso de Cocina Macrobiótica para Navidad!! &lt;br /&gt;
Fue todo un éxito. Celebramos la Navidad todos juntos como una gran familia. Nos disfrazamos entre risas y brindamos. Nos pintamos un bonito regalo compartiendo un mensaje especial con nuestro amigo invisible 😉. Cocinamos juntos un menú rico y saludable de noche buena, noche vieja y reyes. Y por supuesto no nos fuimos sin compartir una reflexión grupal profunda acerca del significado real de la Navidad para nutrir al Alma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas Gracias a todos por vuestra implicación y actitud!!
Espero creéis unas Navidades únicas para vosotros y para los que están a vuestro alrededor contagiandoles la felicidad que nace de nuestro mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_8.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_20.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_21.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen21&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_22.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen22&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_23.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen23&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_24.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen24&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_25.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen25&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_26.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen26&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_27.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen27&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_28.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen28&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_29.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen29&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211218CursoCocinaNavidad_30.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaNavidad-Imagen30&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/21/Cursos-ResumenCocinaNavidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/21/Cursos-ResumenCocinaNavidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Osteopatía Sacro Craneal</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un resumen del curso de OSTEOPATIA SACRO CRANEAL que realizamos el mes de Noviembre y Diciembre. Con alguna foto y un vídeo casero de una de las técnicas internas de desanudamiento craneal de los huesos de la cara. Espero que os guste!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas Gracias a todos los alumnos. Me encanta ver vuestras caras cuando descubrís los movimientos internos que tiene el cuerpo y el alma. Me encanta ver como os rompen toda la estructura mental al descubrir por vosotros mismos que el cuerpo es mucho más que bioquímica y células.
Felicidades por vuestra sensibilidad, eso solo se da gracias a vuestra apertura mental que permite generar esa posibilidad de comunicarnos de una manera tan especial con otras persona y seres a través de la Terapia Sacro-Craneal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También salimos a la Naturaleza y sentimos el movimiento interno que tienen los árboles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impresionante percibir todo esto con vosotros… fue muy intenso!!!😉&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fsaludzen.estilodevida%2Fvideos%2F2306777829553841%2F&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=560&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;308&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-1.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-2.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-3.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-4.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-5.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/201218CursoOsteopatiaCraneoSacro-6.jpg&quot; alt=&quot;Curso OsteopatiaCraneoSacro-Imagen6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/20/Cursos-ResumenOsteopatiaSacroCraneal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/20/Cursos-ResumenOsteopatiaSacroCraneal.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Cocina Navideña y Festiva</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Quién ha dicho que no podemos comer rico, sabroso y a demás saludable e incluso curativo?
Os presento el Curso:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/12/16/curso-cocina-navidad.html&quot;&gt;COCINA MACROBIOTICA NAVIDEÑA Y FESTIVA MACROBIÓTICA GOURMET RECETAS ENERGETICAS Y SALUDABLES PARA NAVIDAD&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Domingo 16 DE DICIEMBRE!! &lt;br /&gt;
De 9h a 17h&lt;br /&gt;
Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso cocina macrobiótica navideña y festiva-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Cocina Navideña y Festiva macrobiótica gourmet recetas energéticas y saludables para navidad (16 Diciembre'18). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Gracias!! 😉&lt;br /&gt;
Feliz Jueves!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiotica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/29/curso-cocina-navidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/29/curso-cocina-navidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión- Puertas abiertas</title>
        <description>&lt;p&gt;La vida esta llena de puertas que se abren y se cierran. Cada puerta que se cierra es una etapa que se acaba. Cada puerta que se abre es una oportunidad que comienza. Si no dejamos las puertas del pasado bien cerradas no podemos darnos cuenta de las puertas que se abren en nuestro presente para crear nuestro futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/28/reflexion-puertas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/28/reflexion-puertas.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Sistema Inmune</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí os dejo un resumen del curso de este fin de semana!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta vez toco nutrir nuestro Sistema Inmune… cocinamos, bailamos cantamos, meditamos, jugamos, reflexionamos en grupo, compartimos emociones y estudiamos la sabiduria de la Macrobiótica integrándola con el punto de vista de la Medicina Natural y Oriental. Pero lo estudiamos desde una compresión global, profunda y humana. Toda una experiencia que hay que vivirla. Hay muchas cosas que no se pueden explicar con palabras. Hay que sentirlas con el corazón para poder incorporarlas o transformarlas. Gracias a todos por vuestra participación y energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por confiar y abriros a experimentar tantas cosas nuevas en grupo. Gracias a todos los que vinisteis desde Barcelona, Valencia, Albacete, Valladolid…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen1!!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen2!&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_20.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_21.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen21&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_22.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen22&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_23.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen23&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/211118CursoSistemaInmune_24.jpg&quot; alt=&quot;Curso SistemaInmune-Imagen24&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/11/21/Cursos-ResumenSistemaInmune.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/11/21/Cursos-ResumenSistemaInmune.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
