<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Artículo - En Busca de la Felicidad</title>
        <description>&lt;p&gt;EN BUSCA DE LA FELICIDAD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos tiramos parte de nuestra vida buscando la felicidad en el exterior,  ¿acaso la hemos perdido allí? Si la buscamos es porque no la tenemos, no la llevamos con nosotros. Muchas veces parece que encontramos la felicidad en el placer, en el dinero, en la comida, en el sexo, en los viajes, en el éxito, en el reconocimiento social pero realmente no nos damos cuenta que la felicidad consiste en lo que pasa dentro de uno mismo. Sino conectamos con ese sentimiento, nos podemos tirar buscando desesperadamente la felicidad toda la vida y nunca encontrarla, ya que estamos buscando donde no está. ¿Por qué no buscamos la felicidad en nuestro interior? El Tao dice que la verdadera felicidad está en nosotros, que no hace falta buscar nada que ya se tiene, sólo es necesario conectar con uno mismo para conectar con la felicidad. Detener la búsqueda fuera y mirar hacia dentro es la clave. Es mejor no dejar que tu felicidad dependa de algo externo que en cualquier momento puedes perder. Es más seguro que dependa de ti. &lt;br /&gt;
Nos convertimos en infelices porque deseamos lo que no tenemos, deseamos tener lo que tienen los demás. Deseamos lo que no hacemos o queremos hacer lo que hacen otras personas. La felicidad no tiene que ver con el hacer o el tener, tiene más que ver con el ser. Con lo que yo siento en mí. La felicidad tiene que ver con sentir que respiras paz, independientemente de lo que está pasando fuera. Es la sensación de serenidad y calma mental. Es la corazonada de saber instintivamente que estas en el camino correcto con plena confianza en el proceso de la vida. La felicidad es darle sentido a tu vida, es encontrar ese sentido. Es preguntarte ¿Para qué vives? ¿De qué manera quieres pasar por la vida? La felicidad también depende de tomar decisiones importantes capaces de cambiar el rumbo de tu vida completamente. Decisiones que se toman desde el corazón, desde lo que uno siente para perseguir lo que se ama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ser feliz no es sólo un derecho también es una obligación. Los demás son felices cuando yo soy feliz. La felicidad se contagia. Cuando una persona está bien consigo mismo y desde ahí aprende a disfrutar de la vida y del placer, se contagia esa pasión, esos sueños, y se comparte esa felicidad con el resto de seres. Si paso por la vida siendo verdaderamente feliz estoy bendiciendo al mundo con mi existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nunca dejes que nadie te diga que no puedes hacer algo. Si tienes un sueño tienes que protegerlo. Las personas que no son capaces de hacer algo te dirán que tu tampoco puedes. Si quieres algo ve por ello.”&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Terapeuta Holístico - Coach de Salud&lt;br /&gt;
Experto en Terapias Naturales Integradas&lt;br /&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela Holística
&lt;br /&gt;Macrobiótica &amp;amp; Oriental
&lt;br /&gt;Terapias Naturales &amp;amp; Artes Orientales
&lt;br /&gt;Qi Gong, Tao, Zen &amp;amp; Meditación
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2019 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2019-03-19-articulo-en-busca-de-la-felicidad.pdf&quot;&gt;EN BUSCA DE LA FELICIDAD.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/20/articulo-busca-felicidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/20/articulo-busca-felicidad.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller - ZAZEN. EL ARTE DE MEDITAR SENTADO</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/03/20/taller-zazen.html&quot;&gt;ZAZEN. EL ARTE DE MEDITAR SENTADO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miercoles 20 de Marzo &lt;br /&gt;
De 19h a 20.30h&lt;br /&gt;
Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller Meditación Zazen-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller de Meditación Zazen (X20 Marzo). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Gracias!!🤗&lt;br /&gt;
Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela de Qi Gon, Tao, Zen &amp;amp; Meditación&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 14:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/19/Taller-meditacion-zazen.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/19/Taller-meditacion-zazen.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión - Vive Bio</title>
        <description>&lt;p&gt;Hay mucha gente contando calorias y muy poca contando tóxicos. La nutrición oficial desde su enfoque analítico tiene en cuenta minerales, vitaminas, oligoelementos, enzimas… todo aquello que nutre a las células. ¿Pero… qué pasa con la carga tóxica tan elevada que llevan hoy en día todos los alimentos? ¿Qué pasa con lo que ensucia la sangre e impide los ciclos de regeneración celular? La revolución industrial sin duda hace mella en la salud, intoxicando nuestro organismo de sustancias nocivas, alterando nuestra calidad de la sangre, sobrecargando los filtros del cuerpo y produciendo enfermedades de ensuciamiento y eliminación, dadas a conocer por la medicina higienista que aborda la salud desde un enfoque mas amplio y respetuoso con la vida. Hoy en día comer de manera biológica y ecológica se ha convertido en una necesidad, no sólo para nosotros sino también para el planeta donde vivimos. Nos autodestruimos de manera inconsciente, nos dejamos manipular por la industria y lo peor de todo, con ello destruimos el medio que nos da la vida. Alterando el clima, las estaciones y los ciclos naturales.&lt;br /&gt;
Somos seres biológicos comamos pues alimentos que tengan vida para crear salud y paz en nuestro interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/12/reflexiones-vive-bio.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/12/reflexiones-vive-bio.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Cocina para la Primavera</title>
        <description>&lt;p&gt;Os presento el Curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/03/24/curso-cocina-primavera.html&quot;&gt;NUTRICION ENERGETICA Y COCINA MACROBIOTICA PARA LA PRIMAVERA&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Domingo 24 MARZO!! &lt;br /&gt;
De 9h a 18h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contactar lo antes posible para la &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso Cocina Primavera-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Nutrición Energética y Cocina Macrobiótica para la Primavera (24 Marzo'19). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.   &lt;br /&gt;
Gracias!!🤗&lt;br /&gt;
Feliz Viernes!!&lt;br /&gt;
Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiotica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/08/curso-cocina-primavera.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/08/curso-cocina-primavera.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Plato Macrobiótico</title>
        <description>&lt;p&gt;Os compartimos la receta de un &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/principal/2019/03/06/plato-macrobiotico.html&quot;&gt;PLATO MACROBIÓTICO&lt;/a&gt;, compuesto de :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Filetes de Tofu Rebozados&lt;br /&gt;
-Arroz Integral&lt;br /&gt;
-Estofado de Tempeh&lt;br /&gt;
-Brocoli al Vapor&lt;br /&gt;
-Gomasio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon appétit!!&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/06/receta-plato-macrobiotico.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/06/receta-plato-macrobiotico.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Chi Nei Tsang</title>
        <description>&lt;p&gt;Curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/03/30/curso-CHI.html&quot;&gt;CHI NEI TSANG&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;
📅 30 y 31 de Marzo
📌 Arroyomolinos (Madrid)&lt;br /&gt;
✅ Libera bloqueos emocionales, energéticos y físicos a través de un masaje de órganos internos. &lt;br /&gt;
✅ Se fusionarán distintas técnicas de masaje con los conocimientos Taoístas y tailandeses creando un Sistema Terapéutico Único.&lt;br /&gt;
☎️ 646 17 13 01&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interesados contactar lo antes posible para &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso de Chi Nei Tsang&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Chi nei Tsang (30,31 Marzo'19). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!😊  &lt;br /&gt;
Feliz Fin de semana!!  &lt;br /&gt;
Salud-Zen&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/04/curso-chi-nei-tsang.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/04/curso-chi-nei-tsang.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión - El Budismo</title>
        <description>&lt;p&gt;El budismo hace mella en Occidente. Cada vez son más los europeos que viven de acuerdo a la filosofía de vida budista. Este arte nace en el siglo IV a. C. en la India, para después extenderse por el Lejano Oriente: China, Japón, Tibet, Nepal, Tailandia, Vietnam, Indonesia… A consecuencia de esta gran difusión se desarrollan distintas formas de budismo influenciadas por las culturas tan enrriquecedoras de cada país. Sin embargo la esencia del budismo sigue siendo la misma: El encuentro con la paz a través de la tolerancia hacia las diferencias, la ausencia de dogma y un profundo sentido de la compasión.  &lt;br /&gt;
Para ser compasivo hay que entender que la compasión despierta en nosotros el deseo de querer liberar a los demás del sufrimiento. Para el budismo la causa del sufrimiento es la mente, que se apega y quiere constantemente más y mejores cosas. Y propone para vencerlo entrenar la presencia, parar el ruido mental, vivir con pasión fomentando pensamientos sanos y coherentes con lo que decimos, sentimos y hacemos. Tb es necesario para no sufrir pasar por la vida elegantemente sin dañar a ningun ser vivo, sin mentir y sin entregarse a los excesos. La mentira daña la energía del corazón y los excesos nos nublan la vista q nos alejan de nuestro proposito de vida. Si sufrimos simplemente es consecuencia de nuestra inconsciencia. Buda enseñó que debemos comprender la naturaleza de nuestra existencia antes de poder mejorar nuestra vida y ser felices.
Hoy quiero compartir una BENDICION TRADICIONAL BUDISTA que me ayudo hace ya unos cuantos años a conectar con esta sabiduría:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QUE TODOS LOS SERES ESTÉN BIEN&lt;br /&gt;
QUE TODOS LOS SERES SEAN FELICES&lt;br /&gt;
QUE TODOS LOS SERES SE LIBEREN DEL SUFRIMIENTO.&lt;br /&gt;
Cada noche antes de dormir y cada día nada más despertar pronuncio estas palabras con fe. Después de esta bención digo:&lt;br /&gt;
QUE LA PAZ INUNDE NUESTROS CORAZONES&lt;br /&gt;
NUESTRO MUNDO&lt;br /&gt;
NUESTRO UNIVERSO&lt;br /&gt;
PAZ, PAZ, PAZ&lt;br /&gt;
Estas palabras se pueden leer en la pared junto a los pies de mi cama desde hace ya 7 años.&lt;br /&gt;
Quizá sea una oración que unifica la esencia de todas las religiones y unas bonitas palabras para rezar cada noche y cada nuevo día con nuestros hijos. Si entre todos enseñaramos esta oración o bendición a cualquier niño del mundo, allá donde esté, podriamos ayudar a sanar el sufrimiento que hay en la Tierra.🌍&lt;br /&gt;
Me ayudas???&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/03/01/reflexiones-elbudismo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/03/01/reflexiones-elbudismo.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Receta-Crema de Romanescu</title>
        <description>&lt;p&gt;Hoy vamos a enseñaros a preparar una magnífica crema con Romanescu que es una variedad verde de coliflor italiana con un aspecto muy singular!!&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/cremas/2019/02/27/crema-romanescu.html&quot;&gt;CREMA DE ROMANESCU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon appétit!!&lt;br /&gt;
Alma de Tao&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/27/receta-crema-romanescu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/27/receta-crema-romanescu.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>El Arte de Saber Alimentarnos</title>
        <description>&lt;p&gt;Os invitamos a la siguiente Conferencia Gratuita:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/03/08/conferencia-saber-alimentarnos.html&quot;&gt;EL ARTE DE SABER ALIMENTARNOS&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
¿Desde dónde escogemos los alimentos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viernes 8 Marzo &lt;br /&gt;
De 19h a 20.30h&lt;br /&gt;
Reserva plaza 661614603/916897337&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salud-Zen&lt;br /&gt;
Proyecto Luz y Consciencia&lt;br /&gt;
Ciclo de Conferencias Gratuitas&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/26/conferencia-arte-saber-alimentarnos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/26/conferencia-arte-saber-alimentarnos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión - La cima de la montaña</title>
        <description>&lt;p&gt;Si una gran montaña representara nuestra vida desearíamos conquistar la cima de la montaña y escalar hasta lo más alto de ella para sentirnos realizados y orgullosos de nosotros mismos, de nuestra azaña. Nuestro gran éxito es conseguir subirla y llegar a la meta para celebrar la gran victoria. Hoy en día el reconocimiento social lo obtenemos a través de nuestros exitos externos y nuestros resultados. La sociedad del siglo XXI pone la conciencia en medir esos exitos y premiar esos resultados para así alcanzar un estatus social. Hasta tal punto que mi vida y mis logros se convierten en un escaparate gracias a las redes sociales y los avances tecnológicos tan desarrolados en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde una visión más profunda de la vida el verdadero exito no está fuera, está dentro. En lo más profundo de nuestras entrañas podemos descubrir todo nuestro potencial más humano. Esa semilla que contiene toda la sabiduría que necesitamos para aprender a disfrutar del camino de vida. Esa conexión con la fuente de nuestra propia creación nos da la fortaleza para escalar cada día, nos brinda la confianza en el proceso de la vida y la paz que necesitamos para no vivir con miedo ni sufriendo. Despertar la luz que somos nos enseña a amarnos y a compartir ese amor con los demás. Nos enseña a poner nuestra atención en la cosas de la vida que merecen la pena. Sólo de esta manera descubro que lo importante no es llegar a ninguna cima, ni ganar ninguna victoria. No es ni tan si quiera sacar el mejor resultado. El mayor logro es la actitud con la que viajo por la vida, es la actitud con la que subo la montaña. Son mis ganas de disfrutar con pasión cada experiencia de vida, independientemente de mis resultados. El mayor reconocimiento es el que yo me doy a mi mismo y mi verdadero exito externo dependerá de mi exito interno. Ése que te brinda la oportunidad cada instante de desarrollarte a otro nivel. Si vivo desde el compromiso y el amor el resultado está asegurado. Éstos no son nunca ni buenos ni malos son simplemente un efecto de lo que mi yo profundo ha proyectado y ha atraido para mi. En ese momento es lo que necesitamos, la vida tan solo nos da oportunidades una y otra vez para que nos descubramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/22/reflexiones-montania.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/22/reflexiones-montania.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
