<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    
      <item>
        <title>Reflexión - La cima de la montaña</title>
        <description>&lt;p&gt;Si una gran montaña representara nuestra vida desearíamos conquistar la cima de la montaña y escalar hasta lo más alto de ella para sentirnos realizados y orgullosos de nosotros mismos, de nuestra azaña. Nuestro gran éxito es conseguir subirla y llegar a la meta para celebrar la gran victoria. Hoy en día el reconocimiento social lo obtenemos a través de nuestros exitos externos y nuestros resultados. La sociedad del siglo XXI pone la conciencia en medir esos exitos y premiar esos resultados para así alcanzar un estatus social. Hasta tal punto que mi vida y mis logros se convierten en un escaparate gracias a las redes sociales y los avances tecnológicos tan desarrolados en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde una visión más profunda de la vida el verdadero exito no está fuera, está dentro. En lo más profundo de nuestras entrañas podemos descubrir todo nuestro potencial más humano. Esa semilla que contiene toda la sabiduría que necesitamos para aprender a disfrutar del camino de vida. Esa conexión con la fuente de nuestra propia creación nos da la fortaleza para escalar cada día, nos brinda la confianza en el proceso de la vida y la paz que necesitamos para no vivir con miedo ni sufriendo. Despertar la luz que somos nos enseña a amarnos y a compartir ese amor con los demás. Nos enseña a poner nuestra atención en la cosas de la vida que merecen la pena. Sólo de esta manera descubro que lo importante no es llegar a ninguna cima, ni ganar ninguna victoria. No es ni tan si quiera sacar el mejor resultado. El mayor logro es la actitud con la que viajo por la vida, es la actitud con la que subo la montaña. Son mis ganas de disfrutar con pasión cada experiencia de vida, independientemente de mis resultados. El mayor reconocimiento es el que yo me doy a mi mismo y mi verdadero exito externo dependerá de mi exito interno. Ése que te brinda la oportunidad cada instante de desarrollarte a otro nivel. Si vivo desde el compromiso y el amor el resultado está asegurado. Éstos no son nunca ni buenos ni malos son simplemente un efecto de lo que mi yo profundo ha proyectado y ha atraido para mi. En ese momento es lo que necesitamos, la vida tan solo nos da oportunidades una y otra vez para que nos descubramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/22/reflexiones-montania.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/22/reflexiones-montania.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Taller - Meditación japonesa</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2019/02/20/taller-meditacion-japonesa.html&quot;&gt;MEDITACIÓN JAPONESA&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
Antiguo Arte de curar
Armonizando Cuerpo, Mente &amp;amp; Espíritu
Miercoles 20 de Febrero
De 19h a 20.30h
Interesados contactar lo antes posible para la &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Taller Meditación Japonesa-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el Taller de Meditación Japonesa (X). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias!!🤗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feliz Jueves!!
Salud-Zen&lt;br /&gt;
Escuela de Qi Gon, Tao, Zen &amp;amp; Meditación&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/14/Taller-meditacion-japonesa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/14/Taller-meditacion-japonesa.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones - Un buen terapeuta</title>
        <description>&lt;p&gt;Ser un buen terapeuta es un trabajo que va más allá de las técnicas, éstas no van a curar a las personas. Es el amor y la intención que ponemos en la terapia lo que sana las heridas de los seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la consciencia, la presencia, la compasión, la empatía y el deseo de liberarles del sufrimiento lo que nos permite ayudar a los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando tocamos con las manos que tocan con el corazón podemos hacer vibrar y aumentar su nivel de frecuencia. Al establecer contacto físico con otras personas estamos compartiendo niveles de autoconsciencia y nos podemos enrriquecer mutuamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sólo a través del amor y la intención podemos conseguirlo de una manera profunda. Fíate de tu intuición y de tu instinto. Conectar con ellos es despertar la sabiduría que hay en ti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/12/reflexiones-terapeuta.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/12/reflexiones-terapeuta.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexiones-La Ley del Espejo</title>
        <description>&lt;p&gt;¿CONOCES LA LEY DEL ESPEJO?
La vida es como un espejo, simplemente refleja y te muestra lo que esta dentro de ti.
Cada uno de nosotros atraemos lo que en ese momento necesitamos porque resonamos con esa vibración, con esa frecuencia. Somos como antenas de radio que en función de como emitimos, recibimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente es amable cuando yo soy amable. Las personas estan tristes cuando yo estoy triste. Todos quieren cuando yo los quiero. Todos son malos cuando yo los odio. La gente sonrie cuando yo les sonrio. Hay caras amargadas cuando yo estoy amargado. La gente se enfada cuando yo estoy enfadado. Las personas estan alegres cuando yo estoy alegre. ¡Todo se contagia! El mundo es feliz cuando yo soy feliz. La felicidad esta en ti y la vida simplemente refleja fuera lo que esta pasando dentro. El exito interno trae exito externo. Las preocupaciones atraen a más preocupaciones. Los miedos llaman a más miedos. ¿Y el amor? El amor consciente rompe las barreras mentales ilusorias de mi ego que me impiden vivir sin libertad a pesar de ser seres totalmente libres. El que quiera ser amado que antes ame porque en función de lo que das, el universo entero conspira para que recibas en la misma frecuencia a la que vibras. ¿En que frecuencia vibras en la del amor o la del miedo? La actitud con la que viajas por la vida es la misma que la vida toma ante ti. No te compliques. ¡Simplifica! Las cosas son así de simples. No dejes que tu ego te robe tu libertad y con eso la forma con la que eliges existir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/08/reflexiones-ley-espejo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/08/reflexiones-ley-espejo.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Noticias-Feliz Año Nuevo Chino!!</title>
        <description>&lt;p&gt;Feliz Año Nuevo Chino!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy comienza el día de año nuevo, según el calendario chino, con la segunda luna nueva del año desde el solsticio de invierno, que suele caer entre finales de enero y primeros de febrero. El año 2019 finalizará el 24 de enero de 2020. Desde el punto de vista de esta cultura más enrraizada con la naturaleza el comienzo de año coincide con la entrada de la primavera energética donde la energía va hacia arriba haciendo que todo crezca y florezca. Por eso el año nuevo chino es conocido como la fiesta de la primavera china o el nuevo año lunar. Toda una sabiduría vivir en consonancia con las leyes del universo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 es el año del Cerdo cerrando un fin de ciclo ya que con el cerdo termina la rotación de todos los animales del horoscopo chino. De esta forma el año que viene comienza un nuevo ciclo de 12 años. Por lo tanto este año es etapa de descansar, reflexionar y reposar todo lo vivido y logrado los ultimos años. El cerdo trae consigo alegría, dialogo, optimismo, abundacia, prosperidad y salud. Etapa para crear conciencia social buscando el bien para todos por encima del bien para ti mismo. Año para amar con mayor entrega y generosidad. Año para perdonarse, perdonar, amarse y amar desde la empatía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el punto de vista del Ki de las 9 estrellas, la astrología primitiva, comienza un año tierra teniendo en cuenta la teoría de los 5 elementos de la medicina tradicional china. El año tierra trae consigo la capacidad de reflexión, la seguridad, la amabilidad, el cuidado, la atención y la dulzura.
Os deseo un feliz año nuevo y un comienzo de primavera cargado de paz y alegría!! 😃😃😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alma de Tao&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/05/noticias-nuevo-anio-chino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/05/noticias-nuevo-anio-chino.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Curso-Técnica Metamórfica</title>
        <description>&lt;p&gt;Os presento el Curso de &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/evento/2018/03/30/ccurso-tecnica-metamorfica.html&quot;&gt;TÉCNICA METAMÓRFICA&lt;/a&gt; el 16 y 17 de Febrero:&lt;br /&gt;
  -16 de Febrero de 9h a 19h (Comida Macrobiótica incluida)&lt;br /&gt;
  -17 de Febrero de 9h a 14h&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contactar lo antes posible para la &lt;a href=&quot;mailto:estilodevida@salud-zen.com?Subject=Curso Técnica Metamórfica-Reserva de Plaza&amp;amp;body=%0A%0A Me gustaría reservar una plaza para el curso de Técnica Metamórfica Cromoterapia y Principios Universales Integrados (16,17 Febrero'19). Mis datos Personales son:%0A%0A   -Nombre:%0A%0A   -Apellidos:%0A%0A   -Fecha de nacimiento:%0A%0A   -Teléfono:%0A%0A    -Correo Electrónico:%0A%0A&quot;&gt;reserva de plaza&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;
Gracias!!😊&lt;br /&gt;
Feliz Fin de semana!!&lt;br /&gt;
Salud-Zen&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/02/01/curso-tecnica-metamorfica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/02/01/curso-tecnica-metamorfica.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resumen - Curso de Cocina Macrobiótica de Invierno</title>
        <description>&lt;p&gt;Aquí esta el resumen del Curso de este Domingo COCINA MACROBIÓTICA DE INVIERNO. Aprendimos a comer para reforzar, cargarnos de minerales y calentarnos. Aprendimos a adaptar nuestra manera de alimentarnos a esta estación respetando la sabiduría de la naturaleza a través de la Macrobiótica y la Medicina Energética. &lt;br /&gt;
También pintamos sobre un lienzo en blanco el dibujo de nuestra vida y el dibujo de la vida que nos gustaría tener.😉&lt;br /&gt;
Gracias por la participación compartiéndo en grupo vuestro proposito de vida para este nuevo año. Espero que pongáis en práctica el menú semanal de invierno!! 😋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_1.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen1&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_2.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen2&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_3.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen3&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_4.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen4&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_5.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen5&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_6.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen6&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_7.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen7&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_8.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_9.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen9&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_10.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen10&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_11.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen11&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_12.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen12&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_13.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen13&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_14.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen14&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_15.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen15&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_16.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen16&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_17.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen17&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_18.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen18&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_19.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen19&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_20.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen20&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/img/blog/300119CursoCocinaInvierno_21.jpg&quot; alt=&quot;Curso CocinaInvierno-Imagen21&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 10:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/01/30/Cursos-ResumenCocinaInvierno.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/01/30/Cursos-ResumenCocinaInvierno.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Artículo - Sanar mis Patrones para Regenerar y Liberar a mis células</title>
        <description>&lt;p&gt;SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro cuerpo está en constante regeneración. Las células con las que nacimos ya han sido hace tiempo sustituidas por otras nuevas. Cada día el cuerpo se renueva transformándose gracias a una regeneración celular innata a nuestra condición de ser vivo. Es sorprendente observar como estamos influenciados por unas fuerzas sobrenaturales que nos permiten remplazar las células para sanar nuestros tejidos viejos o dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada uno de estos tejidos tiene su propio tiempo de renovación. Por ejemplo, nuestro plasma sanguíneo se cambia en 10 días, los glóbulos rojos en 120 días, renovándose de esta manera las células sanguíneas y la calidad de la sangre en unos 4 meses. Sin embargo, las células del estomago sólo duran 3 días. Las células de la epidermis se reciclan más o menos cada 15 días y la piel entera cambia en 28 días. La musculatura profunda y el S.N. Periférico entre 2 y 3 años aproximadamente. Las células hepáticas entre 1 y 2 años. El S.N.C. se puede regenerar pasados 7 años. Para que esto se produzca tenemos que mantener una buena calidad de la sangre a través de la alimentación, el sueño, el ejercicio, el control del estrés y la gestión de emociones y pensamientos. Si esto no está con un cierto equilibrio se afecta directamente la calidad de la sangre y con ello toda la regeneración y comunicación celular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que nacemos y durante nuestra vida todas nuestras células están influenciadas por los patrones de comportamiento que adquirimos de nuestros ancestros, padres, madres, familia, amigos… heredando así formas de pensar, sistemas de creencias, formas de alimentarnos, de gestionar las emociones, etc. De esta manera las células de todo nuestro cuerpo están regidas por nuestras costumbres de vida que se pasan de generación en generación, instaurando en nosotros estructuras internas más o menos rígidas,  reflejando el patrón de comportamiento heredado o la pauta transgeneracional que traemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estas estructuras internas son muy rígidas, nos pueden bloquear y dividir convirtiéndonos en seres compartimentados con miedos dudas y preocupaciones, perdiéndose la comunicación intercelular y dificultando la regeneración de nuestros tejidos. Para romper con estos patrones y comportamientos que nos bloquean y dividen a nuestras células hace falta salir de la zona de confort para cambiar ciertas formas de vida, como mi manera de ser y estar en el mundo. Hace falta tomar consciencia de mi manera de comer, pensar, sentir o hacer las cosas. Situarnos en el momento presente disuelve una por una todas esas estructuras, creencias o bloqueos que tantas veces nos limitan y no permiten nuestra transformación. Mientras sano mis patrones, se liberan mis células, permitiendo que se produzca una buena  comunicación y regeneración celular a todos los niveles. Y liberando mis células se disuelven mis prejuicios, mis diferencias y mis barreras, recuperando la integridad de mi ser para unirme con la Energía del Universo, con el Todo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con atención plena al momento presente, tomo consciencia de mis costumbres y patrones dando las gracias a mis células, órganos y sistemas por ese gran trabajo que hacen por y para mi cada instante de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el corazón GRACIAS.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:16px&quot;&gt;
&lt;b&gt;Txiki Soto &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;
Terapeuta Holístico - Coach de Salud&lt;br /&gt;
Experto en Terapias Naturales Integradas&lt;br /&gt;
Director y Profesor de Salud-Zen
&lt;br /&gt;Escuela de Macrobiótica, Medicina Natural y Oriental
&lt;br /&gt;Escuela de Terapias Naturales y Artes Orientales
&lt;br /&gt;Escuela de Qi Gong, Tao, Zen &amp;amp; Meditación
&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:14px&quot;&gt; &lt;i&gt;&lt;b&gt;Copyright ©  2019 Salud-Zen, Escuela de Luz y Consciencia S.L&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align:center;font-size:12px&quot;&gt;&lt;i&gt; &amp;lt;&amp;lt; El Texto que contiene este artículo, publicado en internet,&lt;br /&gt;  tiene derecho de autor, siendo Salud-Zen la propiedad intelectual&lt;br /&gt;  y la única que puede usar este texto en publicaciones de libros y obras posteriores. &amp;gt;&amp;gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;¿Te ha gustado? Puedes descargarlo en pdf en el siguiente enlace: &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/img/blog/2019-01-21-articulo-sanar-mis-patrones.pdf&quot;&gt;SANAR MIS PATRONES PARA REGENERAR Y LIBERAR A MIS CÉLULAS.pdf&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 14:00:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2019/01/21/articulo-sanar-mis-patrones.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2019/01/21/articulo-sanar-mis-patrones.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¡Publicación del Calendario con nuevas actividades!</title>
        <description>&lt;p&gt;☯¡Felices Fiestas! ☯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os deseo un Año 2019 cargado de sonrisas
😃😁😊 capaces de trasformar las dificultades en oportunidades!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os adelanto el &lt;a href=&quot;http://localhost:4000/calendario/&quot;&gt;calendario&lt;/a&gt; del semestre que viene con todos los cursos para que vayais reservando fechas!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Txiki Soto&lt;br /&gt;
www.salud-zen.com&lt;br /&gt;
Escuela Macrobiotica &amp;amp; Medicina Oriental&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/29/publicacion-calendario.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/29/publicacion-calendario.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Reflexión- El verdadero Origen de la Navidad</title>
        <description>&lt;p&gt;EL VERDADERO ORIGEN DE LA NAVIDAD Y EL MENSAJE TRANSPERSONAL DE JESUS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reflexiones Alma de Tao&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Navidades se han convertido en un producto. Regalos, compras, juguetes, comidas, compromisos, excesos y más compras… Nos juntamos con nuestras familias para celebrar la Navidad sin vivir con consciencia que es lo que realmente se celebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces el que la vive de forma más consciente desde el Ser, manteniendose un poco más al margen del desproposito y consumismo industrial, es juzgado y criticado. El modo de vida moderno nos aleja del verdadero sentido de la Navidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy 25 de Diciembre que mejor día para compartir de dónde viene la palabra Navidad. Esta palabra en su etimología proviene del latín: NATIVITATE. Nati: Nacimiento. Vita: Vida. Te: Ti. ¡¡Nacimiento de la Vida en Ti!! 😊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese es el verdadero significado de la Navidad. Su origen es una fiesta cristiana y se merece ese reconocimiento. Toda mi admiración a la figura de Jesús que consigio marcar un antes y un después en aquella época, desde hace 2000 años hasta nuestros días. Fue tal el impacto que tuvo que a partir de su existencia se marco un calendario antes de Cristo y después de Cristo. Y hoy en día se sigue celebrando su nacimiento el 25 de Diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En muchas ocasiones la iglesia, la institución que dice representar a Jesús, se ha visto muy comprometida por intereses y corrompida por el poder, alterando y dejando en entredicho el mensaje de Jesús. Hasta tal punto de hablar de un Dios Supremo separado del resto de nosotros. Mas allá de todo esto, Jesús fue un Maestro Zen que compartió su nivel de consciencia con otros seres y nos mostró su Mensaje Transpersonal de que somos Luz y todos estamos unidos formando un Alma Universal o por lo menos así lo siento yo en estos momentos. Esta claro que nadie tiene la verdad absoluta y que seguramente el que sabe todo esto con plena certeza, ése… ya no está aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llegar a este sentimiento primero tuve que pasar por ser niño viviendo la Navidad con mucha ilusión y magia, encantándome porque recibía muchos regalos y juguetes. Luego pasé a vivir la Navidad como un adolescente al que en esos días le dejaban llegar super tarde y pasar toda la noche de fiesta con sus amigos. Años más tarde te metes en el aborigen insdustrial del producto que se ha creado en torno a la Navidad. Y hoy en día después de haber reposado todo esto, haber empezado a despertar un poco la consciencia y haber conectado con una dimensión más espiritual de nuestra propia existencia, puedo sentir que somos esa Luz. Así que FELIZ CUMPLEAÑOS A TODOS!! Hoy no es sólo el cumpleaños de Jesús. Es el cumple de todos nosotros. Hoy celebramos el nacimiento de la VIDA y la LUZ que somos. ✨💫💫&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 16:11:27 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//blog/2018/12/25/reflexion-OrigenNavidad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//blog/2018/12/25/reflexion-OrigenNavidad.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
